<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://gsyx666.github.io/action-osmosfeed/index.html</id>
    <title>gsyx::feed</title>
    <updated>2021-10-23T00:47:08.288Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.3</generator>
    <link rel="alternate" href="https://gsyx666.github.io/action-osmosfeed/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://gsyx666.github.io/action-osmosfeed/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vue vs React – How to Go from One Framework to the Other]]></title>
        <id>6130bf69d6679a07b7d40a74</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/vue-vs-react-comparison-of-frameworks/"/>
        <updated>2021-10-22T21:59:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[These days, a new trending front-end framework is released every now and then. But React and Vue.js still stand as the most popular among all the other alternatives.  And although both are performant, elegant, and arguably easy to learn, they have some different opinions on how certain things should]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get a Logitech MX Master 3 mouse for just $80 ($20 off)]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=543051</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/get-a-logitech-mx-master-3-mouse-for-just-80-20-off/"/>
        <updated>2021-10-22T21:39:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Logitech sells some of the best computer accessories around, and the MX Master series is the company’s top-of-the-line option for a productivity mouse. The latest MX Master 3 has gone on sale a few times, but thanks to a coupon code at Staples, you can now get it for $80. That’s $20 off the typical
The post Get a Logitech MX Master 3 mouse for just $80 ($20 off) appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[This Lenovo IdeaPad Flex 5 is an excellent productivity laptop at $470 ($130 off)]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=543019</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/this-lenovo-ideapad-flex-5-is-an-excellent-productivity-laptop-at-470-130-off/"/>
        <updated>2021-10-22T20:44:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Even though prices have gone up for gaming PCs over the past few months, it’s still relatively easy to find non-gaming laptops and desktops on sale. Lenovo’s IdeaPad lineup has some of the best mid-range PC laptops around, and now the IdeaPad Flex 5 is on sale for $469.99, a savings of $130 from the
The post This Lenovo IdeaPad Flex 5 is an excellent productivity laptop at $470 ($130 off) appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Calendar will help you cut out distractions with ‘Focus time’]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542993</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-calendar-focus-time/"/>
        <updated>2021-10-22T19:01:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One of the more challenging aspects of setting a work schedule is figuring out when you can take a breather. More often than not, I’ve accidentally scheduled events on my off days, simply because I forgot I was saving that day. Google Calendar already has an ‘Out of office’ option when creating an event, and
The post Google Calendar will help you cut out distractions with ‘Focus time’ appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amazon Samsung sale includes deals on Galaxy Book Pro, Galaxy Watch 4, and more]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542909</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/amazon-samsung-deals-oct2021/"/>
        <updated>2021-10-22T18:38:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you’re looking to buy new Samsung gear, Amazon is offering deals on all kinds of Samsung products, including phones, wearables, accessories, laptops, and TVs. Tons of products are discounted, including recently-launched products like the Samsung Galaxy Watch 4 and the premium Galaxy Book Pro laptop. They’re big discounts, too, so this is the perfect
The post Amazon Samsung sale includes deals on Galaxy Book Pro, Galaxy Watch 4, and more appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple Watch Series 7 teardown reveals no diagnostic port and iPhone 13-like display]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542913</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/apple-watch-series-7-teardown-reveals-no-diagnostic-port-and-iphone-13-like-display/"/>
        <updated>2021-10-22T17:53:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The launch of every new Apple product is usually accompanied by a teardown article (and sometimes a video) from the folks at iFixit. Sure enough, with the Apple Watch Series 7 now shipping to buyers, iFixit has graced us with an incredibly detailed teardown. Although the latest Apple Watches don’t appear too different on the
The post Apple Watch Series 7 teardown reveals no diagnostic port and iPhone 13-like display appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Best games for Mac: Portal 2, Hades, Fortnite, and more]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541055</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/best-games-mac/"/>
        <updated>2021-10-22T16:00:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apple just launched the new Macbook Pro in 14″ and 16″ variants, with the new M1 Pro and M1 Max chips inside. If you recently preordered one of these awesome machines, you might be interested in doing more than just work with them. The Macbook Pro is renowned for its excellent productivity capability and is
The post Best games for Mac: Portal 2, Hades, Fortnite, and more appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Jeff Springer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lenovo ThinkPad X1 Extreme Gen 4 review: Turning the power up to 3080]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=534081</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/lenovo-thinkpad-x1-extreme-gen-4-review/"/>
        <updated>2021-10-22T15:00:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lenovo’s new ThinkPad X1 Extreme Gen 4 is way more powerful than Gen 3. Seriously, it’s not just a spec bump this time. The X1 Extreme was designed to be a premium member of Lenovo’s X1 family, but it was also the first with powerful H-series processors and dedicated graphics. But since it was still
The post Lenovo ThinkPad X1 Extreme Gen 4 review: Turning the power up to 3080 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Rich Woods</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Here’s how to bypass Amazon Appstore’s region lock on Windows Subsystem for Android]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542563</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/how-to-bypass-amazon-appstore-region-lock-windows-subsystem-for-android/"/>
        <updated>2021-10-22T14:58:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Earlier this week, Microsoft gave us a sneak peek of the Windows Subsystem for Android on Windows 11, as they released the first build through the beta channel. However, the Android layer comes without any Google services, which means there’s no official way to download apps from the Google Play Store on Windows 11 just
The post Here’s how to bypass Amazon Appstore’s region lock on Windows Subsystem for Android appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple MacBook Pro 16 (2021) with M1 Max features ‘High Power Mode’ for extreme performance]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542755</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/apple-macbook-pro-16-2021-with-m1-max-features-high-power-mode-for-extreme-performance/"/>
        <updated>2021-10-22T14:39:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There’s no doubt the Apple MacBook Pro (2021) with the new M1 Max chip is going to be one of the most powerful laptops on the market. To make it even better, Apple is said to have added a new feature that it didn’t mention during the keynote. The new MacBook Pro 16-inch model powered
The post Apple MacBook Pro 16 (2021) with M1 Max features ‘High Power Mode’ for extreme performance appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leaked renders give us our first look at Samsung’s upcoming flagship tablet]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542759</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/galaxy-tab-s8-leaked-renders/"/>
        <updated>2021-10-22T13:59:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Samsung will reportedly unveil the Galaxy Tab S8 series early next year. We first learned about Samsung’s next flagship tablet series in July this year. At the time, we were told that the lineup would feature two models and hit the market in early 2022. Now leaked renders of the Galaxy Tab S8 have surfaced,
The post Leaked renders give us our first look at Samsung’s upcoming flagship tablet appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Latest OnePlus Nord update brings October 2021 security patches]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542575</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/oneplus-rolls-out-oxygenos-11-1-6-6-oneplus-nord/"/>
        <updated>2021-10-22T12:30:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s been a while since the OnePlus Nord received a stable OxygenOS update. The last stable update for the device came in August, which added Bitmoji AOD, a screenshot feature for AOD, and bumped the Android security patch level. Now OnePlus has released OxygenOS 11.1.6.6 to the OnePlus Nord. It’s a minor update that bumps
The post Latest OnePlus Nord update brings October 2021 security patches appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iQOO releases Android 12 beta rollout schedule for its devices]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542525</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/iqoo-android-12-beta-rollout-schedule/"/>
        <updated>2021-10-22T12:01:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Several Android OEMs have announced Android 12 beta programs over the last few weeks. While some OEMs have already started rolling out early builds of the software to a handful of devices, others are still getting around to sharing the release timeline for their phones. Yesterday, Vivo shared the Funtouch OS beta release timeline for
The post iQOO releases Android 12 beta rollout schedule for its devices appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Pranob Mehrotra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dockerfile Strategies for Git]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111229</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670544400/0/baeldung~Dockerfile-Strategies-for-Git"/>
        <updated>2021-10-22T11:58:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Explore a few ways to use a Git repository inside a Dockerfile.
      
Related Stories

Share Docker Images Without Using the Docker Hub
Squash the Last X Commits Using Git
Serverless Architecture with Knative]]></summary>
        <author>
            <name>Krzysztof Majewski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ASUS announces Android 12 Release Schedule for Zenfone 8, Zenfone 7 and ROG Phone Series]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542519</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/asus-stable-android-12-update-rollout-plan-zenfone-8-rog-phone-5/"/>
        <updated>2021-10-22T11:10:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ASUS today detailed its plans to roll out the stable Android 12 update for its ROG and ZenFone flagships. The Taiwanese company will kick off the stable Android 12 rollout by the end of this year, starting with the ZenFone 8 series, with devices like the ROG Phone 5 and others joining the Android 12
The post ASUS announces Android 12 Release Schedule for Zenfone 8, Zenfone 7 and ROG Phone Series appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 Update Tracker: Download and Install the latest Windows 11 update]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=465367</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/windows-11-update-tracker/"/>
        <updated>2021-10-22T11:00:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The wait is finally over — Windows 11 is here as Microsoft has officially kicked off the Insider Preview program for the next generation of Windows. The company is also rolling out several updates on top of the base Windows 11 build in preparation for an eventual rollout via the stable channel. This article will
The post Windows 11 Update Tracker: Download and Install the latest Windows 11 update appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The iPhone 13’s boxy design may be the latest trend that Android OEMs copy]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542259</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/android-smartphone-iphone-13-boxy-design-theme-2022/"/>
        <updated>2021-10-22T10:29:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[You might have noticed an annoying trend in the tech world over the last few years. Whenever Apple adopts a new design or technology, many Android and PC OEMs follow suit. While there’s no denying the fact that Apple too picks up on things first pioneered by companies on the other side of the fence,
The post The iPhone 13’s boxy design may be the latest trend that Android OEMs copy appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Pranob Mehrotra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter finally rolls out the ability to create a Space to everyone]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542447</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/twitter-rolls-out-spaces-to-everyone/"/>
        <updated>2021-10-22T09:56:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Last year Twitter introduced Spaces, the company’s take on Clubhouse-style audio chat rooms. Initially limited to iOS, Twitter finally expanded Spaces to Android earlier this year. At the time, Android users could only join Spaces created by other creators. But that changed in March when Twitter started allowing some Android users to host their own
The post Twitter finally rolls out the ability to create a Space to everyone appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本周看什么丨最近值得一看的 9 部作品]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69462</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69462"/>
        <updated>2021-10-22T09:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[☕️ TL;DR

近期佳作推荐：[电影] 沙丘、[电影] 驾驶我的车、[港剧] 星空下的仁医、[美剧] 成瘾剂量、[动画] 迷宫标记者、[纪录片] 我叫保利·默里、[综艺] 一年一度喜剧大赛、[韩剧] 我的名字、[动画] 逆转世界的电池少女
几则精彩预告：《神秘海域》真人电影公布预告，2022 年 2 月上映、《星际牛仔》真人美剧公布先导预告，11 月 19 日上线、陈坤、白宇领衔主演《风起陇西》发布预告、DC 公布《新蝙蝠侠》《闪电侠》等多部新作预告
几则影视资讯：韦斯·安德森执导全明星阵容新片《法兰西特派》发布新海报、雷德利·斯科特执导新片《古驰家族》发布新海报、电影《误杀 2》曝光主演阵容

👀 N 部作品推荐
根据读者反馈，如果推荐语涉及剧透（对故事核心、暗线、伏笔、结局等关键要素的透露），我们会在对应作品的标题前增加 🔦 的 Emoji。
如有其他建议也欢迎在评论区提出，感谢大家对「看什么」栏目的喜爱和支持。
[电影] 沙丘

关键词：剧情 / 科幻 / 冒险
片长：156 分钟
观看渠道：院线上映中；豆瓣链接

沙漠版《王子复仇记》。

@潘誉晗：标题下的「PART ONE」让人很难不期待第二部的出现，而本部作品也把故事的前因说清楚了——因为被银河帝国皇帝嫉妒家族威望，古老的厄崔迪家族被灭，与母亲成功逃出的少年保罗·厄崔迪前往沙漠寻找弗雷曼族寻求帮助，而保罗的预言能力也在这场冒险中渐渐苏醒。
找了《降临》和《银翼杀手 2049》的导演丹尼斯·维伦纽瓦执导这部根据长篇科幻巨著改编的作品是相当正确的决定。擅长文艺科幻风格的他让 156 分钟的观影过程并不难熬，反而在流畅的叙事中感受到了诗一样的美感。导演擅用的废墟般的荒凉感结合科幻的风格，在这部作品中所呈现出来的效果，是在沙漠漫无边际荒芜感之下的科幻味。它很宏大，很肃穆，缓缓道来，又带着一种无法抵抗的宿命感。蒂…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么汽车不能设计成快撞车就自动刹车？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20498808/answer/2183501118</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20498808/answer/2183501118?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T09:22:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现在汽车上搭载的AEB主动刹车系统就提供这样的功能。
拆车实验室 | 6款车AEB主动刹车横评 亲测实证 切勿依赖
我们分别测试了6款车的AEB主动刹车功能，包括长安UNI-T、长安UNI-K、广汽传祺GS4 PLUS、广汽埃安Y、思皓QX、岚图FREE。
在测试中发现各家AEB主动刹车能力各不相同，识别假人、假车能力各有侧重，在雨雾天气下防追尾功能全部失效，面对假白墙、常见障碍物全军覆没。

来源：知乎 www.zhihu.com
拆车实验室
点击下载
828 个回答，查看全部。
为什么汽车刹车和油门非要设计在一起？
为什么汽车不能设计成用手刹车？]]></summary>
        <author>
            <name>拆车实验室</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全国政协委员称「不能简单地对网络游戏扣帽子、打棍子」，要明确游戏的重要责任，有哪些值得关注的信息？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493745295/answer/2182710663</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493745295/answer/2182710663?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T08:50:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[玩游戏并非只有弊端，也可以用来治病
前段时间，美国食品药品监督管理局（FDA）批准了一款电子游戏——EndeavorRX，作为注意缺陷多动障碍（ADHD）儿童的治疗措施之一。
也就是说，美国医生可以开具电子游戏作为“处方药”了。

（图片来源：美国FDA批准EndeavorRX可用于ADHD治疗的新闻报道）
EndeavorRX是一款益智类的电子游戏，游戏公司经过了时长七年的临床试验，研究了600多名儿童，对于儿童ADHD治疗给出了指导性的建议——认为EndeavorRX可以改善8到12岁ADHD儿童的注意功能。这一研究结论也发表在了世界顶尖的医学杂志柳叶刀（The Lancet）上[1]。



一时间，医疗界哗然，谁也没想到让人诟病的电子游戏，竟然成了可以治疗疾病的“良药”。
ADHD，究竟是什么病？
普通人对于注意缺陷多动障碍（Attention-Deficit Hyperactivity Disorder，ADHD），乍一听有点陌生，但大部分人应该都听过它的另一个名字——儿童多动症。
多动症是儿童时期常见的行为障碍之一，与同龄儿童相比，多动症儿童存在注意集中困难、注意持续时间短暂、活动过度或容易冲动，特别是“注意力集中困难”这点，多动症儿童随时随地都可能会犯。
怎么判断孩子有没有多动症呢？
假设你的孩子能认真玩积木，在陌生环境下很乖，聊天时还能围绕固定的主题，那可能就不是多动症。
因为多动症儿童的注意力缺陷是几近分散到“秒”为计算单位的，就像钢琴上的琴键，黑键是多动症患儿的注意力，而白键是分心的事，白键反复穿插在黑键中。

（图片来源：网络）
但由于多动症和普通孩子的“活泼好动”区别并没有那么明显，所以很被家长忽视，甚至错过有效的治疗时间。
在世界范围内，约有3.4%的儿童和青少年受到影响，而在我国，多动症的总体患病率约为6%~9%。
不仅仅是孩子会患病，一部分多动…]]></summary>
        <author>
            <name>腾讯医典</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数字存储完全指南 03 ：固态硬盘的历史、结构与原理]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/68976</id>
        <link href="https://sspai.com/post/68976"/>
        <updated>2021-10-22T08:05:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是少数派与国民好物 aigo 联合推出的信息储存设备的科普系列文章。作为国内早期的存储设备制造商及佼佼者，感谢 aigo 对本文提供的一系列支持，包括但不限于技术知识指导、市场难寻的老物件以及作者用于拆解介绍的最新产品等。
我们希望通过最简洁通俗的描述，带领大家了解信息储存设备的基本原理，知道那些复杂的参数，如何挑选购买适合自己的存储设备，又是如何更好地使用，更安全稳定地保存我们的数据，以及未来我们能够用上什么技术。 另本系列虽然与 aigo 联合发起，但所有内容不涉及任何品牌指导或要求的商业营销。

在上一章，我给大家介绍了机械硬盘的原理和参数，机械硬盘作为一种量大实惠的储存设备，已经为我们尽心尽力服务了几十年，为人类的发展做出了巨大贡献。在这几十年里，科学家们也没有停止对储存技术的探索，像是电影从胶片转向数字一般，偏向机械原理的机械硬盘已经不能满足越来越高的储存需求，新的储存技术不断出现。
转过头来看，其它技术有点像魔法
固态硬盘，或者说闪存技术就是在各种技术中脱颖而出的那个胜者，它不是效率最高的那个，但却是性价比比较高同时适用场景相对广泛的一个技术。
工厂里面的闪存颗粒，来源：Made-in-China.com
那这一章我们就来聊聊现在广泛使用的最新技术，也是购买储存设备的第一选择 —— 固态硬盘（SSD）。
说到固态硬盘，大家对于它的第一印象应该都差不多，那就是快和贵。固态硬盘贵自有贵的道理，它技术原理上保证了速度与容量上限会不断刷新，同时摆脱了机械结构，不会像机械硬盘那样晃一下数据爆炸，还能做进小型化和各种奇奇怪怪形态的设备上。
小小的内存卡和固态硬盘都是使用 NAND 闪存颗粒储存数据的
虽然比起机械硬盘，现在固态硬盘仍然比较贵。但随着固态硬盘价格不断走低，以后它始终会成为我们的主力储存设备，机械硬盘只能退而其次成为担任仓库盘的角色，甚至不会再出现在我们电脑里…]]></summary>
        <author>
            <name>Fairyex</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google will finally let you set up Android work profile on unmanaged devices]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542295</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/android-work-profile-unmanaged-devices-coming/"/>
        <updated>2021-10-22T08:03:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Android work profiles provide a convenient way to separate your work and personal life on your smartphone. When this feature is enabled, work and personal apps appear under two different tabs within the app drawer. Work apps feature a small briefcase badge to distinguish themselves from personal apps. Right now, however, the work profile feature
The post Google will finally let you set up Android work profile on unmanaged devices appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[These are the best Windows tablets this holiday season]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=457183</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/best-windows-tablets/"/>
        <updated>2021-10-22T08:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As we approach the holiday season, many of us are starting to think about what gifts to get for ourselves or loved ones this year. To help out, we’ve already rounded up some of the best laptops you can buy this holiday, but what if you specifically want a tablet? Windows tablets aren’t all that
The post These are the best Windows tablets this holiday season appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Huawei launches a pair of smartwatches with HarmonyOS 2.1 and up to 14 days of battery life]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542221</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/huawei-watch-gt-3-launch/"/>
        <updated>2021-10-22T06:38:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alongside the Huawei Nova 9 yesterday, Huawei unveiled a pair of new smartwatches. The Huawei Watch GT 3 is a slightly modified version of the Huawei Watch 3 that was launched in China back in June. The new smartwatch comes in 46mm and 42mm sizes and runs the latest version of Huawei’s watch OS, Harmony
The post Huawei launches a pair of smartwatches with HarmonyOS 2.1 and up to 14 days of battery life appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎玩菌的游戏周报：《坦克大战》制作者辞世、买完所有 PS4 游戏要花多少钱？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69449</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69449"/>
        <updated>2021-10-22T06:34:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

2021.10.22 尽量每周五更新
《瞎玩菌的游戏周报》是我对游戏领域的观察和点评。具有以下特点：

宁缺毋滥，为读者带来价值
主观，但基于事实和数据
有新鲜感，但时效性不强
享受游戏，但反对沉迷游戏
提升品位，但反对鄙视链

享乐
「享乐（yuè ）」版块是为了推荐好的游戏音乐，「享」字体现「分享」音乐和「享受」音乐两重意思。我衷心希望也许有人因为音乐从而对游戏产生兴趣（我就是）。
也欢迎读者评论推荐你们喜欢的游戏音乐，我将会在后续的游戏周报中分享。
《The World of Random》 - The Blake Robinson Synthetic Orchestra

这是来自游戏《迷失随机(Lost in Random)》的原声音乐。你可以在 Bandcamp | Spotify | YouTube Music | Apple Music 收听这首音乐，或者按名称在你喜欢的音乐服务中搜索。由于曲目较多，该原声在部分平台分为 2 张专辑收录。为方便你在文章页面内直接播放，下面是这首音乐的在线播放版本：
 
要闻
「要闻」版块为你带来游戏领域最重要的话题性事件，除了展示足够丰富的细节，还有我主观的点评、吐槽或提问。游戏本身就是一种互动娱乐，我非常鼓励读者通过评论互动的方式，参与到话题中来，而不是仅仅当个「读」者。
开罗游戏控诉中国代理识君：付费下载和充值收入一分钱都没拿到

以《游戏发展国》等像素经营模拟类游戏闻名的 日本开罗社，发表了《就开罗游戏代理事件告玩家书》。
开罗游戏声称因 识君 重大违约，从 2018 年 9…]]></summary>
        <author>
            <name>瞎玩菌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hands-on with Realme UI 3.0 based on Android 12: Wallpaper-based Themes, new Dark Mode options, and more!]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541421</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/realme-ui-3-hands-on/"/>
        <updated>2021-10-22T06:30:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Realme started off as a sub-brand of OPPO back in 2018. What this meant was that Realme used ColorOS on its smartphones for quite a while before users started demanding a custom UI solely meant for Realme devices. While the company didn’t really work on a completely new OS, they developed a slightly modified version
The post Hands-on with Realme UI 3.0 based on Android 12: Wallpaper-based Themes, new Dark Mode options, and more! appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Sumukh Rao</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在 Windows 11 WSA 中安装安卓应用？]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40146</id>
        <link href="https://www.appinn.com/how-to-install-android-app-in-windows11/"/>
        <updated>2021-10-22T03:40:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天青小蛙折腾了在 Windows 11 上安装 Windows Subsystem for Android，也就是在 Windows 11 上运行 Android 系统，装好之后发现，这个所谓的子系]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长征胜利 85 周年，有哪些关于长征的故事或诗词？今天的我们该怎样践行长征精神？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182951105</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182951105?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T03:35:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于长征，给大家介绍一件物品，再讲述一个小村庄的故事吧。
爬雪山、过草地，红军用顽强的意志征服了人类生存极限、创造了世界军事史上的奇迹。陪伴红军战士克服一路险阻、共同走过二万五千里的，就是这样的草鞋。
当年，红军就是穿着这样的草鞋走完了长征
云南玉龙县香格里雄古村，是红军长征时两路部队经过的一个地方。这里留给人们红色往事，也留下了追寻幸福生活的种子。火箭军某部上等兵和必坚，就来自这个村子。

过去，由于资源和劳动力等原因，这里是典型的贫困村。村民靠天吃饭，只能赚取微薄的收入，担负着沉重的生活重担。


随着脱贫攻坚号角吹响，这里开始发展红色旅游，红军临时医院、红色文化纪念馆、红色纪念碑……红军留下的一个个遗迹被“点亮”，成为振兴经济的新的增长点。
“红军村”的幸福蜕变
村民发展水果、土鸡等种养殖业，打造红色文化体验线路，红色原生力正激励更多人走向致富路。
当年烈士为信仰而奋斗的愿景，正在中华大地上一一实现，一个又一个小村落，一日胜一日美丽。

来源：知乎 www.zhihu.com
东风快递
点击下载
99 个回答，查看全部。
怎么看跨越2021，朱日和红军胜利？
你们知道的长征是什么样的，有哪些故事？]]></summary>
        <author>
            <name>东风快递</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好文章是如何「炼成」的：你也可以有所收获的系统练习之路]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69442</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69442"/>
        <updated>2021-10-22T03:31:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

无论做什么事，都离不开「系统」二字，比如学习外语，从字母到单词，从句子到短文，如果没有系统学习，很难让自己的外语得到提升。同样地，写作也是一样，如果你想让自己在写作方面有更多的收获，就需要构建自己的「写作系统」。
📝一、什么是写作系统？
我们先来了解一下，什么是写作系统？我们平时说的一篇文章所包含的内容有标题、开头、正文、结尾、修辞方式、素材等等，这就是一个简单的写作系统。
所以我们应该可以明白，写作系统不是单独的某一个部分（比如标题），也不是笼统的一整篇文章（文章也分为标题开头结尾等）。所以，所谓的写作系统就是由标题、开头、结尾、故事等各个部分组成的整体——这样概括也是为了让我们更好地理解什么是写作系统。
📝二、为什么要构建写作系统？
从我个人的写作经历中，以及我所遇到的写作者，在写作时都会遇到一些问题，最常见的有三个大问题：

写作都是一次性的，没有良好的写作习惯；
不能形成固定的写作风格；
寻找素材很困难。

我们分别来说一说这三个问题。
1、写作都是一次性的，没有良好的写作习惯
这是不少写作者最容易出现的问题之一了。我之前在深圳上班时，是负责新媒体这块的，与我同职责的还有个女生。但我们并不是为同一个公众号做内容，而是每人负责了两个公众号，如此一来，我们每天基本都要写上一篇内容（每个公众号需要隔天推送一次）。但写文章却成了很头痛的事，虽然在一开始我们也对公众号进行了规划，一方面是为了让客户感受到专业，另一方面也是给自己一个思路，但在写文章的时候，却都变成了「一次性的」。
怎么理解一次性呢？就是因为没有写作系统，我们在写作…]]></summary>
        <author>
            <name>徐雁冰</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[媒体评价李云迪被拘是「自作孽不可活」，其音乐家协会会员被取消，广州城市形象代言人被终止，他彻底糊了吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493814225/answer/2182923238</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493814225/answer/2182923238?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T03:20:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【中国文艺网微评：人生一旦走错，必被舞台所弃！】
不修身何以立心，不守正岂能铸魂！人生和艺途，行差踏错常在一念之间，自律自爱首重日常功夫。心存敬畏，方能慎独慎微；行而知止，才可行稳致远。记住红线，守住底线，是从艺先要做人的基本要求；崇德尚艺，德艺兼修，是做人不能忘本的切实体现。人生一旦走错，必被舞台所弃！真才学，好德行，高品位，是新时代文艺工作者要牢牢放在心里的自我要求！

来源：知乎 www.zhihu.com
中国文艺网
点击下载
767 个回答，查看全部。
如何看待钢琴家李云迪直播卖货?
国内有没有比较出色的钢琴家？除了郎朗和李云迪?]]></summary>
        <author>
            <name>中国文艺网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长征胜利 85 周年，有哪些关于长征的故事或诗词？今天的我们该怎样践行长征精神？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182886710</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182886710?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T03:04:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[聆听历史回响 阔步新的长征——写在红军长征胜利85周年之际
新华社北京10月21日电    新华社记者李学勇、李砺寒

这是一条筚路蓝缕之路，也是一条通往胜利之路；
这是一条荆棘遍布之路，也是一条开创新局之路。
栉风沐雨，浴血淬火。长征，是改变中国命运的伟大远征。长征精神，已成为中国共产党人精神谱系中的宝贵财富。
历史照亮未来，征程未有穷期。
当我们站在建党百年这一重要时间节点，再次翻开长征这本历史教科书，会对那一段伟大远征留下的历史启示有着更加深刻的认识。
当我们站在“两个一百年”奋斗目标的历史交汇点上，再次品读长征这一部壮丽史诗，展望中华民族伟大复兴的美好前景，心底会激荡起更为强大的奋进力量，信心满怀行进在新时代的长征路上。



↑这是红军长征经过的草地（资料照片）。新华社发
长征，一条信仰之路——革命理想高于天，理想信念之火一经点燃就会产生巨大的精神力量
万里长征路，每一步都非常艰难。
在敌人的围追堵截中，红军一次又一次杀开血路、突出重围。是什么，让红军前赴后继、一往无前？
答案，写在那连绵的雪山上。
红四方面军前卫营走过党岭雪山时，有人看到雪地里伸出一只胳膊，手中紧紧攥着一个党证和一块银元，党证上写着“中共党员刘志海，1933年2月入党”。牺牲前，这名红军战士想交最后一次党费。
答案，写在那无尽的草地里。
军旅作家王树增说他曾在档案中看到：过草地时没吃的，不少战士吃草中毒。于是有部队成立试吃小组，参加者有一个条件——必须是党员。“我想，当他们误吃一种植物倒下的那一刻，他们是没有遗憾的，因为他们心中有一种梦想，有信仰的支撑。”
答案，写在这支队伍每个人的心中。
许多红军战士投身革命之初不识字甚至没有名字，他们并不确切知道什么是革命，但他们从拯救天下穷苦人的实际行动中，从自身命运的巨大改变中，逐步明白他们为之献身的共产主义事业的伟大意义。于是，他们有了改变命运的勇气，…]]></summary>
        <author>
            <name>新华社</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广西旅游，有什么美食不容错过？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/420545697/answer/2178180051</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/420545697/answer/2178180051?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T02:35:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在广西
一万种米粉向你奔来
中国最复杂的一碗米粉，在广西。
浩荡的南方米粉江湖，强手如林。湖南人吃米粉只在省内PK，十四个地市谁也不服谁；江西勉强承认自己“阿卡林省”，但江西米粉必须好吃到封神；不过论起米粉的丰富程度，广西人直接摊牌了：我们的米粉天下第一！

广西人的米粉——多多多制图/monk
广西的粉，几乎融入了当地饮食的“半壁江山”——百色的烧鸭粉、崇左的鸡肉粉、钦州的猪脚粉、玉林的牛巴粉、河池的吊烧粉、柳州的螺蛳粉、北海的海鲜粉……鸡鸭猪牛、河鲜海鲜，无所不包。

老友粉，汤与料的强强结合。摄影/巨石王生
造型上也颇为别具一格——刀削面似的切粉、用“筛子”挤出来的滤粉、带点酸味分分钟上头的生榨米粉、长得真和虫子一样的“粉虫”、又粗又大的卷筒粉……高矮胖瘦、长短粗细，应有尽有。

横州市的簸箕粉，吃取随意，突出大口豪爽。摄影/韦宇晴
如果真的有“米粉天堂”，那应该是广西的模样。


广西人的米粉
拌得下全宇宙
广西人对米粉有多深情？
就像四川人遇见美味的菜肴，要“留着晚上下面吃”，广西人则把每座城市最惊艳的食材，统统都留到了米粉里。靠山吃山，靠海吃海，形成了广西各个城市各具特色的米粉风味。

螺蛳粉猪脚Plus版里全是广西米粉的经典食材摄影/陆宇堃


钦州猪脚粉，神仙也打滚！
广西人吃粉，首先是真的费肉。
比如一碗钦州猪脚粉，盛的不是粉，是满满的胶原蛋白。吃粉之前，钦州人会在盆里挑选猪脚放入碗里，喜肥或喜瘦、想大口吃肉还是细啃骨头，都能凭食客自行选择。

大块猪脚镇米粉。摄影/陆宇堃
猪脚油亮发红，卤汁香气扑鼻，是鉴定猪脚粉的秘籍。烫好的粉，需要一勺猪脚卤汁注入灵魂，汤色微黄，猪脚软而不烂、肥而不腻，连汤带粉一碗下肚，十分满足。


崇左鸡肉粉，最炫融合风
钦州往西的崇左，天等县鸡肉粉是原汁原味的鸡汤加鸡肉，以鲜甜作为米粉的基底。鸡选用当地农家土鸡，以白切做法，吃粉…]]></summary>
        <author>
            <name>地道风物</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长征胜利 85 周年，有哪些关于长征的故事或诗词？今天的我们该怎样践行长征精神？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182800456</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182800456?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T02:22:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[著名报告文学作家王树增先生在《长征》的开篇这样写道：
当人类社会迈入二十一世纪的时候，《人类1000年》一书由美国时代生活出版公司出版，该书公布了从公元1000年至公元2000年间，人类历史进程中所发生的一百件重要事件。中国的三个事件被世界认为具有巨大影响，并入选人类历史进程中的一百件重要事件。
其中第三个事件：长征。
来自世界不同民族、不同国家、不同学科领域的学者们，在评选一千年间影响了人类历史进程的一百件重要事件时，他们在意识形态上与中国共产党人并无共同之处，他们也不是从中国共产党党史和中国红色武装的军史角度来看待长征的。
但是，毫无疑问，在二十一世纪回首长征，中国人应该能够从人类文明发展的角度去探求中国历史上的这一重要事件。
……
世界上不曾有过像中国工农红军这样的军队：指挥员的平均年龄不足二十五岁，战斗员的年龄平均不足二十岁，十四岁至十八岁的战士至少占百分之四十。在两万五千里的征途上，平均每三百米就有一名红军牺牲。
世界不曾有过像中国工农红军这样的军队，官兵军装是一样的，头上的红星是一样的，牺牲时的姿态也是一样的。他们激情万丈、前赴后继、视死如归，决心为每一个红军所认同的理想牺牲生命。
这就是长征！
人类历史上罕见的不畏艰难险阻的远征。
长征跨越了中国十五个省份，转战地域面积的总和比许多欧洲国家的国土面积都大。
长征翻越了二十多座巨大的山脉。其中的五座位于世界屋脊之上且终年积雪。
长征渡过了三十多条河流。包括世界上最汹涌险峻的峡谷大江。
长征走过了世界上海拔最高的广袤湿地。那片人烟罕至的湿地的面积几乎和法国的国土面积相等。
而更重要的是，在总里程超过两万五千里的长征途中。中国工农红军始终在数十倍于己的敌人的追击、堵截与合围中。遭遇的战斗在四百场以上。平均三天就发生一次激烈的大战。
一位叫Ｂ·瓜格里尼的意大利诗人这样写道：
黑夜沉沉，朦胧的黎明前时分，
遥望辽阔而古老的亚细亚莽原上，
一条觉醒的金光四射的巨龙在跃动、跃动，
这就是那条威力与希望化身的神龙！
他们是些善良的，志气高、理想远大的人，
交不起租税走投无路的农家子弟，
逃自死亡线上的学徒、铁路工、烧瓷工，
飞出牢笼的鸟儿——丫环、童养媳，
有教养的将军，带枪的学者、诗人……
就这样汇成一支浩荡的中国铁流，
就这样一双草鞋一根土枪，踏上梦想的征程！

这是小时候学的课文《丰碑》，当时读着只觉得感动。长大后再读，才猛然发现，这就是我们的父辈啊，是用尽最后一点力气拖着重病的国家踉跄前行的父辈啊！
因为相信未来的胜利，所以他们看见了未来。


来源：知乎 www.zhihu.com
一号哨位
点击下载
99 个回答，查看全部。
怎么看跨越2021，朱日和红军胜利？
你们知道的长征是什么样的，有哪些故事？]]></summary>
        <author>
            <name>一号哨位</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长征胜利 85 周年，有哪些关于长征的故事或诗词？今天的我们该怎样践行长征精神？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182743235</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493816614/answer/2182743235?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T02:17:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近正在重温《亮剑》，又看了很多相关的解说，真是每一次看都有新感觉。就和大家聊聊李云龙的原型——王近山。这个传奇人物，19岁已经是一名团长，带着手下的将士们英勇杀敌，长征前夜，他还干了一件大事。

“我要死也要死的像个爷们,我不能这样窝窝囊囊的死了,要死也要死在冲锋的路上！”戏里的李云龙像一头怒吼的雄狮，咆哮在草原之上，所有人都死一般的沉寂，因为他们很清楚，这个人已经不再是一个普通的军人，他是不取得胜利不罢休的斗士，他是勇猛无畏的战神！
戏外的王近山，李云龙的真实原型，从士兵到领袖，所有人都知道他那个响当当的外号“王疯子”。那还是红军时期，王近山当连长的时候，一次战斗中与敌人近身肉搏，他抱住敌人滚下悬崖，头上被尖石戳穿了一个洞，但由于情况紧张，他竟然没有感觉到剧痛，竟然还能拔出手枪给了对方一枪，从此他不仅头上多了一道疤，也多了一个跟随他一辈子的外号“王疯子”。
1、起点

1915年10月29日，农历九月廿一，这个时候湖北已经很冷了，但对于贫苦的王家人来说，却是一片暖意融融，因为这一天他们的孩子出世了——一个白白胖胖，虎头虎脑，相当有灵性的男婴。
孩子他爹，我们该给他起个什么名字好呢？
就叫王文善吧，希望他以后做一个读书人，保持善良的秉性，不要像我们一样就好。
孩子，我们并不能给予你太多，只希望你能够堂堂正正地活过一辈子，做一个男子汉。
2、从军
在那个时代，贫苦人家想出人头地是很困难的，没有安定的社会环境，没有稳定的经济来源，又不可能去学校念书（王近山九岁就做了放牛郎），想要走出大山，闯出一番事业，途径只有一个——闹革命。
于是到了1930年3月，王文善决定做一件大事情——加入红军。不过，在此之前，他还要先做另一件事，改名。
我想像一座大山般坚强不倒，威武挺拔，就叫王近山吧。
这一天起，15岁的王文善正式更名为王近山，身份也从一个贫苦农民转变为一名“红小鬼”。事实证明，王…]]></summary>
        <author>
            <name>三剑客</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[李云迪嫖娼被抓后，后续的艺术生涯会怎样？还能活跃在古典音乐圈吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/493772413/answer/2182772969</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/493772413/answer/2182772969?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-22T02:10:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来源：知乎 www.zhihu.com
中国文艺网
点击下载
2189 个回答，查看全部。
钢琴价值靠什么来体现？
沈文裕为什么不能红？]]></summary>
        <author>
            <name>中国文艺网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：小米发布 Redmi 智能电视 X 2022 款、联想拯救者与 Nanoleaf 推出联名奇光板等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69455</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69455"/>
        <updated>2021-10-22T01:00:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
小米发布 Redmi 智能电视 X 2022 款

 
小米于 10 月 20 日正式发布了 Redmi 智能电视 X 2022 款，新品采用全面屏设计，屏占比为 97%，拥有△E≈2 的专业显示器级色准，支持 10.7 亿色，94% DCI-P3 广色域，具备 AI-PQ、AI-AQ 智能音画调校，120Hz 高刷屏并支持 120Hz MEMC，还支持 FreeSync Premium，同时引入低帧率补偿技术（LFC）。同步支持杜比视界、杜比全景声等高端音画标准，硬件性能上四核 A73 芯片，配备 3GB+32GB 内存，采用 HDMI 2.1 接口并支持自动低延迟模式 （ALLM）。售价上，55英寸版本售价为 2999元，65英寸版本售价为 3999元，即日开启定金预售。10 月 31 日正式开售。来源
联想拯救者与 Nanoleaf 推出联名奇光板
10 月 21 日，联想拯救者正式宣布与 Nanoleaf 联名推出游戏氛围配件智能奇光板。该智能配件同时支持 Homekit、米家智能家具平台。控制模式方面，可以语音控制、识别声音自动调节、触摸控制。色彩方面，支持 1600 万色彩。预计售价为 1400 元左右一套。来源

雷神发布 911M 创作大师 16:10 巨幕本

雷神于 10 月 21 日正式发布雷神 911M 创作大师 16:10 巨幕本，该笔记本主要专为图像后期、视频等创作用途设计，搭载英特尔酷睿 i7-11800H 处理器，其具有 8 核 16 线程，睿频频率可达 4.6GHz。笔记本还配备英伟达 RTX 3060 显卡，内置双风洞散热器，具有四根热管、四出风口。屏幕为 16 英寸 16:10 屏幕，拥有 2560×1600 高分辨率，165Hz 刷新率。屏幕还覆盖 100% sRGB 色域。标配 16GB 双通道内存，同时还可选配…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 180 期）：你想住在中国哪里？]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-180.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-180.html"/>
        <updated>2021-10-22T00:35:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源（GitHub: ruanyf/weekly），欢迎提交 issue，投稿或推荐科技内容。
周刊讨论区的帖子《谁在招人？》，提供大量程序员就业信息，欢迎访问或发布工作/实习岗位。
封面图

香港摄影师李海涛拍摄的广州岑村玄武山公园。（via）
本周话题：你想住在中国哪里？
很多人不喜欢一线城市"北上广深"，觉得生活压力大，房价奇高，空间局促嘈杂，想要离开。
但是离开以后，去哪里呢？哪个城市能够提供令人满意的生活方式，以及良好的社会经济状况？

我最近读到时事评论家宁南山的一篇文章，觉得很有启发，跟大家分享一下。
他说，考虑未来的居住城市时，应该对中国的三个宏观趋势有所认知。
首先，中国各地的基础设施，都是差不多的。 我们是统一的国家，各省的高铁、高速公路、电力网、无线通信、宽带网等等，基本都是一样的，同样的标准、同样的材料、同样的施工、同样的管理，不会有某个省的基础设施特别好、另一个省特别差这种情况。

其次，各省的发展速度最终会逐渐趋同。沿海省份的增速会降下来，内地省份会赶上来，不会有某个省一直高速发展，另一个省一直低速发展这种情况。长远来看，各省的社会经济和发展状况，最终都会达到一个基本的现代化水平，不会有某个省显著落后于全国平均水平。
再次， 各省的真正差异来自于产业。 比如，广东的电子业、上海的金融业、北京的政治中心、西部的能源产业等等，都是有地域性的，这个很难改变。产业的兴盛决定了收入的差异，这才是地域差异未来的主要来源。

基于上面三点看法，可以预测，如果中国人均 GDP 继续增长，到了2035年比现在增长一倍，那么中国各地的生活条件都会达到一个相当不错的水平。
目前，全国的人均 GDP 大概是1万美元，一线城市是2万多美元。到了2035年，如果全国人均 GDP 能够达到2万美元，一线城市达到五万美元，这就意…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows Terminal adds session restore and more profile features in latest Preview]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542131</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/windows-terminal-adds-session-restore-and-more-profile-features-in-latest-preview/"/>
        <updated>2021-10-21T21:14:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows Terminal is the new all-in-one terminal application that Microsoft has been working on for a few years. It’s the new central way to work with PowerShell, the Windows Subsystem for Linux, and old command-line applications, and Microsoft has continued to roll out new features since the first release. Windows Terminal Preview 1.12 is now
The post Windows Terminal adds session restore and more profile features in latest Preview appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[YouTube Music’s free plan is losing features, starting in November]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542113</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/youtube-musics-free-plan-is-losing-features-starting-in-november/"/>
        <updated>2021-10-21T20:33:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google’s current music streaming service is YouTube Music, which primarily serves two purposes: it’s a better player for music hosted on YouTube, and it can access the millions of songs offered by other music streaming services. Google revealed earlier this month that the ability to play music in the background would be coming to the
The post YouTube Music’s free plan is losing features, starting in November appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dotfiles – What is a Dotfile and How to Create it in Mac and Linux]]></title>
        <id>616fed81d48e1707b6d7898e</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/dotfiles-what-is-a-dot-file-and-how-to-create-it-in-mac-and-linux/"/>
        <updated>2021-10-21T19:49:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dotfiles are important files that will play an integral role in your career as a software developer.  First, they can help make you more productive. But not only that - you'll be able to have that productive setup you created for youself on any machine.  This article is an introduction]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Code an Endless Runner Game Using Unreal Engine and C++]]></title>
        <id>6171b7b2d48e1707b6d79998</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/code-an-endless-runner-game-using-unreal-engine-and-c/"/>
        <updated>2021-10-21T19:02:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Endless runner games can be fun and addicting. Also, an endless runner game is a great game development project for a beginner. We just released a course on the freeCodeCamp.org YouTube channel that will teach you how to create an endless runner game using Unreal Engine and C++. Fahir]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[These are the best external hard drives and SSDs for Mac]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540843</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/best-external-hard-drives-mac/"/>
        <updated>2021-10-21T19:00:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Adding more storage while purchasing a new Apple product can be incredibly pricey. This is true for all Apple computing devices, especially the Macs. The new 2021 MacBook Pro notebooks, for instance, have 512GB SSD storage as a standard for the base configurations. Upgrading to a 2TB SSD storage from there adds as much as
The post These are the best external hard drives and SSDs for Mac appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Play is lowering its developer fees for app subscriptions]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542093</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-play-is-lowering-its-developer-fees-for-app-subscriptions/"/>
        <updated>2021-10-21T18:33:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Android is the most popular operating system in the world (even counting desktop platforms), and as a result, Google Play is one of the most important software distribution channels ever. However, Google has been under pressure in recent years to reduce the fees it charges developers for transactions, especially during the recent legal battles with
The post Google Play is lowering its developer fees for app subscriptions appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Razer launches Zephyr face mask and new peripherals at RazerCon 2021]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541927</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/razercon-2021-peripherals/"/>
        <updated>2021-10-21T18:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today, Razer held its RazerCon 2021 digital livestream, and with it came a wide range of new product launches, including new gaming peripherals and a new color for the Razer Book. For desktop enthusiasts, Razer launched new high-performance components, but there was a lot for everyone else, too. Razer Zephyr Perhaps the most long-awaited announcement
The post Razer launches Zephyr face mask and new peripherals at RazerCon 2021 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Razer’s new line of PC components include Kunai fans, Hanbo AIO liquid coolers, and Katana PSU]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541949</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/razers-new-line-of-pc-components-include-kunai-fans-hanbo-aio-liquid-coolers-and-katana-psu/"/>
        <updated>2021-10-21T18:00:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Razer sells plenty of gaming laptops and peripherals like mice, keyboards, headphones, and more. But the company never truly explored the gaming desktop PC space. Well, that’s changing now with the launch of its new premium PC components — Razer Kunai high-performance fans, Razer Hanbo AIO liquid coolers, and Razer Katana platinum ATX PSU. Razer
The post Razer’s new line of PC components include Kunai fans, Hanbo AIO liquid coolers, and Katana PSU appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[T-Mobile will give you up to $1,000 to switch from a competitor]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541891</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/t-mobile-will-give-you-up-to-1000-to-switch-from-a-competitor/"/>
        <updated>2021-10-21T17:45:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[T-Mobile’s Keep & Switch promotion is getting yet another upgrade, and now you can get up to $1,000 per line to pay off your phone when you switch from AT&T or Verizon. Starting October 22nd, T-Mobile will offer an increased value to their Keep & Switch promotion. Keep & Switch allows customers to join T-Mobile
The post T-Mobile will give you up to $1,000 to switch from a competitor appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Victor Wright</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fixes for AMD issues on Windows 11 are now available to everyone]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542069</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/amd-fix-preferred-core-windows-11/"/>
        <updated>2021-10-21T17:44:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When Windows 11 launched a couple of weeks ago, there were a few notable issues with the new version of the OS. Two, in particular, got the most attention, which affected AMD processors specifically. One decreased the performance of the L3 cache in AMD processors, and the other affected the “preferred core” feature of those
The post Fixes for AMD issues on Windows 11 are now available to everyone appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Microsoft releases ISOs for the Windows 10 November 2021 Update]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=542071</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/microsoft-releases-isos-for-the-windows-10-november-2021-update/"/>
        <updated>2021-10-21T17:32:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[While Windows 11 was released earlier this month, it almost flies under the radar that Windows 10 is alive and well. In fact, it’s supported for another four years, so as expected, there’s a version 21H2 coming for the OS. Thanks to a blog post today, we now know that it will be called the
The post Microsoft releases ISOs for the Windows 10 November 2021 Update appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Rich Woods</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[These are the best CPU coolers you can buy in 2021]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=537427</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/best-cpu-coolers/"/>
        <updated>2021-10-21T17:30:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CPU coolers, as the name suggests, are designed to handle a CPU’s thermal output and keep it running cool at all times. They’re critical to avoid thermal throttling and help your CPU achieve its full potential. Not having the right cooler can also be a limiting factor when it comes to overclocking the CPU. We
The post These are the best CPU coolers you can buy in 2021 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Roku and Google are fighting again, and Roku might lose YouTube access]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541995</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/roku-and-google-are-fighting-again-and-roku-might-lose-youtube-access/"/>
        <updated>2021-10-21T17:14:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google and Roku have spent most of this year fighting over distribution agreements for YouTube and YouTube TV on Roku devices. The disagreement has left Roku without an actual YouTube TV application, though the service remains accessible through the normal YouTube app on Roku devices. Negotiations are apparently not going anywhere, as Roku has now
The post Roku and Google are fighting again, and Roku might lose YouTube access appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google expands Google Home branding, introduces Suggested Routines for smart home developers]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541445</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-expands-google-home-branding-introduces-suggested-routines/"/>
        <updated>2021-10-21T17:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Google Smart Home Summit 2021 is underway, and Google has a few key announcements to make. Google has announced a new Developer Center and two new SDKs, and now it is extending concepts like Suggested Routines to Matter. Expanding Google Home Google is taking the opportunity at this developer summit to expand the idea
The post Google expands Google Home branding, introduces Suggested Routines for smart home developers appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Aamir Siddiqui</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google introduces new Developer Center and SDKs at Smart Home Developer Summit, clarifies GMS requirement for Matter support]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541353</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-developer-center-matter-sdk-smart-home-developer-summit/"/>
        <updated>2021-10-21T17:00:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Smart homes are the future, and the future is inching closer with every passing day. Earlier this year at Google I/O, Google had announced Matter, a universal standard for smart home devices to encourage interoperability and seamless co-existence between them. Several internet giants like Google, Amazon, Apple, and Samsung have worked together on Matter, and
The post Google introduces new Developer Center and SDKs at Smart Home Developer Summit, clarifies GMS requirement for Matter support appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Aamir Siddiqui</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple M1 Pro vs M1 Max: Here’s everything you need to know before buying]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540613</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/deep-dive-apple-m1-pro-max/"/>
        <updated>2021-10-21T16:00:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apple’s M1 SoC ushered in the beginning of its transition away from x86 based chips. The first generation Mac silicon shook the industry in many ways and won numerous accolades for its impressive performance and class-leading power efficiency. The M1 chip was a good start but it wasn’t enough to help Apple lunge for a
The post Apple M1 Pro vs M1 Max: Here’s everything you need to know before buying appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google’s new Android Enterprise Vulnerability Rewards Program will give you up to $250,000 if you can fully exploit a Pixel 6]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541429</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-android-enterprise-vulnerability-rewards-program/"/>
        <updated>2021-10-21T16:00:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In the security world, bug bounties are incredibly common. The reason for their existence is simple and two-fold: they incentivize security researchers to poke holes in the security of a device, as the payout for a successful exploit can be lucrative. The second is that they encourage individuals to privately report their findings, rather than
The post Google’s new Android Enterprise Vulnerability Rewards Program will give you up to $250,000 if you can fully exploit a Pixel 6 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Microsoft partners with AMD for a limited edition GPU and promises ray-tracing for Halo Infinite]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541719</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/microsoft-partners-with-amd-for-a-limited-edition-gpu-and-promises-ray-tracing-for-halo-infinite/"/>
        <updated>2021-10-21T15:40:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Despite a rocky start, Halo Infinite is shaping up to be one of the most popular games of this generation. It arrives in December 2021, after a delay of over a year. Following a few successful multiplayer previews, 343 Industries has now shared some more information about the game. Microsoft has partnered with AMD to
The post Microsoft partners with AMD for a limited edition GPU and promises ray-tracing for Halo Infinite appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What is msmpeng.exe? Why is it High CPU Disk Usage?]]></title>
        <id>617144ced48e1707b6d79686</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/what-is-msmpeng-exe-why-is-it-of-high-cpu-disk-usage/"/>
        <updated>2021-10-21T15:01:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[msmpeng.exe is an important part of Windows Security, formerly known as Windows Defender. It scans your computer for various threats ranging from malware to spyware, then renders the appropriate solution(s).  In this article, I will take you through what mempeng.exe is, the reason why it eats up]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Huawei Nova 9 with Snapdragon 778G, 120Hz OLED display, and 66W fast charging launched in Europe]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541457</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/huawei-nova-9-launch/"/>
        <updated>2021-10-21T15:00:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Despite all the restrictions, Huawei continues to bring new smartphones to the market. Earlier this year, the company launched its second foldable, the Huawei Mate X2, and its flagship Huawei P50 lineup. Today, it has launched the mid-range Huawei Nova 9. The latest phone from the Chinese OEM offers a Snapdragon 778G SoC, a 120Hz
The post Huawei Nova 9 with Snapdragon 778G, 120Hz OLED display, and 66W fast charging launched in Europe appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Pranob Mehrotra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[You don’t need to be a Windows Insider to get Android apps on Windows 11]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540999</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/how-to-run-android-apps-on-any-windows-11-pc/"/>
        <updated>2021-10-21T14:41:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s been just a day since Microsoft unveiled the long-anticipated Windows Subsystem for Android for Windows 11. The company has also published a plethora of documentation related to the integration with Amazon Appstore and Android app development on Windows using the native Android subsystem. However, unlike typical bleeding edge features, the Dev channel of Windows
The post You don’t need to be a Windows Insider to get Android apps on Windows 11 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Saving Date Values in Spring Data Cassandra]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111223</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670454006/0/baeldung~Saving-Date-Values-in-Spring-Data-Cassandra"/>
        <updated>2021-10-21T14:37:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Learn how to use Spring Data Cassandra to save date values and map them to Cassandra data types.]]></summary>
        <author>
            <name>Daniel Strmecki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MacBook Pro vs Surface Laptop Studio: What’s the best creator laptop?]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540631</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/macbook-pro-vs-surface-laptop-studio/"/>
        <updated>2021-10-21T14:30:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Both Apple and Microsoft recently made waves with brand-new laptops aimed at creative professionals. Microsoft’s Surface Laptop Studio is a new form factor for Microsoft and it’s the company’s most powerful Surface ever. At the same time, the new MacBook Pro is also Apple’s most powerful laptop ever, thanks to the Apple M1 Pro and
The post MacBook Pro vs Surface Laptop Studio: What’s the best creator laptop? appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to sideload Android apps on Windows 11]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541365</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/how-to-sideload-android-apps-on-windows-11/"/>
        <updated>2021-10-21T14:03:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[So you just set up Windows Subsystem for Android on your Windows 11 PC. You can’t wait to run your favorite Android apps right on your computer, but there is a catch! Microsoft has partnered with Amazon to integrate the Amazon Appstore with the Microsoft Store, which means you can’t officially access the Google Play
The post How to sideload Android apps on Windows 11 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Java Weekly, Issue 408]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111109</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670440364/0/baeldung~Java-Weekly-Issue"/>
        <updated>2021-10-21T10:56:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Serialization filters, cold starts in JVM, faster charset encoding, simple web server, JDBC caching, and specialized kube-proxies!]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows Subsystem for Android 下载地址，在 Windows 11 上运行 Android 系统]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40138</id>
        <link href="https://www.appinn.com/windows-subsystem-for-android-download/"/>
        <updated>2021-10-21T10:03:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows Subsystem for Android 是微软在发布 Windows 11 时宣传的新功能，即直接在 Windows 11 中运行 Android 系统，经过一段时间的测试之后，今]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[若将科幻与中国风相结合会是一种怎样的新风格？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/312383856/answer/2181900926</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/312383856/answer/2181900926?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-21T09:57:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《宇宙跃迁者》这本书，是我“折叠宇宙”系列六部曲的第一部。
在这本书里，我希望探索中式科幻——中国古典美、武侠与科幻的结合。这个方向很难，因为科幻代表着刚硬冰冷的科技和快速变化的未来，很少能和悠长静美的古典美相结合。但是我很爱中国古代文化和美学，很希望将它们也带到未来，而不会被时光尘封掩埋。
中国古典美，第一在于洗练；第二在于高洁。这都可以和科幻结合。
想将中国文化带入科幻的另一重尝试，是对于传统文化本身的理解翻新。无论是典籍，还是经典技艺，都可以在科幻的语境中获得另一番呈现。
当我们合上小说，从完全虚构的世界里跳出来，问我们自己一句：如果没有外星人奇迹，该如何理解我们中国先人的伟大成就？答案是：尚有很多未解之谜。
这种情况下，你就可以理解，为什么我要写这样一本小说——用故事中杜撰的传奇，来衬托现实中历史的神奇浩瀚。在没有外来力量相助的情况下，中华民族做出了如此大的成就，这是多么了不起的奇迹呀。
于是我很想把那些伟大的经典写下来，写到现在与未来。

书中涉及的经典：（涉及到的器物和典籍大概包括这些）

“惟皇上帝，降衷于下民。”出自于《尚书·商书·汤诰》。《尚书》是最古老的历史典籍。“道冲而用之或不盈，渊兮似万物之宗。挫其锐，解其纷，和其光，同其尘。湛兮其若存，吾不知谁之子，象帝之先。”这是我在《道德经》中最喜欢的一段话。和光同尘，吾归万物。
“非攻”：墨家的核心主张。最早出自墨子与公输班的虚拟对决，一攻一防，精彩纷呈。在鲁迅先生的《故事新编》里有描述。
玉琮：是良渚文化出土的重要礼器，工艺发达，造型精美，上面的人神兽面纹是后世很多纹理的起源。良渚文化的发达和突然消失至今在考古学领域成谜。良渚文化村环境优美，值得访问。
青铜：中国的青铜器在二里头发源，发源之初就是成熟发达的器型，独特的工艺。商周青铜礼器是世界古代历史的璀璨瑰宝。它的起源和发展脉络至今有很多未解之处。安阳殷墟…]]></summary>
        <author>
            <name>郝景芳</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[提升独居生活幸福感，一个人也要做好家务]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69447</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69447"/>
        <updated>2021-10-21T09:32:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我相信对每一个社畜来说，工作就会耗尽大部分的精力，再加上漫长的通勤，终于回到家的那一刻，真是连一根手指都不想动。但，家里的灰尘不会凭空消失，衣服上的污渍汗渍不会一夜之间恢复如初，冰箱里的生鲜不能直接变成可口的美食……到了社畜的年纪，也早就不再幻想能召唤出田螺姑娘、报恩的猫、莫莉·韦斯莱的家居魔法技能书、迷路待收养的安室透……只要在家躺着休息就能过上幸福的生活。这些琐碎的家事最后还要自己处理，放置不管反而会在几天甚至几个月后得到沉重的报应。
我曾经也对家务避之不及，终于在几次血的教训之后决定让家里看起来不再像是个绝望单身肥宅的狗窝，现在家里看起来小有成效，自认为在工作后有限的时间、精力和家里的整洁度这两件事中做到了不错的平衡。因此，本文将简述我一个人打理家务的经验和心得，希望能对其他人有所帮助。
我的居住环境
我现在的公寓大约是 30 平方米，studio 房型（厨房、客厅、卧室共同分享同一个空间），有一个卫生间、一个洗衣房、一个储物间。每天下班到家后到准备入睡前一共有 3 个小时的空闲，其中包括了吃饭、洗澡以及必要的洗漱时间。
居住的城市是伦敦乡下，气候比较干燥，通常不需要考虑发霉的问题。窗外是一条不太繁华的马路，过了马路就是大公园，不算容易落灰的那种。从大自然里飞来的虫子有一些，暂时不需要考虑蟑螂、老鼠，以及很多在家居生活中可能会出现的一些小动物所带来的麻烦。绝大多数家居用品和家务工具都是在英国本地购入，来源大多是英国亚马逊、宜家和 John Lewis。
作为一个穷社畜，大部分的高级电器我买不起（比如扫地机器人、戴森吸尘器），所以用到的都是非常普通的工具；常年频繁搬家，让我添置大件家具前需要深思熟虑；对食物品质要求不高，且不得不亲自下厨（因为挑食和省钱）；对于居住环境的洁净程度有一些自己的要求，但远达不到「洁癖」的标准。
另外，对于做家务这件事本身，我并没有太多心得，像…]]></summary>
        <author>
            <name>鸿苓</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[具透 | 在 Windows 11 上运行 Android 应用，体验究竟怎么样？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69446</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69446"/>
        <updated>2021-10-21T08:14:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[正式版推出半个多月后，Windows 11 最为重磅的新功能 —— Windows Subsystem for Android（以下简称 WSA）终于也于近期开启了公开测试。
关联阅读：Windows 11 正式版发布，升级后一定不要错过这些新特性
在 Windows 11 上运行 Android 应用具体需要什么条件？实际使用体验怎么样？我们第一时间进行了配置和测试，希望本文能够为你解答这些问题。
必不可少的准备工作
尽管目前 Windows 11 正式版已经上线了，但想要在 Windows 11 中直接运行、体验 Android 应用，我们还需要满足一些额外的要求。
系统方面，本次测试向 Window 预览体验计划中的 Beta 渠道开放，建议大家在非主力设备上进行测试和体验。如果你的设备满足升级 Windows 11 的基本 硬件要求，升级到 Windows 11 正式版后可以前往「设置 > Windows 更新 > Windows 预览体验计划」中选择加入 Beta 渠道。加入后重启进行系统更新即可。

与此同时，因为需要虚拟化技术支持，总共分为两部分：

BIOS 中的虚拟化开关
Windows 11 中的 Hyper-V 功能

BIOS 中的虚拟化开关，需要进入 BIOS 中设置，具体设置可能因主板厂商、OEM 厂商命名而有所不同，可以在搜索引擎中输入「主板/电脑的具体型号」「打开虚拟化」这样的关键词，通过官方文档指导打开。打开后你将能在「任务管理器 > 性能 > CPU」下找到虚拟化已打开的标志。
Hyper-V 功能则需要 Windows 系统本身是专业及以上版本。满足系统版本要求后，在 Windows 中搜索、打开「启用或关闭 Windows 功能」，找到并勾选 Hyper-V 功能，待 Windows 安装完成后重启即可。

注意：如果你满足系统版本要…]]></summary>
        <author>
            <name>广陵止息</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[城市漫步指南：莱斯特的「小而美」——历史、花园与生活]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/68445</id>
        <link href="https://sspai.com/post/68445"/>
        <updated>2021-10-21T06:20:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「城市风光」是一个很广义的词，大部分时候它不仅指代某一个地点，更是我们经历过、熟悉的并留下深刻回忆的地方。它的妙不可言或许人尽皆知一目了然，亦或许是深藏心底只有自己知道的秘密。
回忆汹涌呼之欲出，且听作者们平和、真诚且娓娓道来。我们希望通过「城市漫步指南」这个系列，带你领略每一个有趣而又非凡的城市风光。

2012 年，一座英国中部城市的停车场下挖出了失踪几百年的理查三世骸骨，随后一年，这座城市的球队晋级英超，并在同一年奇迹般地在英超称王。「莱斯特」这座城市也随之闻名世界。而也就是在 2012 年，我来到了这座城，并在那里度过了一年的时光。这是我在国外停留时间最长的一个城市，2019 年年末去英国的途中，我也抽空故地重游，没想到成为了疫情前国外旅游的最后一站。
在不能出境旅行的第二年，仅用此文带大家漫步这座英国第十大城市——莱斯特。
注：本文中大部分照片均为作者拍摄于 2012 年——一个手机摄像头只有 300 万像素的年代。照片可能与 2021 年的实景不符。但根据 2019 年底故地重游的情况以及英国的基建更新速度，图片与实景并无太大区别。
大多数人读不对我的名 ｜ [ˈlɛstər]
最初关于「莱斯特」的迷思来自于它的英语名称：Leicester。大多数人的第一反应会将其读成「莱彻斯特」或者「莱塞斯特」。这并不奇怪，毕竟 90 年代国内媒体也将这支现在的「冠军球队」称为「莱彻斯特城队」。和其他著名的旅游城市和主要城市相比，莱斯特的旅游景点堪称单调与匮乏。莱斯特的市中心仅73平方公里，所有的城市设施基本都围绕着市中心的主干道 London Road 延展开去。因此，在莱斯特的一年中，我最常用的交通工具就是「11路」——步行。但这并不妨碍它成为一座「小而美」的城市。
今天的散步路线如下图：

旅途的起点 ｜ 莱斯特火车站

定位邮编：LE2 0QB

来到莱斯特的方法很多…]]></summary>
        <author>
            <name>Log924</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pattern Matching for Switch]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111185</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670415882/0/baeldung~Pattern-Matching-for-Switch"/>
        <updated>2021-10-21T06:01:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article is a deep dive into pattern matching for switch statements, a preview feature in Java 17.]]></summary>
        <author>
            <name>Daniel Strmecki</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[功能与外形都兼具，5 款城市机能风背包推荐给你]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69428</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69428"/>
        <updated>2021-10-21T06:00:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[🦦 关于栏目
作为少数派首席好物发掘官，本獭的日常工作除了吃贝壳以外，自然就是为少数派商店搜集新奇实用的好东西，TA（獭）来发现，TA（他 / 她）来体验，如果恰好有用，你可以趁着低价下单，当然，没用也可以看看图个新鲜，你可以点击 这里 查看往期推荐。

由攀岩爱好者 Carlos Granon 创立，Topologie 受到了各种攀岩工具、绳索和齿轮启发，融合户外机能元素，设计出一系列功能兼具视觉美学的单品。在经过我们内部体验后，不管是设计还是品质都得到了工友的认可，于是本獭又请出了少数派的编缉朋友们，请他们聊聊身上的 Topologie 包包。
⏰ 活动时间：10.21~10.27
👇 我不想看你聊想直接买（详情页领券，保价双十一）：

Fold 折叠斜挎包：￥350 原价￥380
Brick Pouch 水瓶斜挎包：￥400 原价￥520
Ransel Backpack 防泼水方形双肩包：￥640 原价￥820
Mini Ransel 防泼水方形背包：￥520 原价￥650
Draw 轻便抽绳托特包：￥520 原价￥650
Mini Pacer 防泼水邮差随身包：￥370 原价￥480

Tp 在用：Fold 折叠斜挎包
🛒点这买 >
我是一个对 EDC 要求「能简则简」的人，如果不是出远门必须带电脑，那么一个斜挎包就完全能满足我的出行需求了。Topologie 这款 Fold 斜挎包对我来说处于一个「刚好」的程度，容量适中，平时出门会带的纸巾、湿巾、手机等东西都可以放进包里。

Fold 斜挎包最吸引我的一点其实是它折叠式的设计，相比于我之前用的斜挎包，Fold 在维持容量不受影响的情况下，将口袋数量增加到了 4 个。 在实际使用中，Fold 斜挎包和我之前在用的斜挎包相比，能装的东西其实差不多，但 4 个口袋分隔的设计就让物品相互之间不会产生干扰。比如不用担…]]></summary>
        <author>
            <name>吃派的水獭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FreeOffice 2021 正式发布，免费的 Microsoft Office 替代品，附下载地址]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40132</id>
        <link href="https://www.appinn.com/freeoffice-2021/"/>
        <updated>2021-10-21T04:16:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FreeOffice 2021 是一款可供个人和商业用户免费使用的全功能办公套件，包括文字处理，电子表格和演示软件，最重要的是与 Microsoft Office 无缝兼容，支持 Windows、Ma]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感受末代掌机的「游戏性」：如何在 2021 年购买一台 3DS]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69395</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69395"/>
        <updated>2021-10-21T03:30:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

时间来到 2021 年的尾声，千呼万唤始出来的 Nintendo Switch OLED Model 也发布了一段时间，虽然新机型仍然没有任何实质性的性能提升，但总算告别了 NS 那令人窒息的「息屏美学」，也算得上「痛改前非」。事实上，大多数期盼任天堂推出 NS 同代 Pro 机型的玩家都忽略了一点：NS 在任天堂的产品定位一直是主机而非掌机，就连没有主机模式的 NS Lite 也没能逃过一劫，而任天堂从来没有为主机进行同代升级的习惯，只有任天堂的掌机才享有同代升级的「特权」。
NS Pro 是届不到的爱恋，而任天堂的末代掌机 3DS 直到现在也依然焕发着顽强的生命力。诚然，3DS 能维持现在的热度有一部分来自破解的「功劳」，但最重要的还是其上究极豪华的第一方和第三方游戏阵容。虽然 3DS 的显示效果在现在看来有亿点点过时，但是任天堂的掌机——

凡事总须研究，才会明白。3DS 的机能太差，我也还记得，可是不甚清楚。我翻开屏幕一看，这游戏没有高清化，模模糊糊的每个场景上都写着「世界主宰」几个字。我横竖玩不懂，仔细玩了半夜，才从马赛克里看出字来，满屏都写着三个字是「游戏性」！

目前，3DS 的价格已经趋于稳定，上手门槛也已经低到了不能再低的程度。不过，面对网络上铺天盖地的种草文章，想要尝试入手体验的玩家总会感到无所适从。笔者在查阅相关内容时注意到，此类文章大多是以新手玩家从零体验的主观角度出发，在内容上更偏向于「感受」而非「总结」，在专业性和友好性上均存在一定的欠缺，本文的写作目的则是为想要入手 3DS 的玩家提供一篇比较清晰简明…]]></summary>
        <author>
            <name>Kiririn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：大疆发布首台电影机、OPPO 推出 K9s 手机、新版 macOS 确认发布时间等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69438</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69438"/>
        <updated>2021-10-21T00:44:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
大疆发布电影机 DJI Ronin 4D
10 月 20 日，大疆公司发布了旗下首台一体化四轴电影机 DJI Ronin 4D，Ronin 4D 的主体为禅思 X9-6K（或 X9-8K）云台相机，采用 35 mm 全画幅 CMOS，可直接内录最高 8K / 75 fps 的 RAW 格式影片，支持 14+ 档动态范围及双原生 ISO，内置 9 档 ND 滤镜。Ronin 4D 的镜头卡口采用可更换设计，目前已经兼容大疆 DL 卡口、徕卡 M 卡口及索尼 E 卡口的部分镜头。此外，DJI Ronin 4D 还拥有四轴云台、LiDAR 激光跟焦、无线图传控制等功能。DJI Ronin 4D 6K 版售价 46,888 元，大疆网站及电商平台已开启预约。来源
DJI Ronin 4D，图片来自大疆
OPPO 发布 K9s 5G 智能手机
10 月 20 日，OPPO 正式发布 K9s 5G 智能手机，该设备搭载高通骁龙 778G 处理器，采用了 120Hz 六档变速电竞屏幕，配备了 X 轴线性马达。续航方面，内置了 5000mAh 电池，并支持 30W 的 VOOC 快充。影像方面，K9s 采用了 6400 万为主摄的三摄配置，支持直出霓虹人像以及 120° 超广角。OPPO K9s 共提供两个版本以及三种配色方案，售价 1499 元起。来源
OPPO K9s 外观海报，图片来自 OPPO
Sonos 中国发布两款智能音箱
10 月 20 日，Sonos 中国发布了超便携智能音响 Roam SL 和紧凑型智能条形音响 Beam（Gen 2）。Roam SL 是 Sonos 首款超便携产品，支持蓝牙和 Wi-Fi 两种方式连接，是 Sonos 有史以来重量最轻、最便携，且支持三防和无线充电的产品，除了第一方定制的无线充电器外，还支持在任何 Qi 协议无线充电器…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use the Adapter Design Pattern in React]]></title>
        <id>617058f3d48e1707b6d7913d</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/adapter-design-in-react/"/>
        <updated>2021-10-21T00:33:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When you're coding in React or any other tool, you might want or need to use a third-party library. Let's talk about an approach which will ensure that the third-party libraries you use will blend well with your application. As application developers, there's no need to reinvent the wheel every]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Docs has a new way to quickly insert images, names, links, and much more]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540897</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-docs-universal-insertion-menu/"/>
        <updated>2021-10-20T21:08:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google Docs is one of the best ways to create and edit documents, especially when you want to collaborate with other people. Google also usually rolls out new features on a regular basis, and now another helpful addition has arrived — a menu for quickly inserting names, file links, media, and other information without reaching
The post Google Docs has a new way to quickly insert images, names, links, and much more appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Learn Angular - Crash Course]]></title>
        <id>61708409d48e1707b6d79387</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/learn-angular-full-course/"/>
        <updated>2021-10-20T21:07:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Angular is a TypeScript-based free and open-source web application framework created by Google. We just published a 2-hour Angular crash course on the freeCodeCamp.org YouTube channel. Slobodan Gajic created this course. Slobodan has created a bunch of amazing courses on his own channel. In this course you will learn]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Visual Studio Code editor now available as a web app]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540963</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/visual-studio-code-editor-now-available-as-a-web-app/"/>
        <updated>2021-10-20T20:47:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoft Visual Studio Code is one of the best code editors currently available. It’s completely free, can be extended with thousands of extensions, and works on all major desktop platforms. Even though it’s based on web technologies (it’s an Electron application), Visual Studio Code has never had a fully-functional version available in a web browser,
The post Visual Studio Code editor now available as a web app appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get the 256GB 12.9-inch iPad Pro on sale today for $999 ($200 off)]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=541051</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/get-the-256gb-12-9-inch-ipad-pro-on-sale-today-for-999-200-off/"/>
        <updated>2021-10-20T20:40:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apple released a new iPad Pro lineup back in April, which is powered by the same M1 chip that is currently being used in some MacBook, iMac, and Mac Mini computers. There are 11-inch and 12.9-inch models available, both in varying storage capacities and network options. Amazon has now discounted the 256GB 12.9-inch model to
The post Get the 256GB 12.9-inch iPad Pro on sale today for $999 ($200 off) appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hands on with Android apps on Windows 11]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540995</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/hands-on-android-apps-windows-11/"/>
        <updated>2021-10-20T20:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Today is the day that I’ve been waiting for. Android apps are finally available to Windows 11 beta testers. The apps come via the Amazon Appstore; however, it turns out that it’s actually a carefully curated list of apps and games. There are just 50 to choose from. Strangely, there’s a section called Editor’s Picks.
The post Hands on with Android apps on Windows 11 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Rich Woods</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use Safe Area Context in React Native Apps to Avoid the Notch]]></title>
        <id>616945f580d82d07c45a5160</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-use-safe-area-context-to-avoid-notches-in-react-native-apps/"/>
        <updated>2021-10-20T19:37:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Most devices nowadays come with a notch at the top of the screen. So when you're building a mobile application using React Native, you need to make sure that the content of the app's screen is rendered correctly across different types of devices. In this article, we'll look at two]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What is my IP Address for my Router? How to Find your Wifi Address]]></title>
        <id>616ffc6dd48e1707b6d78992</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/what-is-my-ip-address-for-my-router-how-to-find-your-wifi-address/"/>
        <updated>2021-10-20T19:36:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sometimes you might need to know your router’s IP address. This will give you access to the setup page so you can make configuration changes like changing passwords, kicking out unwanted users, limiting users, and so on.  In this article, I will show you how to find out what]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MacBook Pro 16 vs Lenovo ThinkPad P1: What’s the best 16-inch laptop?]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539799</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/macbook-pro-16-vs-lenovo-thinkpad-p1/"/>
        <updated>2021-10-20T18:00:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[With Apple recently launching the brand-new MacBook Pro 2021 models, they’re set to become one of the most powerful and best Macs you can buy today. Featuring the new Apple M1 Pro and M1 Max, the new MacBook Pro 16-inch is a beastly machine that crushes just about any Windows ultrabook and even many professional
The post MacBook Pro 16 vs Lenovo ThinkPad P1: What’s the best 16-inch laptop? appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 build 22483 rolls out to the Dev channel with a few more fixes]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540947</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/windows-11-build-22483-dev-channel-fixes/"/>
        <updated>2021-10-20T17:24:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[After dropping a bombshell with the surprise launch of Android apps for Windows Insiders enrolled in the Beta channel, Microsoft is now rolling out its weekly build of Windows 11 to Insiders in the Dev channel. This week, we’re getting build 22483, and just like most builds we’ve getting, this one is all about fixes
The post Windows 11 build 22483 rolls out to the Dev channel with a few more fixes appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Get a 4K Roku Ultra for $69 today ($31 off), or a Roku Streambar for $99 ($31 off)]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540935</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/get-a-4k-roku-ultra-for-69-today-31-off-or-a-roku-streambar-for-99-31-off/"/>
        <updated>2021-10-20T16:59:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Roku is one of the oldest names in the streaming box world, and the company is still pumping out new devices and software updates at a steady pace. Roku released a few new products only a few months ago, including a super-cheap Roku Express 4K+ and the Roku Streambar Pro, the latter of which doubles
The post Get a 4K Roku Ultra for $69 today ($31 off), or a Roku Streambar for $99 ($31 off) appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Microsoft Surface Go 3 review: It’s sneaky decent]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=538655</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/microsoft-surface-go-3-review/"/>
        <updated>2021-10-20T16:30:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoft announced a bunch of new hardware to coincide with its Windows 11 launch. The Surface Laptop Studio and the Surface Pro 8 were the hero devices, but then there’s the Surface Go 3. The Surface Go 3 doesn’t come with a new 120Hz display, and in fact, it doesn’t even support the haptic feedback
The post Microsoft Surface Go 3 review: It’s sneaky decent appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Rich Woods</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MacBook Pro 16 vs Razer Blade 15: Which one should you get?]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539003</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/macbook-pro-16-vs-razer-blade-15/"/>
        <updated>2021-10-20T15:30:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apple recently unveiled the latest MacBook Pro models to be refreshed with Apple Silicon, the company’s in-house processor family. This is one of Apple’s best Macs, so it’s big news for a lot of users. The new MacBook Pro laptops come with the new M1 Pro and M1 Max chipsets along with several other improvements. This
The post MacBook Pro 16 vs Razer Blade 15: Which one should you get? appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android apps are now available on Windows 11 in the Beta channel]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540859</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/android-apps-available-windows-11-beta-channel/"/>
        <updated>2021-10-20T15:27:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[After documentation for the Windows Subsystem for Android was spotted on Microsoft’s website earlier today, the company has now officially announced that Android apps are now available on Windows 11 if you’re a Windows Insider. Oddly enough, you’ll need to be enrolled in the Beta channel, not the Dev channel, in order to access the
The post Android apps are now available on Windows 11 in the Beta channel appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Assistant’s Quick Phrases debut on the Pixel 6 series]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540817</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/pixel-6-google-assistant-quick-phrases-revamped-at-a-glance/"/>
        <updated>2021-10-20T15:05:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Yesterday, Google finally unveiled the Pixel 6 series. Google’s latest Pixel lineup feature a brand new design, in-house Tensor SoC, upgraded camera hardware, and run Android 12 out-of-the-box. Besides the new hardware, the latest Pixel phones also come with a few exclusive software features, and one of them is Quick Phrases for Google Assistant. We
The post Google Assistant’s Quick Phrases debut on the Pixel 6 series appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Pixel 6 Pro First Impressions: Top tier flagship, but make it Daft Punk]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540649</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-pixel-6-pro-first-impressions/"/>
        <updated>2021-10-20T14:26:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google Pixel smartphones are often widely considered the iPhones of the Android world, and in the case of the Google Pixel 6 series, it couldn’t ever be closer to the truth. The Google Pixel 6 series is powered by Google Tensor, a chipset made by Google, and the software, Android 12, is obviously made by
The post Google Pixel 6 Pro First Impressions: Top tier flagship, but make it Daft Punk appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OnePlus 8T and 8 series get a new OxygenOS update with October 2021 security patches]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540617</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/oneplus-8-series-october-2021-patch-oxygenos-update/"/>
        <updated>2021-10-20T14:20:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Back in August, OnePlus rolled out OxygenOS 11.0.8.8/11.0.9.9/11.0.10.10 to the OnePlus 8 series. The update added a new Bitmoji AOD feature, optimized the portrait mode effect of the front camera, and bumped the Android security patch level. Now, the company is rolling out a new stable channel software update for the OnePlus 8, 8 Pro,
The post OnePlus 8T and 8 series get a new OxygenOS update with October 2021 security patches appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Latest Galaxy Watch 4 update brings new watch faces, gesture controls, and enhanced fall detection]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540531</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/galaxy-watch-4-update-new-watch-faces-gesture-controls-enhanced-fall-detection/"/>
        <updated>2021-10-20T14:00:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In August this year, Samsung hosted its most significant Galaxy Unpacked event of the year. The company unveiled its latest foldables — the Galaxy Z Fold 3 and Galaxy Z Flip 3 — at the event, along with the Galaxy Watch 4, Galaxy Watch 4 Classic, and the Galaxy Buds 2. Today, Samsung hosted a
The post Latest Galaxy Watch 4 update brings new watch faces, gesture controls, and enhanced fall detection appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Pranob Mehrotra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samsung Galaxy Z Flip 3 Bespoke Edition lets customers mix and match back panels and frame]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540585</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/samsung-galaxy-z-flip-3-bespoke-edition-launched/"/>
        <updated>2021-10-20T14:00:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Samsung’s Galaxy Unpacked Part 2 is underway, and the company has announced a new Bespoke Edition of the Samsung Galaxy Z Flip 3. The company’s “Bespoke” concept first debuted on its home appliances, and it allows customers to express themselves and create devices that are truly their own. Rather than being boxed into any one
The post Samsung Galaxy Z Flip 3 Bespoke Edition lets customers mix and match back panels and frame appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samsung Galaxy Watch 4 and Buds 2 are now available in special Maison Kitsuné Edition]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540713</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/galaxy-watch-4-galaxybuds-2-maison-kitsune-edition/"/>
        <updated>2021-10-20T14:00:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Samsung today unveiled special editions of the Galaxy Watch 4 and Galaxy Buds 2. The new Galaxy Watch 4 Maison Kitsuné Edition and Galaxy Buds 2 Maison Kitsuné Edition are made in collaboration with Maison Kitsuné, a French-Japanese fashion label. Galaxy Watch 4 Maison Kitsuné Edition Samsung Galaxy Watch 4 Classic review: The best Wear
The post Samsung Galaxy Watch 4 and Buds 2 are now available in special Maison Kitsuné Edition appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amazon’s Appstore on Windows 11 will only offer a small selection of Android apps at first]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540799</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/amazon-appstore-windows-11-small-selection-android-apps/"/>
        <updated>2021-10-20T13:45:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When Microsoft announced Windows 11, it promised Android app support, something that still hasn’t been delivered. It was delayed beyond the launch date, and the official word at this point is that Insiders will be able to test the feature soon. Now, the Redmond firm has published documentation for the Windows Subsystem for Android. The
The post Amazon’s Appstore on Windows 11 will only offer a small selection of Android apps at first appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Rich Woods</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple issues guidelines for app developers to accommodate the MacBook Pro’s notch]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540637</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/apple-guidelines-developers-accommodate-macbook-pro-notch/"/>
        <updated>2021-10-20T13:15:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apple released the latest MacBook Pro models during its “Unleashed” Mac event this week, and they come with a notch that houses the camera and other sensors. To account for the notch, Apple has now issued updated Human Interface Guidelines for app developers. These guidelines include everything app designers and developers need to know about
The post Apple issues guidelines for app developers to accommodate the MacBook Pro’s notch appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Mahmoud Itani</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sentons unveils new SDSWave processor and a gesture engine for wearables]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540497</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/sentons-sdswave-processor-for-wearables/"/>
        <updated>2021-10-20T13:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On Wednesday, Sentons, the US-based semiconductor company specializing in developing ultra-sonic sensors and software-based solutions, announced a new ultra-low-power processor and a gesture engine for wearables. The new SDSWave (SNT8250) processor and the gesture engine aim to offer a customizable, ergonomic user experience on tiny surfaces of wearables. Sentons says its new SDWave wearable solutions
The post Sentons unveils new SDSWave processor and a gesture engine for wearables appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OnePlus 9 and 9 Pro are now available for cheaper in the US]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540653</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/oneplus-9-oneplus-9-pro-cheaper-us/"/>
        <updated>2021-10-20T12:07:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google’s latest Pixel devices — the Pixel 6 and Pixel 6 Pro — come with some significant improvements over the Pixel 5. Unlike the previous model, the latest Pixel devices pack flagship hardware, including the more powerful Tensor SoC, impressive high refresh-rate displays, and better cameras. But even with the premium hardware, Google has priced
The post OnePlus 9 and 9 Pro are now available for cheaper in the US appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Pranob Mehrotra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不读可以先收藏 04 | 恭喜你发现「镇站之宝」]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69429</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69429"/>
        <updated>2021-10-20T09:45:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不读可以先收藏
让有价值的内容保持生命力，是对少数派作者分享和创作精神的肯定，对刚刚接触少数派的读者而言，这些内容也是方便他们直达少数派内容和 Matrix 社区核心价值的钥匙。
在这个不定期更新的栏目中，少数派编辑部将人工挑选过去一段时间内值得重读和收藏的文章，这些内容凝聚了作者的耕耘和读者的肯定，应该能为想读好内容的你献上一份数字时代的「合订本」。

大家好，今天是 2021 年 10 月 20 日。本栏目的第 4 期，我们从上一周期内推荐到首页的 83 篇文章中挑选了 11 篇值得你收藏的好文。
快把文章末尾的收藏按钮用起来吧。
这些文章可以先收藏
旅行拍照虽然开心，但别忘了清洁相机
🔋 充电量：76
作者：张奕源 Nick

随着中秋和国庆的双节到来，不少朋友一定准备好了带上相机出门旅行。一圈游山玩水之后，除了要记得导出和备份照片，另一件一定要留意的事就是相机的清洁。在这篇文章中，我就带你看看如何从外到内清洁相机，减少灰尘和污渍给相机带来的损伤和隐患。
阅读全文>

编辑荐语（张奕源 Nick）：我派素有「我责编我自己」的套娃传统，这次的「不读先收藏」栏目，我就来一个责编套娃加强版——自我推荐吧。
这篇《旅行拍照虽然开心，但别忘了清洁相机》是专门为我派读者中的摄影党们定制的工具型文章，文章核心内容正如标题所示，就是带你了解如何从外到内把自己的相机打扫干净。相机清理这件事不大也不难，但长期忽略还是有可能影响相机的功能和寿命，重要程度不容小觑。文中提及了清理相机所需用到的工具，以及操作过程中需要留意的问题，简简单单，轻松搞定。此外，文中还给出了照片后期的去污办法，如果你在相机镜头或传感器不幸进灰的状态下拍了照，仍有补救的办法。
浮名迷真性，硬核助本心——浅谈苹果的命名困局
🔋 充电量：87
作者：王隐在录音

[Apple 当下] 的产品线划分并不是完全自洽的，既可…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Renewed Tab – 支持 RSS、便签、图片等 23 种小组件的新标签页扩展[Chrome/Firefox]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40129</id>
        <link href="https://www.appinn.com/renewed-tab-new-tabs/"/>
        <updated>2021-10-20T08:42:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Renewed Tab 是一款可简、可繁的 Chrome、Firefox 扩展，可随意组合新标签页样式，有 23 种不同功能的 Widget 小组件，拖拽组成属于自己的定制化新标签页。@Appinn]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一派·在线沙龙03：新一代 Macbook Pro 「炸」到你了吗？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69432</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69432"/>
        <updated>2021-10-20T08:20:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有人说，最好的礼物是送两份礼物。显然苹果深谙此道，一次性带来两颗芯片和两个尺寸的 Macbook Pro，确实让看直播的观众大呼意外。
前年发布的 M1 芯片已经让英特尔叫苦不迭，这次两只「性能怪兽」——M1 Pro 和 M1 Max——更是直接让自家的 M1 都难以企及。M1 Pro 和 M1 Max 的 CPU 运行速度相比 M1 提升最高可达 70%，而 M1 Max 的 GPU 运行速度相比 M1 提升最高可达 4 倍。这种简单「粗暴」的对比，让饱受挤牙膏多年的用户直呼过瘾。
除了新芯片，新一代 Macbook Pro 各方面也是全面升级。2016 年以来首次的模具完全更新；一块内置 10000 颗 mini-LED 灯珠的 ProMotion 自适应刷新率屏幕；3 个雷雳 4 接口、1 个 HDMI 接口、1 个 SDXC 卡插槽、1 个 3.5mm 耳机接口，充电接口则回归了 MagSafe 连接方式。最高 64 GB 的带宽，让 M1 Max 芯片机型支持连接 3 台 Pro Display XDR 显示器加一台 4K 电视。如此配置，专业人士怎能不爱。
所以，这一次 Macbook Pro 来「炸场」，彻底改变了 Macbook Pro 的市场定位，以及与 PC 笔记本的实力对比。
那么，M1 Pro 和 M1 Max 的性能到底强到什么地方，会如何改变我们的使用体验？刘海屏、多种接口到底是进步还是倒退？我们又该去看待和选购新 Macbook Pro 产品呢？
如果你对这些话题感兴趣，欢迎参加 10 月 22 日（本周五）20 点举办的「一派·在线沙龙」活动。

「一派·在线沙龙」是由少数派数字工具组策划，一次以语音为载体的科技爱好者聚会。每个人都有空间在这里表达自己的态度，倾听他人的思考。
本次在线沙龙，有幸请到了 B 站科技区 Up 主 @虽然但是张黑黑 和少数派作者 @EstrellaXD 。@虽然但是张黑黑 是专注消费电子产品领域的深度硬核UP主，对数码产品背后的原理有专业且深度的理解。如果你还没关注他，推荐观看他对 iPhone 13 Pro 系列高刷机制 的最新解析视频。了解 @EstrellaXD 的朋友，肯定知道他之前参与的自制 Homekit 联动电动升降桌 项目。
 
本次「一派·在线沙龙」活动分为三个环节：

对谈：少数派编辑与嘉宾进行话题讨论；
连麦：听众上麦分享自己的观点；
Ask Me Anything：受邀嘉宾和少数派编辑回答听众的提问。

如果你有想分享的内容，想参与「连麦」环节，请在 22 号 12 点前填写以下表单，我们会在活动开始前与您联系。因上麦人数有限，如此次未能有机会邀请您上麦请多理解。
 
© 本文著作权归作者所有，并授权少数派独家使用，未经少数派许可，不得转载使用。]]></summary>
        <author>
            <name>数字工具组</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amazfit brings its new GTR 3, GTR 3 Pro, and GTS 3 to the Indian market]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540453</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/amazfit-gtr-3gtr-3-pro-gts-3-india/"/>
        <updated>2021-10-20T07:28:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chinese wearables manufacturer Amazfit launched its latest premium smartwatch lineup in the US and Europe earlier this month. Unlike previous years, the company launched three models this year — the Amazfit GTR 3, GTR 3 Pro, and the GTS 3. The new models bring several improvements over the Amazfit GTS 2 and GTR 2 from
The post Amazfit brings its new GTR 3, GTR 3 Pro, and GTS 3 to the Indian market appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Pranob Mehrotra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[译文｜iPhone 13 Pro 相机体验如何？听听专业摄影师 Austin Mann 怎么说]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69370</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69370"/>
        <updated>2021-10-20T06:48:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[编注：本文翻译与转载已获得作者 Austin Mann 的授权，原文标题为《iPhone 13 Pro Camera Review: Tanzania》，阅读原文。
文内视频由本文译者 @北堂岚舞 翻译并制作字幕，由于视频网站限制，如果想要获得更好的视频播放体验，可以点击播放窗口右上角的「去 bilibili 观看」按钮，观看 4K 分辨率视频。
 
在坦桑尼亚的鲁阿哈国家公园向大家道一声 Mambo vipi!（你好！）
我们上个月探索了坦桑尼亚南部这一片广袤的自然栖息地，并用 iPhone 13 Pro 的相机将其美貌尽收无遗。今年在 Apple 主题演讲的 iPhone 部分中，其微距拍摄功能、改进过的超远变焦、以及全新的电影拍摄模式都让我无比激动。
在我登上飞机的同时，我也在脑海中重复着我要寻找的答案：

这些新技术能给我们拍摄的照片和视频带来什么样的提升？

我们一下飞机，就马不停蹄地开始测试。从小小蚂蚁的微观景象到广阔山河的航拍摄影，我们在这些测试中充分展示了 iPhone 13 Pro 相机的能力，并且我也迫不及待地要和你们分享了。
在此之前，我要向我们超棒的野外向导公司 Asilia Africa 表示感谢，同样我们也要感谢 Peak Design Mobile、PolarPro、以及 Halide 相机 App 为这份评测以及专业创作者团队提供的支持。
敬请欣赏吧！
使用 iPhone 13 Pro 长焦镜头拍摄，并使用 iPhone 上的 Lightroom CC 对 ProRAW 格式文件进行过编辑。
微距摄影：如同「第四枚镜头」
iPhone 13 Pro 仍然只有三颗镜头，但新增加的微距摄影功能就好比增加了一颗新的镜头一样。而且我认为，对于真正的摄影师来说，这就是今年影像系统最为强力的升级。
微距摄影可不只是缩短了对焦距离，它更多的是提供了一种新的…]]></summary>
        <author>
            <name>北堂岚舞</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软桌面助手 1.0.0 – 自动的桌面文件分区工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40124</id>
        <link href="https://www.appinn.com/microsoft-cn-deskman-v1/"/>
        <updated>2021-10-20T03:47:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软桌面助手 是微软中国发布的一款桌面分区应用，其特色是支持自动移动并根据分区来整理桌面文件，比如默认情况下，将桌面区分为软件、文件夹、文件、其他 4 个分区，按下快捷键即可一键将桌面所有文件自动移动]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「上下文」先行，我的便签笔记最佳实践]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69387</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69387"/>
        <updated>2021-10-20T03:32:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

零·前言：上下文优先
决策的自由：Context, not Control
当下，全球爆火的现象级影视剧《鱿鱼游戏》由 Netflix（网飞）推出，在包括美国在内的 90 多个国家观看量排名第一。
这不禁让我对 Netflix 这家流媒体巨头公司有了更强的好奇心，为何 Netflix 能够持续推出像《纸牌屋》《黑镜》《鱿鱼游戏》这样的影视剧爆款？

在 Netflix CEO 哈斯廷斯出版的新书《不拘一格》（No Rules Rules）中，他提到管理的本质，就是激发和释放每一个人的善意，最终通过他人来达成结果。
其实，「自由与责任」文化贯穿了 Netflix 内部管理的始终。哈斯廷斯相信，有责任感的人因为自由而成长，也配得上这份自由：人才重于流程，创新高于效率，自由多于管控。
而来自 Netflix 的 「Context, not Control」（情景管理，而不是控制管理）理念，也直接影响了字节跳动的企业文化。

我们坚持的「context， not control」的理念，受到 Netflix 的直接影响。当然也很大程度上跟哈耶克关于 理性的自负 的论述有关，我认识到信息透明、分布式决策和创新的重要性。 —— 张一鸣《字节跳动 8 周年：往事可以回首，当下更需专注，未来值得期待》

张一鸣在《做CEO要避免理性的自负》演讲中将 CEO大脑 比喻成计算机，计算机有两种处理任务的方式：一种是超级计算机，用一台计算机处理很密集的任务；一种是分布式的运算，让很多机器共同来处理任务，把任务分解，把任务所需要的资源分解。

CEO决策好…]]></summary>
        <author>
            <name>吕立青_JimmyLv</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：Google Pixel 6 系列正式发布、Amazon Music 现已支持空间音频]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69421</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69421"/>
        <updated>2021-10-20T00:52:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
Google Pixel 6 系列正式发布
Google 于 10 月 20 日召开 2021 年秋季硬件发布会，正式推出 Pixel 6 系列旗舰手机，其中 Pixel 6 屏幕采用了6.4 英寸非曲面的屏幕，90Hz 刷新率、FHD+ 分辨率，800万前置摄像头、后置相机组合为 5000万像素广角、1200万像素超广角；处理器为 Google 自研处理器 Google Tensor，运行内存 8GB，存储为 128GB/256GB UFS 3.1、电池容量 4614mAh，支持 30W 有线快充和 21W 无线快充。

而更高阶的 Pixel 6 Pro 的屏幕则采用了 6.7 英寸的曲面屏、支持 120Hz LTPO 动态刷新，QHD+ 分辨率，前置相机为 1100万像素超广角、后置则增加了4800 万像素长焦镜头，运行内存为 12GB ，存储空间为 128GB/256GB/512GB UFS 3.1，电池容量为 5003 mAh.

而由于采用了自研处理器 Google Tensor，其性能也是本次发布会的亮点，其中 CPU 性能为 Pixel 5 搭载的 1.8 倍，GPU 性能则达到了 3.7 倍；Context Hub 负责处理低功耗任务，如 AoD 常亮显示。融合更为强大的 AI 和本地机器学习算力，Pixel 6 系列在计算摄影、语音转文本等方面的体验也有了较为明显的提升，在影像计算方面，Google 为 Pixel 6 重新设计了视频处理的流水线程，包括改良色调映射算法、借助 HDRnet 算法提供更高效的 HDR 视频取景器预览效果，还可以直接将部分 HDRnet 算法嵌入到专用图像处理芯片的处理流程当中，进一步提高了视频拍摄效率，让 HDRnet 算法得以在 4K 60FPS 的视频录制中生效。新的 Magic Eraser 功能…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[定制芯片、亲民价格，主打 AI 体验：Google Pixel 6 系列正式发布]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69420</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69420"/>
        <updated>2021-10-19T23:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京时间 10 月 20 日凌晨，Google 2021 年秋季硬件发布会如期召开。和往年多条产品线齐更新、多款硬件设备轮番亮相不同，本次硬件发布会中，提前两个多月 官宣 的 Google Pixel 6 系列成为了唯一的主角。
作为第一代搭载 Google 自研 Tensor SoC 的智能手机，Google Pixel 6 系列究竟有哪些看点？本文为你一一梳理。
硬件参数毫无悬念，售价更亲民
在 Google 的官方信息和各路媒体陆续爆料的轮番洗礼之下，本次发布会上公布的 Google Pixel 6 系列硬件配置参数可以说是毫无悬念，该知道的我们都知道了，我们想知道的（比如 Tensor SoC 的 CPU、GPU 实际性能表现）Google 依然没有给出太多细节。
Google Pixel 6 系列的硬件配置信息如下：


 Google Pixel 6Google Pixel 6 Pro
尺寸与重量
158.6x74.8x8.9mm
207g

163.9x75.9x8.9mm
210g

屏幕
6.4 英寸
90Hz 刷新率、FHD+ 分辨率
非曲面

6.7 英寸
120Hz LTPO 动态刷新率、QHD+ 分辨率
曲面屏

相机
5000 万像素广角、1200 万像素超广角（114° FoV）
800 万像素前置
 

5000 万像素广角、1200 万像素超广角（114° FoV）
4800 万像素长焦（4x 光学变焦、20x Super Res Zoom）
1100 万像素超广角前置（94° FoV）

处理器Google Tensor
运行内存8GB LPDDR512GB LPDDR5
存储空间128GB/256GB UFS 3.1128GB/256GB/512GB UFS 3.1
电池4614mAh（典型值）、30W 有线快充、21W 无线快充（仅 …]]></summary>
        <author>
            <name>克莱德</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bethesda’s Fallout series is up to 78% off right now on PC]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540411</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/bethesdas-fallout-series-is-up-to-78-off-right-now-on-pc/"/>
        <updated>2021-10-19T20:44:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Fallout series has some of the most iconic open-world RPGs of all time, from the first isometric games developed by Interplay Productions, to the newer open-world adventures created by Bethesda Softworks. The series frequently goes on sale, but in case you’re missing a few games or some DLC, there’s a sale going on for
The post Bethesda’s Fallout series is up to 78% off right now on PC appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pixel 6 doesn’t include a power adapter, Google’s 30W charger costs $25]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540387</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/pixel-6-doesnt-include-a-power-adapter-googles-30w-charger-costs-25/"/>
        <updated>2021-10-19T19:48:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Smartphones used to come with many accessories in the box, but over the years, that has dwindled down significantly. While this transition has been praised as better for the global environment, as many cheap earbuds and wall adapters have been saved from going into landfills, reducing manufacturing costs is likely still the key benefit for
The post Pixel 6 doesn’t include a power adapter, Google’s 30W charger costs $25 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google’s data wipe warning to Android 12 Beta users hints at another beta in December]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540351</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/android-12-beta-warning-december-hint/"/>
        <updated>2021-10-19T19:30:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Android 12 for Google Pixels has just been released, alongside the much-anticipated Google Pixel 6 series of smartphones. Android 12 brings a ton of new features, and the Pixel 6 series itself has a lot of improvements over previous devices in the series, too. These are the most exciting Pixel devices in a long time,
The post Google’s data wipe warning to Android 12 Beta users hints at another beta in December appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pixel 6 camera will improve skin tones in photos with ‘Real Tone’]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540227</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/pixel-6-camera-will-improve-skin-tones-in-photos-with-real-tone/"/>
        <updated>2021-10-19T18:39:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One of the challenges with photography, especially with smartphones, is light balance with skin tones. For example, someone with darker skin might be washed out if they are standing behind a bright sky. That’s one area Google is focusing on with the Pixel 6, and the company talked about its new ‘Real Tone’ feature today
The post Pixel 6 camera will improve skin tones in photos with ‘Real Tone’ appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Pixel 6’s new Motion Mode lets you capture stunning action shots with ease]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540265</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-pixel-6-motion-mode/"/>
        <updated>2021-10-19T18:34:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At its Pixel Fall Launch event today, Google finally lifted the covers off of the Pixel 6 and Pixel 6 Pro. Both phones pack new camera hardware, featuring a 50MP Samsung GN1 primary sensor and a 12MP IMX386 ultra-wide sensor. In addition, they also introduce several new camera features to take your photography experience to
The post Google Pixel 6’s new Motion Mode lets you capture stunning action shots with ease appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pixel 6’s Live Translate can translate messages and more in real time]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540249</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/pixel-6-live-translate-messages-captions/"/>
        <updated>2021-10-19T18:33:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Google Pixel 6 and Pixel 6 Pro are finally official, and so is the Google Tensor chipset at their heart. This new custom-designed chip from Google is meant to offer the best performance for AI, and Google is making sure we know about it. There are new exclusive features for the camera like Magic
The post Pixel 6’s Live Translate can translate messages and more in real time appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Say goodbye to blurry photos with Face Unblur on the Pixel 6]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540239</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/face-unblur-pixel-6/"/>
        <updated>2021-10-19T18:25:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[After months of leaks and speculations, Google has finally officially launched the Pixel 6 and the Pixel 6 Pro today. The Pixel 6 series marks Google’s re-entry into the flagship phones category and comes with some compelling specifications — the new Tensor chip designed by Google, refreshed camera hardware, a modern design, and all the
The post Say goodbye to blurry photos with Face Unblur on the Pixel 6 appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Sumukh Rao</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Tensor on the Pixel 6 brings major improvements to Call Screen and Voice Typing]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540247</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-tensor-pixel-6-call-screen-voice-typing/"/>
        <updated>2021-10-19T18:22:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google has been talking about its new “Tensor” System-on-a-Chip for a while now, but we’ve been in the dark regarding specific details. Today is the launch day for the Pixel 6, the first device powered by Google Tensor, and Google has finally revealed technical details about the chip. As it turns out, it brings some
The post Google Tensor on the Pixel 6 brings major improvements to Call Screen and Voice Typing appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magic Eraser on Pixel 6 lets you remove unwanted distractions in photos]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540149</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/magic-eraser-pixel-6-erase-objects/"/>
        <updated>2021-10-19T18:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google today announced the Pixel 6 and Pixel 6 Pro, its latest flagship smartphones featuring the new Google Tensor chipset. Google is making a big deal out of its first smartphone processor, as it’s designed around AI, and it delivers much better machine learning performance. One area where this is particularly helpful is the camera.
The post Magic Eraser on Pixel 6 lets you remove unwanted distractions in photos appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>João Carrasqueira</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Pixel Stand 2nd Gen comes with a built-in fan and fast-charging support]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539801</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-pixel-stand-2nd-gen-built-in-fan-fast-charging-support/"/>
        <updated>2021-10-19T17:58:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Following weeks of rumors and leaks, Google finally announced the new Pixel Stand at the “Pixel Fall Launch” event today alongside the new Pixel 6 series. The new wireless charging stand is a follow-up to the original Pixel Stand from 2018. It is priced at $79, but Google seems to have delayed its launch for now.
The post Google Pixel Stand 2nd Gen comes with a built-in fan and fast-charging support appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Karthik Iyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Best Google Pixel 6 & Pixel 6 Pro Cases 2021: Thin, Rugged, Kickstand & More]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539705</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/best-google-pixel-6-pro-cases/"/>
        <updated>2021-10-19T17:50:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Google Pixel 6 and Pixel 6 Pro are finally official after months of leaks and speculations. The two flagship phones from Google come with the new Tensor chip custom-built for the Pixel 6 series along with refreshed camera hardware. Google has finally managed to produce a true flagship phone with competitive specs and features
The post Best Google Pixel 6 & Pixel 6 Pro Cases 2021: Thin, Rugged, Kickstand & More appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Sumukh Rao</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google partners with Snapchat to bring exclusive features to the Pixel 6, older Pixels]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540161</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/snapchat-partner-google-pixel-6-series/"/>
        <updated>2021-10-19T17:46:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google has just launched the long-awaited Google Pixel 6 series, and with both devices come a lot of cool features and improvements. Google has announced that it has partnered with Snap Inc. in order to bring exclusive Snapchat features to the Pixel 6 series. Even better, some features will come to older Pixel smartphones, too. The
The post Google partners with Snapchat to bring exclusive features to the Pixel 6, older Pixels appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to install Android 12 on Google Pixel and other Android devices]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=395709</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/how-to-install-android-12/"/>
        <updated>2021-10-19T17:40:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s that time of year again! Android 12, i.e. the next major release of Android is now available via stable channel. For lucky owners of the Google Pixel 3, Pixel 3 XL, Pixel 3a, Pixel 3a XL, Pixel 4, Pixel 4 XL, Pixel 4a, Pixel 4a 5G, Pixel 5, or Pixel 5a, you’ll be among
The post How to install Android 12 on Google Pixel and other Android devices appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google says its Tensor chip is 80% faster than the Pixel 5’s CPU]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=540061</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-says-its-tensor-chip-is-80-faster-than-the-pixel-5s-cpu/"/>
        <updated>2021-10-19T17:40:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google has been talking about its new ‘Tensor’ System-on-a-Chip for a while now, but we’ve been in the dark regarding specific details. Today is the launch day for the Pixel 6, the first device powered by Google Tensor, and Google has finally revealed technical details about the chip. Google is calling Tensor the best hardware
The post Google says its Tensor chip is 80% faster than the Pixel 5’s CPU appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Corbin Davenport</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to download Android 12 for Google Pixel and other Android devices]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=395639</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/how-to-download-android-12/"/>
        <updated>2021-10-19T17:25:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The wait is finally over — Android 12 is here as Google has officially kicked off the update rollout via stable channel. If you’re the lucky owner of a Google Pixel 5a, Pixel 5, Pixel 4a 5G, Pixel 4a, Pixel 4, Pixel 4 XL, Pixel 3a, Pixel 3a XL, Pixel 3, or the Pixel 3
The post How to download Android 12 for Google Pixel and other Android devices appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GraphQL for Front End Developers]]></title>
        <id>616bcb8580d82d07c45a5deb</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/graphql-for-front-end-developers/"/>
        <updated>2021-10-19T17:19:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you are a front end developer who is new to the world of GraphQL and you're thinking about getting started with it, this article is for you.  In this article, we will explore GraphQL basics and kick start our journey with it by building a simple project.  What is]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android 12 is now available in stable for Google Pixel phones]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539677</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/android-12-stable-rollout-google-pixel/"/>
        <updated>2021-10-19T17:16:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Can you feel it? It’s in the air! Of course we’re referring to the impending arrival of Android 12 on Google Pixel devices. After a couple of yearning weeks since Google’s launch announcement, the rollout is finally starting now with a full jump to stable Android 12 for the eligible Pixel smartphones that are currently on
The post Android 12 is now available in stable for Google Pixel phones appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Skanda Hazarika</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google’s Pixel Pass bundles key services into one subscription for U.S. Pixel 6 customers]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539629</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-pixel-pass-announced/"/>
        <updated>2021-10-19T17:15:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google has just launched the long-awaited Google Pixel 6 series. There’s a whole lot to love about both devices, but the company has been working on more than just its smartphones. The Pixel Pass is seemingly the company’s answer to Apple One with a carrier plan rolled into it as well. The difference is that
The post Google’s Pixel Pass bundles key services into one subscription for U.S. Pixel 6 customers appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Implement Binary Tree Algorithms in Technical Interviews]]></title>
        <id>616ef9b5d48e1707b6d78265</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-implement-binary-tree-algorithms-in-technical-interviews/"/>
        <updated>2021-10-19T17:13:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A binary tree is a common data structure used in software development. It is also a frequent topic in technical coding interviews. We just published a course on the freeCodeCamp.org YouTube channel that will teach you all about binary tree algorithms and prepare you to use them in coding]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Pixel 6 series comes with 5 years of software updates]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539919</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-pixel-6-3-years-software-updates/"/>
        <updated>2021-10-19T17:10:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google has just launched the long-awaited Google Pixel 6 series. There’s a whole lot to love about both devices, such as both of them being the first to incorporate Google’s new Tensor chipset. With that Tensor chipset comes something even more interesting for a lot of users — five years of software updates. The Google
The post Google Pixel 6 series comes with 5 years of software updates appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Conway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pixel 6 Pro launched with Google Tensor chipset, Android 12, and triple cameras]]></title>
        <id>https://www.xda-developers.com/?p=539867</id>
        <link href="https://www.xda-developers.com/google-pixel-6-pro-launch/"/>
        <updated>2021-10-19T17:08:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[At its Pixel Fall launch event today, Google unveiled the Pixel 6 Pro, the top-of-the-line model in the new Pixel 6 series. The Pro model looks identical to the regular Pixel 6 in terms of the overall design, but it packs a bigger, better display, a more versatile camera setup, and a larger battery. Here’s
The post Pixel 6 Pro launched with Google Tensor chipset, Android 12, and triple cameras appeared first on xda-developers.]]></summary>
        <author>
            <name>Kishan Vyas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Learn TensorFlow Lite for Edge Devices]]></title>
        <id>616ef6efd48e1707b6d7822c</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/learn-tensorflow-lite-for-edge-devices/"/>
        <updated>2021-10-19T16:58:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[TensorFlow Lite is an open source deep learning framework that can be used on small devices. We just published a TensorFlow Lite course on the freeCodeCamp.org YouTube channel. Bhavesh Bhatt created this course. Bhavesh has created many courses on his own channel and is a great teacher. TensorFlow Lite]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Event Viewer – How to Access the Windows 10 Activity Log]]></title>
        <id>616eda9cd48e1707b6d7801b</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/event-viewer-how-to-access-the-windows-10-activity-log/"/>
        <updated>2021-10-19T16:33:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Windows 10 Event Viewer is an app that shows a log detailing information about significant events on your computer. This information includes automatically downloaded updates, errors, and warnings.  In this article, you'll learn what the event viewer is, the different logs it has, and most importantly, how to access]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Pass Microsoft’s Azure Data Engineer Certification – DP-203 Exam Guide]]></title>
        <id>616d9050d48e1707b6d77622</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-pass-microsoft-azure-data-engineer-certification-dp-203/"/>
        <updated>2021-10-19T16:02:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Data Engineering jobs are in high demand. And getting a certification in the subject is a good way to learn and to deepen and prove your skills.  Each cloud provider offers a certification specialized to their Data Engineering services. They carry weight but are not easy to pass. The Azure]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价独立游戏《越界：流放者》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/489541406/answer/2177479319</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/489541406/answer/2177479319?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-19T13:16:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[致每一个不屈抗争的灵魂 ——《越界：流放者》开发随想


不同的命运，是否会走入不同的道路；不同的道路，是否会导致不同的结果；不同的选择，是否会成就截然不同的人生。
如果能够回到各种时间意义上的拐点，你还会坚持最初的选择吗？
《越界：流放者》这个游戏，源自于脑海深处一直在构想的一个宏大主题，只是该命题实在过于庞大，所以一直以来都计划着在未来某一天以小说的形式去进行创作。
一次偶然的谈话中，说到了当时的几个视觉小说游戏。出于对这种传统游戏类型的喜爱，以及对在此基础上加入更多符合玩家兴趣点的游戏方式，并融合其他艺术表现手法的想法，加上一种“毕竟老夫也有这么多年工作经验”的迷之自信，萌生了一种“做做看吧，做出来算我厉害”的想法，然后两三个人就这么一步步的入坑了……
最初的游戏设计，故事是多主角设定，并且将同步发生在四个国家。当时我们已经在欧洲两个国家进行了一些场景的采景拍摄工作，对于室内近景，也在网络上找了一些相关场景参考图，准备用3D建模来重新构建。


以下是初版Demo的一些开发中截图……










但在经历了三次重大版本更改之后，我们终于意识到以目前的团队结构，并不具备那样规模的资源调动能力。于是冷静下来后，最终基于原始的设定做了最后一次重大调整，收缩了当初过于庞大的叙事结构设计，也将多主角结构调整为单一主角+丰富配角群像塑造的形式，也就是目前大家所看到的版本。
让焦点更集中，有益于更好更细腻的去一步一步展现这个世界。


我们对《越界》系列的世界观设计是比较庞大的，它涉及了科幻与神话，过去与未来，现实与虚幻；探讨了生命的起源与覆灭，科学与神话相互推进螺旋上升的进程。不过，再庞大的世界观，也需要一个个有血有肉，有笑有泪，扎扎实实的故事和角色去构建和堆砌，需要足够严谨的逻辑和足够细腻的表达才有可能与屏幕另一边的玩家产生真正的共鸣。这正是我们在反反复复，一次一次的开发、建立、推翻，到重建过程中所总结和认识到的。


正如上述所说，《越界：流放者》是我们将想法转变为产品所迈出的第一步。它将揭开这个故事演出的幕布，逐渐将其展现在世人面前。玩家扮演的既是卢念生，同时也是自己。在游戏中需要面对的是几股纠缠交错，无比强大的敌对力量，以及各种强大而奇特的生物体。而玩家所能依靠的只有卢念生那时灵时不灵血肉之躯；因为各种缘由相识，而默默围绕在身边的战友；以及逐渐自我苏醒的记忆一点一点克服。随着剧情的步步推进，命运设计的缓缓展开，这个壮美、深邃、冷酷的世界将向你展开它令人窒息的真实面貌。


游戏具体表现和系统，我们将会尝试以视觉小说最经典的对话与选择的模式，将2D角色结合3D建模场景的视觉体验，电影化的叙事手法与音乐表现，搭载着《神秘岛》式的地图探索与谜题，《逆转裁判》式的逻辑判断与解谜，《战神》式的各种动作QTE游戏系统；糅合美剧式的剧集叙事模式，舞台剧与音乐剧的临场感等多元化的要素，力争用一种更能让玩家沉浸其中的综合体验，来提升游戏的可玩性与沉浸感。










同时，我们不仅仅将《越界》系列视为一个游戏，任何已有的和未知的，能够提升玩家沉浸感的游戏方式和表现形式，在条件允许的情况下，我们都会尝试着嵌入到故事之中。而这也意味着，它将是一个个不断进化的任务，不断进化的故事，不断进化的表现形式，不断进化的游戏系统。它将不仅仅是一个视觉小说游戏，甚至，如果有可能的话，我们希望它不仅仅是一个游戏……
这个过程会很漫长，但正如游戏的题词所示：致每一个不屈抗争的灵魂！
我想，这就是它想要表达的精神。


来源：知乎 www.zhihu.com
JinS
点击下载
7 个回答，查看全部。
打游戏中途被父母叫去帮忙是什么体验？
为什么你打游戏渐渐找不到快乐了？]]></summary>
        <author>
            <name>JinS</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你是明白了哪几个基本原理之后而厨艺大增的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/21696230/answer/1596187226</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/21696230/answer/1596187226?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-19T10:30:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说一个比较冷门的基本原理：香辛料+调味料，才能做出中国味道的“香”。
有一个中国胃就想吃中国菜，能做出自己爱吃的所有菜肴是我的终极目标。在从小白到半专业的道路上，我发现火候刀功等基础操作都是可以训练的，唯有独特的中国味道的调味，是需要自己总结研究和一口一口尝试出来的。

在我前期浅薄的意识里，中餐调味就是调味料的搭配使用，显然我错了，其中最大的打击，就是我妈评论说“你做的饭，不香”，嗯，香的定义到底是啥呢？（迷惑脸(⊙_⊙)?）
这个“香”不仅是闻到的香气，还有吃到嘴里后感觉上的香味，不仅仅是食材或者烹饪方法的问题，更多的是调味的问题。

后来机缘巧合跟着几位国宴大厨偷师了一二，发现他们的秘制配方无一例外都对“香辛料”情有独钟。我也恍然大悟，在中餐调味届，香辛料才是秘而不宣的大咖。
其实，香辛料原本是属于中药的，本着药食同源的原则，它原本是用于药膳的制作。咱们中餐里用香辛料是为了祛除异味、唤醒香气，也就是说很多菜肴里的香气，根源是来自香辛料。

虽说香辛料的使用会带有一定中药的功效，但是抛开剂量谈毒性都是耍流氓。
很多美味佳肴都是由医生利用中药创造的药膳，经过后世的改良，经过千百年的食客“试吃”后变成了传世美味的。所以只要注意用量和香辛料与食材的搭配，就可以随心使用了。

简答和大家科普一下最常见的几种香辛料的用途吧，一些是家里常备的，或许还有神奇的功效可以开发；还有一些是不太常见但是和某些食材搭配很合适的。
总之，学会了香辛料和调味品的搭配，让我做的饭香气浓郁，妈妈再也不用数落我了，哈哈哈。
香料三巨头：八角、花椒、桂皮（附加香叶）
这三位着实不陌生了，基本是家庭厨房必备的三种基础香料，如果你觉得其他香料不熟悉，至少这三位你都搞明白了，也能获得一份“香气四溢”。

八角：又叫大茴香，菜市场称它为“大料”。这是一种很早就被中国人发现并用于调味的香料，当然也是一味入药的中药材…]]></summary>
        <author>
            <name>秋食爱吃饭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NeeView – 开源图片浏览器，像翻书一样看照片[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40120</id>
        <link href="https://www.appinn.com/neeview/"/>
        <updated>2021-10-19T09:48:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NeeView 是一款 Windows 下开源的图片浏览器，其特色是可以像翻书一样同时浏览两张照片，还支持压缩包看图、鼠标手势、触摸操作、多线程和超前查看、支持 PDF / 视频。@Appinn @S]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一日一技 | 已连接但没有 Internet 访问？解决 Windows 网络连接的验证问题]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69390</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69390"/>
        <updated>2021-10-19T08:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你没看错标题，部分使用 Windows 10/11 的朋友最近的确遇到了这么一件烦心事：原本在任务栏中的网络连接图标突然变成了「小地球」，鼠标放上去会发现系统提示说「未连接到 Internet」或「已连接，无 Internet 访问」。

在这种情况下部分微软自家应用无法正常联网，使用网页浏览器虽然可以正常浏览网页，从「眼不见心不烦」的角度来说还是想办法对其修复比较好。
原理
「小地球」的出现和 Windows 判定当前设备互联网连接状态的方式有关。
当电脑连接到有线网络或者无线网络后，Windows 会发送请求到微软的特定服务器，服务器成功收到请求后会返回值确定「设备已经拥有了正常的网络访问功能」；如果请求后 Windows 系统没有收到微软服务器返回的值，则会被判定为「无 Internet 访问」。
与之类似的，Android 上也有类似的网络连接状态判定机制。早年我们曾分享过的在 Android 系统中去掉 Wi-Fi 图标上「×」号的技巧，其原理和思路也能用来解决这次的 Windows 网络连接问题。
关联阅读：消除 Android 7.1.1 中 Wi-Fi 和移动网络上的 x 号 丨一日一技
方法一：关闭微软的网络连接状态指示器
根据微软的官方文档描述，Windows 系统通过内建的网络连接状态指示器（NCSI）来判断设备的 Internet 连接状态，在连接到有线或无线网络时，它会向 这个网址 发送 DNS 请求和 HTTP 查询请求，通过返回的状态来给出网络状态提示。
你也可以现在点击 这个网址，看看浏览器中是否会出现「Microsoft Connect Test」这段文本，任务栏网络状态已经是「小地球」的朋友在这里多半会显示为无法访问。针对这种问题，微软官方给出的解决方案是关闭检测。

我们首先选择通过「组策略」的方式来关闭检测：定位到组策略中的「计算机配置 > 管理模板 > 系统 > Internet 通信管理 > Internet 通信设置 > 关闭 Windows 网络连接状态指示器的活动测试」，找到「关闭 Windows 网络连接状态指示器的活动测试」的配置项，选择「已启动」并点击「确定」，最后重启电脑来使得组策略生效。

同时，我们也可以通过修改注册表的方式来实现同样的效果。只需定位到注册表的  HKEY_LOCAL_MACHINE\SOFTWARE\Policies\Microsoft\Windows\NetworkConnectivityStatusIndicator，然后创建一个名称为 NoActiveProbe 的 REG_DWORD 值，将值修改为 1，之后同样重启后等待生效。

重启后大家可以看看任务栏的「小地球」是不是已经恢复成正常的网络图标了，如果还是不行，接下来也可以试试下面这个办法。
方法二：修改网络连接状态请求目标
除了直接关闭网络连接状态指示器，我们也可以将网络连接状态指示器网址修改成此前 Windows 10 上能够正常返回请求结果的网址。这里修改依然通过注册表完成。

打开「注册表编辑器」，定位到 HKEY_LOCAL_MACHINE\SYSTEM\CurrentControlSet\Services\NlaSvc\Parameters\Internet 路径，然后修改下面几个注册表项对应的键值：

数值名称为 ActiveWebProbeContent 的注册表项，数值数据修改为 Microsoft NCSI；
数值名称为 ActiveWebProbeContentV6 的注册表项，数值数据修改为 Microsoft NCSI；
数值名称为 ActiveWebProbeHost 的注册表项，数值数据修改为 msftncsi.com；
数值名称为 ActiveWebProbeHostV6 的注册表项，数值数据修改为 ipv6.msftncsi.com；
数值名称为 ActiveWebProbePath 的注册表项，数值数据修改为 ncsi.txt；
数值名称为 ActiveWebProbePathV6 的注册表项，数值数据修改为 ncsi.txt；

其他项目保持不变，修改完成之后重启电脑后看一下状态栏网络图标是否恢复正常。
小结
近期遇到网络连通性检测障碍问题的设备不在少数，除了以上两种我们亲测有效的方法外，网络上还有其它方法也可以解决这一问题。如果还有其它方法对你的情况而言有效，不妨在评论区留言分享。
参考链接：

微软 - 网络连接状态指示器
V2EX - Windows 用来检测网络连通性的 IP 似乎被劫持了

> 下载 少数派 2.0 客户端、关注 少数派公众号，解锁全新阅读体验 📰
> 实用、好用的 正版软件，少数派为你呈现 🚀
© 本文著作权归作者所有，并授权少数派独家使用，未经少数派许可，不得转载使用。]]></summary>
        <author>
            <name>化学心情下2</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美苏冷战如何成就任天堂？| 「世界主宰」的掌机之路 · 贰]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69365</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69365"/>
        <updated>2021-10-19T07:27:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

2019 年 2 月 14 日的任天堂直面会上，Nintendo Switch Online 会员服务迎来了一项久违的会员游戏：《俄罗斯方块 99》。这款游戏将传统的俄罗斯方块玩法与时下流行的「大逃杀」元素相结合，一经推出就受到了玩家们的热烈欢迎。NS 一直被很多玩家吐槽为「冷饭平台」，的确也有一些上世代、上上世代、甚至更加「古早」的游戏被搬上 NS，然而《俄罗斯方块》对于任天堂来说可不算是「冷饭」。作为游戏行业中哥斯拉级别的超级活化石，《俄罗斯方块》一经出现就被不知多少人来来回回的「炒」了不知多少次，不过其成为一款正式发售的游戏为世人所熟知则要等到 1989 年以后。
这可能是《俄罗斯方块》的终极形式。
1989 年的任天堂不太好过。一方面，Game Boy 在日本发售之后的表现一直不温不火；另一方面，NEC 和 世嘉先后推出了自家的 16 位游戏主机，打乱了 FC/NES 主机更新换代的节奏，使得任天堂社内压力陡增。外忧内患之下，山内溥分身乏术，更没有时间去管 Game Boy 的死活，而原定 1989 年 7 月登陆美国的 Game Boy 似乎就此成了任天堂的弃子。无奈之下的横井军平思来想去，只有任天堂北美分部的荒川实能帮得上自己的忙。作为 80 年代中期以来美国游戏行业最大几场恶仗的主打人，荒川实刚刚收拾完了雅达利游戏和 Tengen（虽然官司还没了结），而收到横井军平的求援之后，他即刻表示：

无论是谁，只要他和美国人过不去，我荒川实一定帮帮场子！

关联阅读：谁是任天堂的首席白学家？ |「世界主宰」的掌机之路 · 壹…]]></summary>
        <author>
            <name>Kiririn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[清理「内容农场」，还你清爽的 Google 中文搜索体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69407</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69407"/>
        <updated>2021-10-19T06:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如果你习惯使用 Google 搜索中文关键词，想必早已发现，近来排在搜索结果前列的总有那么几个东拼西凑、前言不搭后语的垃圾页面：前几天惹了众怒的小 X 知识、小 Y 百科；去年一度肆虐的兰州养生、热备资讯；甚至还包括国内几家头部互联网公司的那一堆云社区……
这些网站自己不产出内容，却凭借针对性的 SEO 极力提升在搜索引擎中的权重并从中牟利。不论标题和风格如何，它们其实都有一个共同的名字：内容农场（Content farm）。
🖕
内容农场是什么梗？让小编来告诉你

内容农场是什么意思？内容农场从何而来？请问在 Google 搜索时，频繁遇到内容农场是怎么回事？为什么一瞬间就有好多内容农场出现？大家可能会很惊讶，内容农场怎么会排在 Google 搜索结果第一页呢？但事实就是这样，小编也感到非常惊讶。
如何在搜索结果中屏蔽内容农场，相信大家都很好奇要怎么做到。不少同学都很想了解内容农场，下面就让小编来为大家介绍一下内容农场的详细内容，快来一起看看吧！

这段话就是一种典型的内容农场文风，俗称「小编体」。其特征是通篇复读同一关键词，围绕热点话题，套用固定格式，车轱辘话扯上千字，以浪费读者时间为己任，往往还伴随着剽窃行为。自媒体平台的营销号们这么做，是为了使文章更容易被搜索，以提高阅读量，榨取更多收入。
将这里的「小编」替换成网站，就是所谓的内容农场了：快速产出大量低质内容、不择手段吸引流量、借此牟取暴利的网站。放任甚至鼓励小编体营销号生长的部分国内平台，个人认为应当同样归类为内容农场。
让我们先从「快速产出大量低质内容」说起，点开一家内容农场的主页，往往只能看到少量正常文章，与普通网站无异，但若使用 site: 语法检索全站，Google 很可能会在几毫秒的时间内返回数百万条结果。
这是什么概念？
少数派开张九年有余，几百作者共同创作，迄今只有不到七万篇文章；而一个内容农场站…]]></summary>
        <author>
            <name>SHY</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Introduction to the Evrete Rule Engine]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111126</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670238016/0/baeldung~Introduction-to-the-Evrete-Rule-Engine"/>
        <updated>2021-10-19T06:22:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Learn about Evrete, a new open-source Java rule engine designed to allow developers to create arbitrary DSLs.]]></summary>
        <author>
            <name>Andrey Bichkevski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FP Sleep – 近 200 段大自然的声音：睡眠、减压、冥想、白噪音应用[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40117</id>
        <link href="https://www.appinn.com/fp-sleep-for-iphone/"/>
        <updated>2021-10-19T03:30:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FP Sleep 是一款拥有近 200 段（可能更多，数不清楚）大自然的声音，支持 iPhone 的睡眠、减压、冥想、白噪音应用，免费无广告，开发者自称用爱发电。@Appinn 来自发现频道，开发者]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[秋天最不容错过的「旅游胜地」是哪里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492204035/answer/2172817909</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492204035/answer/2172817909?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-19T02:56:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[秋~这次我介绍一个连菩萨都喜欢不愿意离开的地方……
「塔公」一个非常平凡的名字，除非你知道这个地方，否则它可能吸引不了你半点兴趣。但是相信我，等你看完我这篇推荐之后，你一定会牢牢记住这个地方。
看字不如看图，放几张图片上来，过过眼瘾先。

塔公的夏季是这样的：



塔公的秋季是这样的：




怎么样，是不是挺亮眼的？有没有望一眼就种草的感觉？是的，若干年前，我和朋友们就是被这样的美景所吸引，开始关注了这个地方。之后，我们还听说了一个传奇的故事。
在1380多年前（贞观十四年），唐太宗李世民将李氏册封为「文成公主」，并许配给了吐蕃王松赞干布。次年（公元641年），文成公主出发前往吐蕃。她从长安（今西安）出发，途径西宁，翻阅日月山，长途跋涉最终到达吐蕃都城逻些（今西藏拉萨）。
当时文成公主随着部队携带了一尊释迦牟尼十二岁等身像，当他们行进到这里的时候，发现这座佛像无论如何都抬不动了。后来有人指点，说菩萨喜欢这个地方，他不愿意离开。文成公主便请人用当地的材料又建造了一尊佛像留在这个地方，释迦牟尼的等身像才又能移动了，最后由文成公主带到了吐蕃，供奉在小昭寺，后来又请到了大昭寺至今。
而那个菩萨不愿意离开的地方，人们便给他取了个名字，叫做「塔公」。而且在那里建造了一座寺庙供奉着留在那里的菩萨像，并将那个寺庙叫做「塔公寺」。

现在，塔公被称为塔公乡，隶属于四川甘孜藏族自治州，位于甘孜州首府康定的西北方向。是的，就是那首《康定情歌》中的康定。虽然说这首歌的来源有多种说法，但歌中的那座「溜溜的城」指的就是这个康定城无疑。
塔公乡距离成都市区只有370多公里，距离康定市区仅100多公里，交通极为方便。
塔公草原
塔公草原是甘孜州最著名的草原，海拔3730米，面积约712平方公里。塔公草原上的草原、河流、民居、雪山、寺庙组成了一幅含有浓重藏族特色的画卷。不管是从G318国道从新都桥前来，还是在翻越折多山垭口后从康定机场方向都可以前往，沿途有机会可以看到四川省的最高峰，海拔7556米称为蜀山之王的贡嘎主峰，还可以看到其它十多座雪山，其中距离最近的就是雅拉雪山。

雅拉雪山
海拔5884米，在塔公草原上极易见到，形似一朵莲花，是我见过最漂亮的雪山。
雅拉雪山在藏语里的全称为「东方白牦牛山」，是康巴地区著名的神山之一，是一座终年积雪真正的雪山（只有一年四季都有积雪的山才被真正认为是雪山）。
雅拉雪山曾有几只登山队想要登顶，但至今未有一人成果，所以她还是一座「处女峰」。



木雅金塔
行走在塔公草原之上，最吸引人的就是木雅金塔，木雅金塔是由红教竹庆寺多杰扎西活佛在1997年捐资建造的。金塔使用了一百多公斤（也称八十公斤）的黄金。建成开光之时，据说天空出现五彩祥云，七色光环。
佛塔内供奉有释迦牟尼佛、观世音菩萨、文殊菩萨等八大菩萨和十八罗汉像等，还藏有诸多佛教经文等。围绕金塔修建有470个转经筒，佛塔158座。

这座寺庙是少有的可以进入观赏并且允许拍照（在佛堂内也可以拍照）的地方之一，喜欢拍照的朋友千万不要错过。（抱歉，我在佛堂里面还是不敢举起相机，所以没有照片）。

*提醒：请顺时针观赏，顺时针转动转经筒。
相关联的新都桥
你或许听过一个说法：摄影家的天堂——新都桥。没错，新都桥距离塔公乡只有40公里，不到一个小时的车程，下面这张航拍的图片中这条路，便是通往新都桥的S215省道，旁边的这条清晰见底的是查垭沟。


如果你的时间足够，在游玩塔公的时候，也顺道去往新都桥吧，也一定不会让你失望。有机会我也会像大家介绍介绍新都桥的。
航拍视频
这里有我上次去川西拍摄的一些航拍镜头，中间有不少是塔公的画面，大伙可以欣赏一下。
川西航拍视频记录
最后，给点旅行方面的提醒吧。

塔公地处高原，路途中最高处折多山垭口海拔达到了4298米，塔公平均海拔3700米，要注意高反。
在高原上切记防寒保暖，不要感冒，非必要不洗澡。不要快速移动，不要做体力活。
备好常用和高原药品，高原药物对有些人的效果显著。
有呼吸道和心脏部位疾病的人前往高海拔地区之前建议先询问医生并征得同意。
高原上气温比低海拔地区要低得多，春秋季一定要穿好厚实的保暖衣，夏季也要准备外套。
从成都出发可以走高速先到康定，然后再从康定到塔公比较节约时间。除非特意想要自驾G318，或者要前往泸定等地。
康定有机场，可以直飞拉萨、重庆、杭州和成都，但班次较少。

好了，塔公就介绍到这里吧，希望大家能够喜欢。
以上，谢邀，谢阅！

来源：知乎 www.zhihu.com
海水茶杯鱼
点击下载
67 个回答，查看全部。
秋天去日本旅游是种怎样的体验？
秋天去成都旅游是种怎样的体验？]]></summary>
        <author>
            <name>海水茶杯鱼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：Apple 推出 M1 Pro / M1 Max 芯片以及新款 MacBook Pro 机型等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69403</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69403"/>
        <updated>2021-10-19T00:56:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
Apple 推出 M1 Pro / M1 Max 芯片以及新款 MacBook Pro 机型
Apple 于今天凌晨召开了新品发布会发布了一系列新品，包括了全新的 M1 Pro、M1 Max 芯片，以及搭载着这些芯片的 MacBook Pro 14.2 英寸和 16.2 英寸版本，除此以外还发布了 AirPods 第三代、Apple Music 声控方案以及新的 HomePod mini 配色。
M1 Pro 和 M1 Max 均采用的 5 纳米工艺，是由 8 颗高性能核心和 2 颗高效率核心组成的 10 核中央处理器。相比 M1 的 8 核处理器，运行速度提升了 70%。在 GPU 参数上，M1 Pro 最高配置为 16 核，速度最快可达 M1 的 3 倍以上，M1 Max 则最高可选配 32 核图形处理器，使图像处理的速度相比 M1 提升 4 倍。

M1 的高能效比一直是其重要的特点，这一优势在 M1 Pro 和 M1 Max 也得到了延续。根据 Apple 提供的数据，同等功耗水平下，M1 Pro 和 M1 Max 的 CPU 运行速度比最新款的 8 核 PC 笔记本电脑芯片快达 1.7 倍，达到其峰值水平性能所需功耗却少了 70%。M1 Max 的 32 核 GPU，在达到与高端紧凑型 PC 专业级笔记本电脑内图形处理器相近水平性能的情况下，功耗低了 40%。

M1 Pro 最高可配置 32GB 的内存，高达 200GB/s 的内存带宽。M1 Max 则在 M1 Pro 的基础上再翻一倍， 最高可配置 64GB，使得它的内存带宽达到 400GB/s，达到了 M1 的 6 倍、M1 Pro 的两倍。如此充裕的带宽，可以让 M1 Max 同时外接 3 台 Pro Display XDR 和 1 台 4K 电视工作。

搭载这两款处理器的新款 Ma…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Python String split() and join() Methods – Explained with Examples]]></title>
        <id>6169435380d82d07c45a5119</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/python-string-split-and-join-methods-explained-with-examples/"/>
        <updated>2021-10-18T22:40:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When working with strings in Python, you may have to split a string into substrings. Or you might need to join together smaller chunks to form a string. Python's split() and join() string methods help you do these tasks easily. In this tutorial, you'll learn about the split() and join(]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Train BPE, WordPiece, and Unigram Tokenizers from Scratch using Hugging Face]]></title>
        <id>616bf9ac80d82d07c45a5f84</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/train-algorithms-from-scratch-with-hugging-face/"/>
        <updated>2021-10-18T22:27:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you've had some experience with NLP, you probably know that tokenization is at the helm of any NLP pipeline.  Tokenization is often regarded as a subfield of NLP but it has its own story of evolution. And now it underpins many state-of-the-art NLP models. This post is all about]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Use Currying and Composition in JavaScript]]></title>
        <id>6167a24680d82d07c45a4519</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-use-currying-and-composition-in-javascript/"/>
        <updated>2021-10-18T22:06:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A great conversation I had this evening got me thinking about and revisiting a concept I've toyed with before – currying. But this time, I'd like to explore it with you all! The concept of currying is not a new one, but it is very useful. It is also foundational for]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一图流｜Apple 十月新品发布会回顾]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69401</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69401"/>
        <updated>2021-10-18T21:22:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天凌晨，Apple 通过在线直播的形式召开了 2021 年十月新品发布会。Apple 在本届发布会上推出了新款 MacBook Pro、第三代 AirPods 等产品。如果你没有熬夜看发布会，不用担心，少数派不仅整理了发布会的详细回顾文章，还连夜赶制了发布会要点的一图流，让你用最简单直观的方式迅速了解本届 Apple 新品发布会的完整动态。
👉 Apple 2021 十月新品发布会完整回顾文章

> 下载 少数派 2.0 客户端、关注 少数派公众号，解锁全新阅读体验 📰
> 实用、好用的 正版软件，少数派为你呈现 🚀
© 本文著作权归作者所有，并授权少数派独家使用，未经少数派许可，不得转载使用。]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DAT File – How to Open the .dat File Format Extension]]></title>
        <id>616db48dd48e1707b6d7789b</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/dat-file-how-to-open-the-dat-file-format-extension/"/>
        <updated>2021-10-18T21:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A DAT file is a data file that contains specific information about the program used to create it.  This file always has the .dat file extension, which is a generic format that can contain any information – video, audio, PDF, and virtually any other type of file.  Many desktop and mobile]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Set Up Windows for Node.js Development with NVM]]></title>
        <id>61694c9980d82d07c45a51ce</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/set-up-windows-for-nodejs-development-with-nvm/"/>
        <updated>2021-10-18T20:56:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[So you want to develop using the JavaScript run-everywhere platform on the same computer where you game, edit videos, code C# desktop apps, or whatever.  You are also aware that there are multiple Node.js versions in active development and it is fairly common to find projects in the wild]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[M1 Pro / Max 芯片、新款 MacBook Pro 来「炸场」了：Apple 发布会回顾]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69402</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69402"/>
        <updated>2021-10-18T19:54:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10 月 19 日凌晨，Apple 正式召开了今年秋季的第二场新品发布会。发布会上，AirPods 3、新款 MacBook Pro 悉数亮相，与 MacBook Pro 一同登场的，还有比 M1 更加强大的 M1 Pro 和 M1 Max 二款专业级电脑芯片。
如果你没有熬夜看发布会，少数派为你整理了发布会要点，还连夜赶制了发布会要点的信息图，让你用最简单直观的方式迅速了解新款设备。

关联阅读：一图流｜2021 年 Apple 十月新品发布会回顾

M1 Pro & M1 Max 芯片：性能「炸场」
作为本次发布会的重头戏，Apple 一次性发布了两枚芯片——M1 Pro 和 M1 Max——「来炸场」。

首先在 CPU 方面，两者均采用的 5 纳米工艺，是由 8 颗高性能核心和 2 颗高效率核心组成的 10 核中央处理器。相比 M1 的 8 核处理器，运行速度提升了 70 %。其中 M1 Pro 集成了多达 337 亿个封装晶体管，是 M1 的 2 倍以上，而 M1 Max 更为夸张，内部共计集成 570 亿个晶体管。
在 GPU 参数上，M1 Pro 最高配置为 16 核，速度最快可达 M1 的 3 倍以上，M1 Max 则最高可选配 32 核图形处理器，使图像处理的速度相比 M1 提升 4 倍。如此强悍的参数，使得使用 M1 Max 在 Final Cut Pro 中渲染复杂时间线的速度，相比上一代 13 英寸 MacBook Pro 提升最高可达 13 倍。

M1 的高能效比一直是其重要的特点，这一优势在 M1 Pro 和 M1 Max 也得到了延续。根据 Apple 提供的数据，同等功耗水平下，M1 Pro 和 M1 Max 的 CPU 运行速度比最新款的 8 核 PC 笔记本电脑芯片快达 1.7 倍，达到其峰值水平性能所需功耗却少了 70%。M1 Max…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parallel Test Execution for JUnit 5]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111115</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670194108/0/baeldung~Parallel-Test-Execution-for-JUnit"/>
        <updated>2021-10-18T17:54:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we'll cover how to execute parallel unit tests using JUnit 5.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[String to Int in C++ – How to Convert a String to an Integer Example]]></title>
        <id>616c101880d82d07c45a5f9a</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/string-to-int-in-c-how-to-convert-a-string-to-an-integer-example/"/>
        <updated>2021-10-18T14:54:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When you're coding in C++, there will often be times when you'll want to convert one data type to a different one.  In this article you'll learn how to convert a string to an integer in C++ by seeing two of the most popular ways to do so.  Let's get]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何以「33 岁，我打算嫁人了」为开头写一篇故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488270687/answer/2135628124</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488270687/answer/2135628124?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-18T11:38:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[已完结


00
 「33岁，我打算嫁人了。」
 从颁奖礼下来我就直接告诉了梁弈。
 梁弈皱着眉，表情不耐地看着我，说："薇薇，别闹。"
 我也看着他，微笑着说："我没闹，我是认真的。不过你放心，我不打算嫁你。"
01
 距那次颁奖礼后，梁弈已经一个月没联系我了。我乐得自在，但助理小圆很担心。
 "薇薇姐，梁总已经好久没联系你了，咱们接下来那部戏……"
 我头也没抬，专心看着网上的帖子，自上月我得了最佳女主角，经纪公司联动很多营销号为我发帖造势，如今手拿最佳女主奖杯的我可算是稍微在圈里站稳了脚跟。
 "怕什么，如今热度正旺，还怕那部戏不签？"
 小圆懵懵地点头，正说着，经纪人萍姐推门进来，她满脸急躁，张口就问我："薇薇，你和梁弈怎么了？"
 她把手机递过来给我看，屏幕上是一张打满水印的动图，虽然像素模糊，可我还是一眼就认出抱着旁边女孩的人是梁弈。
 "薇薇你看看，「梁弈夜拥年轻美女，半老影后疑被金主抛弃」，刚刚爆出来的，已经被紧急公关了。"
 我收回目光："昨天热搜还说颁奖礼上就我的脸能打呢，怎么今天就半老了？"
 萍姐见我顾左右而言他，语气更急了："薇薇！"
 "对了，我忘了告诉你们，我打算嫁人了。"
 小圆呆呆问："嫁给谁啊？"
 我想了想："导演，制片人，投资商，或者找圈内人也行，随便吧。"
 小圆接着问："那梁总呢？"
 "我给他说过了，他没说什么。"
 "那为什么不嫁给梁总？"
 我笑："傻圆圆，我怎么可能嫁给他呢。"
 萍姐已经说不出话了，我不知道她是被震惊的还是被我气得，过了好一会儿她才缓过神来问我："你和梁弈掰了？"
 我说："我都要嫁人了，应该是掰了吧。"
 十年情人，今天终于走到这一步了。
 萍姐缓过神来后开始劝我："你何苦和梁弈置气呢。"
 "我没有和他置气。"
 我说这话是真心的，可不管是梁弈还是萍姐都觉得我是在耍性子闹脾气，在作。我只是累了。
 我…]]></summary>
        <author>
            <name>梅李子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[外观、屏幕、功能样样「出彩」：Apple Watch Series 7 体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69389</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69389"/>
        <updated>2021-10-18T10:41:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[虽然每次 Apple Watch 更新似乎都会出现「更新不大」「等下一代」等等类似评价，但是依然抵挡不住大家的购买热情。Apple Watch Series 7 也不例外，上周预订开启之后不久，订单就已经排到了 11 月份。
全新配色、全面大屏，全新的 Apple Watch Series 7 确实足够吸引眼球。但也确实像不少人说的那样，这代 Apple Watch 除了外观和屏幕之外，没有太多可聊的新硬件和新功能。对我来说，Apple Watch 像是一位熟悉又陌生的伙伴：熟悉在于我几乎买过它的每代产品，并且与它日夜相伴；陌生在于半年以前我卖掉了 Apple Watch，并且为它找到了一个替代品。
因此，Apple Watch Series 7 于我更像一次重逢，有着熟悉的感觉，也有全新的体验。所以，与新款 Apple Watch 相伴一周之后，我刚好以「最熟悉的陌生人」的身份，聊聊自己的使用体验。
与外观一起「出彩」的，还有屏幕
Apple Watch Series 7 是近年外观变化最大的一代产品，虽然表壳形状没有改变，远看也可能认不出是最新款的 Apple Watch，但是点亮屏幕的那一瞬间，这块显示区域更大、边框更窄的「全面屏」一定会令你印象深刻。
全屏设计让 Apple Watch 有了更多显示空间的同时，也让手表整体的美观程度有了大幅度提升：延伸到表壳边缘的表盘，让整块表的设计更加浑然一体。如果在阳光下观察表盘，能够看到光线沿着显示内容的边缘游走，非常漂亮。

有了更好看的屏幕，更好看的表盘肯定少不了。首先是「轮廓表盘」，这款表盘的时标围着屏幕绕成了一圈，并且会随时间流逝动态地「流动」，当前时段范围内的数字会以更大的字号进行显示。
对了，除了更大的显示屏幕，厚度增加的表镜之下也有文章：利用弧形表镜边缘产生的光线反射现象，通过侧面观察，能够看到时标刻度浮在屏幕边…]]></summary>
        <author>
            <name>waychane</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NTFS Disk by Omi – 支持 M1 芯片，Mac 上免费的 NTFS 读写工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40067</id>
        <link href="https://www.appinn.com/ntfs-disk-by-omi/"/>
        <updated>2021-10-18T09:49:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NTFS Disk by Omi 是一款 Mac 上免费的 NTFS 读写工具，支持 M1 芯片，简单易用，插入 NTFS 格式的磁盘或 U 盘即可使用。还支持格式化和修复 NTFS 磁盘。@Appi]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派评 | 近期值得关注的 App]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69388</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69388"/>
        <updated>2021-10-18T08:34:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本期《派评》的主要内容有：

🎬 简单好玩的定格影片制作小工具：Stop Motion Studio。
🐦 番茄工作法任务管理工具：Bluebird。
📃 Notion 近期迎来多项实用更新。
……

你可以通过文章目录快速跳转到你感兴趣的内容。如果发现了其它感兴趣的 App 或者关注的话题，也欢迎在评论区和我们进行讨论。
不容错过的新 App
虽然少数派一直在为大家发发现和介绍各平台上的优质 App，但仍有不少设计、功能、交互、体验都非常优秀的 App，还没有被我们发掘和介绍。它们可能是一款老 App，也可能是近期上架的新 App，我们会在这里介绍给你。
Stop Motion Studio：简单好玩的定格影片制作工具

平台：Android
关键词：视频剪辑、定格影片

@Noah_Choi：高帧率、高码率、高刷新率…… 人们想方设法去避免画面卡顿，想要尽可能还原真实世界中的自然，不过有一种「卡顿」却始终没有被淘汰，那就是定格影片。定格影片一直有它独特的趣味和魅力，而且它并不一定需要超高的美术技巧和超强的计算机性能，因此普通用户也更容易将自己的想法创作出来。Stop Motion Studio 就是这样一个 App，只要你有想法，就能在手机上创作出有趣好玩的定格影片。
Stop Motion Studio 已经包含了一个示例项目，我们可以通过它来简单了解 App 的逻辑和操作方式。如果在 Stop Motion Studio 里新建项目，我们可以看到画面中央是一个相机取景框，其实这里就是当前帧的画面，我们要通过相机来拍摄要创作的内容。

制作定格影片与一般视频编辑不太相同，后者通常是侧重时间轴上某个范围，而定格影片则是基于每一个帧的微小变化来创作出一个「卡顿」又连贯的影片，所以定格影片需要一个叫做「洋葱皮」的工具，它就像洋葱一样一层包住一层，用来叠加展示前后帧与当…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[制作一个开放世界的游戏有哪些挑战？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/336988349/answer/2174068590</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/336988349/answer/2174068590?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-18T08:07:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去十年，“开放世界”无疑成为了一个热门词汇，被广泛应用到各种玩法类型中，比如动作类、射击类、生存类，甚至From Software的新作《Elden Ring》也宣布将会是开放世界。
“万物皆可开放世界”的热潮，足以说明“开放世界”仍有许多值得挖掘的潜力，但另一方面，却让它的界限和定义变得有些模糊起来。

到底什么是开放世界？
它和传统的线性游戏有什么不同？
如何制作一款大型开放世界游戏？有哪些挑战?

本文回答来自天美工作室群F1工作室 @江岸栖。在育碧有过12年从业经历的他，曾参与过多部《刺客信条》正传作品的开发工作，并在《渡神纪》“补天”DLC 中担任了游戏副总监（Associate Game Director）的职责，对于开放世界的工业化研发流程，尤其是关卡设计领域积累了极为丰富的经验。

目前，江岸栖已加入天美F1工作室，作为项目的 World & Level Director，正带领团队，与蒙特利尔等地的团队协作，进行针对AAA开放世界项目的研发。
同时，他在内部负责了一门“开放世界游戏设计”的课程，希望通过项目实践和课程培训等方式，帮助国内团队提升工业化生产水平，加快国产开放世界研发追平世界一流的脚步。
“天美F1”工作室是新成立的，专注于国产原创AAA、开放世界的全球型工作室。F1工作室旨在用AAA品质的原创国产IP游戏，特别是开放世界游戏，为全球玩家创造一个容纳多元想象力的虚拟空间与舞台。


天美F1工作室的AAA开放世界项目正在招聘，想与江岸栖以及Montreal等地的各位AAA开放世界专家共事，可以查看岗位JD：https://careers.tencent.com/search.html?keyword=ffw

各类AAA大作必备的职能体系，都有大量岗位虚位以待。简历可发送至邮箱mirandchen@tencent.com。

天美F1工作室情…]]></summary>
        <author>
            <name>腾讯天美工作室群</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那个有 20+ 只猫的《猫咪锁屏提醒》应用，新增自动化语音播报功能]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40107</id>
        <link href="https://www.appinn.com/maomi-suoping-for-ios/"/>
        <updated>2021-10-18T07:20:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[猫咪锁屏提醒 是一款利用快捷指令实现在 iPhone 锁屏界面显示待办事项、倒数日、提醒的应用，拥有很多只可爱的猫咪，也会同时出现在锁屏界面。最新更新了自动化语音播报功能，可以做一些有趣的事情。@Ap]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一日一技 | 让树莓派发挥余热：如何搭建持续在线的 Time Machine 备份]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69197</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69197"/>
        <updated>2021-10-18T06:30:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

家里有个 Raspberry Pi 4B 只装了 HomeBridge 来接入家电感觉有点浪费，加上前一段时间折腾体验 macOS Monterey 预览版 用到了 Time Machine 作备份时想到要是可以像 iCloud 云备份一样可以无感自动备份就好了，所以就有了这篇文章。
得益于 ARM 芯片的低功耗加持目前我的树莓派跑了 Docker 版本的 HomeBridge 和 frp以及几个定时脚本加上担任无线时间机器，目前这些任务负载并不大，树莓派的性能也足够覆盖多数使用场景。顺便一提关于树莓派温度，由于我个人倾向于减少噪音所以没有选择风扇而是选择了被动散热方案，使用一段时间观察日常温度在 50℃ 左右，参考之前用的是树莓派官方的塑料外壳日常温度在 60℃ 左右。
准备阶段
其实早在几年前就用 Raspberry Pi 3B+ 折腾过无线 Time Machine，但是无奈 USB 2.0 接口一个全量备份需要几天，还远达不到可用。Raspberry Pi 4B 的千兆 LAN 口以及 USB 接口的升级使得理论速度可以达到千兆带宽的家庭局域网水平，用来做无线备份也算可以一试了。
需要设备材料：

Raspberry Pi 4B 搭载 Raspberry Pi OS（其他 OS 的也可以）
TF 卡（做系统盘）
千兆路由器
CAT6 网线
一个硬盘搭配硬盘盒/移动硬盘（线材也要选择 USB 3.1 Gen 1 带宽为 5 Gbit/s 版本）

硬盘格式化分区
如果熟悉挂载硬盘的操作可以直接跳过这部分，直接看配置 Time…]]></summary>
        <author>
            <name>cyll__</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[通俗讲义：匹配系统核心 “ELO”积分揭秘]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/28190267</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/28190267?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-18T04:56:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[修改说明：修正了积分处必胜概率的计算公式。
相信接触过竞技游戏的玩家对下面这个东西不会陌生

不管遭遇过怎样坑爹的匹配经历现在都先放下，这一次我想要给大家分享的就是这个匹配系统背后一些比较核心的东西：包括排位积分的计算方式—ELO积分的推导原理， ELO积分在竞技游戏中应用会遇到的困难，以及使用ELO积分的利和弊等等。


那么开始还是从理论基础开篇（可能有点晦涩，我尽量只讲公式的合理性，公式大概的一个推导过程，尽量不讲具体的公式换算）
1 ELO积分基本情况介绍
Ø ELO（埃洛积分）等级分的由来：
elo等级分是根据它的创立者埃洛教授名字命名的，最早用来评估国际象棋选手的实力。在埃洛以前，关于国际象棋选手排名体系已经有两套（分别是欧洲的INGO系统和美国象棋协会提出的肯尼斯·哈克尼斯等级分系统），但是这两套系统在选手实力的表现上都不够直观，所以最后才被由ELO提出的等级分系统取代！
关于ELO分的基本印象只要记住下面三点：最早在国际象棋评分中出现，作者是搞物理的埃洛，然后公式的来源是选手胜率评估（这点我会在后面详细解释）


2 公式的理论解释
ELO在解释选手对战情况时，分为三个部分。第一部分是根据战力差来计算对战胜率情况；多少分差对应多少胜率； 第二部分是选手根据对手情况和战斗结果所表现出来的水平分；第三部分是选手完成对局后实际获得的积分增长。
2.1 预期胜率计算公式
大概解释一下ELO积分预期胜率计算公式为什么是这么一个样子：


其中D代表两个选手的排位分差，大于零表示对手更强。p(D)代表战胜分差为D的玩家的概率
这公式怎么来的？
我们知道，强手未必总是胜过弱手，实际上任何一名选手的即时表现都应该是符合正态分布的（围绕某一个水平上下波动）。
每个选手的表现都应该符合正态分布函数为：


其中U代表选手的平均水平，δ代表稳定性（表现分值的方差）。

这东西有点…]]></summary>
        <author>
            <name>策划发子哥</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[好用的润唇膏有哪些推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/20553635/answer/2175583452</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/20553635/answer/2175583452?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-18T04:02:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[感谢@知乎时尚的邀请，很荣幸参与知乎翻牌众测活动，我负责给大家选择最合适的唇膏。
一：我们测评了22款唇膏
我这次选择的唇膏类目非常全面，总共22款。价格方面，从十几块到550块钱的海蓝之谜都有。性状方面，不但有棒状的，还有膏状的，管状的，适合不同场合使用。从品牌来讲，有经典的老牌也有新锐的国货。并且，我还选择了防晒和唇炎修复功能的特殊唇膏一起给大家测评。







我还整理了价格目录，不同唇膏克数不同，可用的时间有的两星期，有的两个月。我按照售价除以克重，算出了每克价钱，按照价格从低到高排序。
这些是棒状的

算下来，DHC唇膏只有1.5克，很贵不耐用啊
这些是软膏状的



软膏状一般用得更快，算下来单克更便宜一些。曼秀雷敦就是便宜的代名词
这些是罐装的，更适合当唇膜



做成罐装的，更像是护肤品类，有品牌效应，不同的品牌，价格天壤之别——
并且，唇膏都是我自己花钱买的，没有恰饭，公正公平测评，大家放心！




二，我是怎么测评的！

我组织实验室的童鞋们使用唇膏至少一个星期，分享使用感受。不用花钱买唇膏，试用点评各种唇膏就是我们的工作本职。欢迎大家考虑来我们实验室工作！



2，作为护肤品配方师，我来给大家分析这些唇膏的配方技术和成分，看看哪些更有料！哪些有对皮肤不好的成分！
曼秀雷敦薄荷润唇啫喱





这款润唇膏因为便宜，销量特别大，在你今天真好看APP平台上面，有11984个用户评分用过这款。
但是配方中含有大量的薄荷醇和樟脑，促进血管扩张，对唇部不利。我们在皮肤经皮失水率测试的时候，发现，使用这款唇膏后，皮肤失水更多了。
这款唇膏的配方技术还停留在一百年前，该升级一下了。也建议唇部干燥又容易敏感的妹子，避开这款唇膏。


海蓝之谜修护唇膏

很多粉丝对此好奇，其实基底框架配方和普通唇膏差不多。优点是加了很多对皮肤有益的矿物质元素。另外，大家的评价，…]]></summary>
        <author>
            <name>配方师Gigi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[老师也许会跳过的 C 语言基础知识，在这里补上一课]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69098</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69098"/>
        <updated>2021-10-18T03:43:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

对于理工科的大一新生来说，C 语言是个绕不开的坎。由于在进入大学前，许多人都完全没有接触过编程相关的内容，导致对于这门课的接受能力普遍偏低，学起来也非常费劲。这里就总结一些可能在课堂上老师不会详细讲解，但是对于理解 C 语言个人感觉比较重要的一些内容，供大家参考讨论。本人不是计算机专业，也没有系统深入地学习过 C 语言，因此可能在某些方面会出现偏差或错误，希望读者能够指正，避免错误带来的误导。
首先我们来讨论一些基础的内容。由于学校教学时长是有限的，每节课的时间也比较短，因此在进入具体教学前的绪论环节，并不会花费过多的笔墨。很多时候，甚至只会告诉同学如何安装 IDE、如何新建文件、保存、编译并运行，但不会告诉同学们为什么要这么做，每一步背后到底都干了些什么。要搞清楚这些问题，首先需要知道一些编程语言的基本知识，我们从分类讲起。
编程语言怎么分类？
编程语言的分类其实有很多种分类方法，首先可以将其分为高级语言与低级语言，而高级语言之中又有着非常多的种类，这些将在下面进行介绍。
高级语言与低级语言
首先按照高级低级来区分，可以分为机器语言（汇编语言）和其他。高级语言的分类较多，这边先简单聊一聊低级语言。
机器语言仅由 0 和1 组成，是计算机硬件能够直接理解的语言。不同的架构——如我们熟知的 ARM，x86，RISC-V 等架构——都有着不同的机器语言。机器语言能够直接操作处理器，其操作码在计算机内都有着对应的电路来完成。
汇编语言是在机器语言的基础上诞生的一种语言，每一条语句都与机器语言中的操作码一一对应，能够直接翻译到机器语言。其…]]></summary>
        <author>
            <name>pcrab</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年的世界粮食日，有什么好的标语和海报推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491396231/answer/2173430538</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491396231/answer/2173430538?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-18T02:34:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【世界粮食日】10月16日是第41个世界粮食日，你知道一个合格的干饭人是怎样炼成的吗？一起来看中国三农发布 系列科普↓



来源：知乎 www.zhihu.com
中国三农发布
点击下载
2 个回答，查看全部。
求助，这张海报的问题？
五折和半价哪个放在海报中效果更好？]]></summary>
        <author>
            <name>中国三农发布</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【白话科普】CDN & 游戏加速器，两者是一个原理吗？]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40081</id>
        <link href="https://www.appinn.com/upyun-cdn/"/>
        <updated>2021-10-18T02:32:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说起加速，大家可能就会联想到“游戏加速”之类的场景，而说到现在流行的云服务加速，则离不开 CDN 这个词。那么 CDN 和游戏加速器是同一种东西么？从效果上看两者都是为了“加速”，似乎是一样的。但是，]]></summary>
        <author>
            <name>开发者推荐账号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：OPPO K9s 将于 10 月 20 日发布、索尼中国宣布与 Flyme 达成战略合作等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69381</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69381"/>
        <updated>2021-10-18T00:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
OPPO K9s 将于 10 月 20 日发布
OPPO 在其官方微博上正式宣布，将于 10 月 20 日发布 OPPO K9s。据悉该机将搭载高通骁龙 778G 处理器，具有 4 颗 A78 旗舰大核、6nm 低功耗制程工艺，采用 120Hz 电竞屏，内置 X 轴线性马达。OPPO K9s 预计将会在双十一开售，首发价在二千元以内。来源

索尼中国宣布与魅族 Flyme 达成战略合作
10 月 15 日，索尼中国官方发布微博宣布与魅族 Flyme 正式达成战略合作，计划在 Xperia 1 III 及后续新品中，在保持原生态 Android 操作系统的基础上，预装或提供用户下载选装 Flyme 适配后的部分应用程序，由此带给 Xperia 用户更多样完善的本地化使用体验。来源
工信部下架 96 款侵害用户权益 App、通报 3 款违规 SDK
工信部近期组织各省通信管理局，持续推进 App 侵害用户权益专项整治行动，在国庆前夕重点对假日出行、民生服务类 App 进行检测，并对未按要求完成整改的进行了公开通报。
截至目前，尚有 96 款 App 未按时限要求完成整改，此外检测中发现字节跳动「穿山甲」SDK、腾讯「优量汇」SDK、快手广告 SDK 问题较多，分别占问题总量比例的 37.4%、29.9%、8.0%。根据《网络安全法》相关要求，96 款 App 进行下架处理，另 SDK 应加强自查自纠，后续有问题则会依法从严处理。来源
腾讯成立个人信息保护外部监督委员会
10 月 15 日，腾讯宣布成立个人信息保护外部监督委员会，并公开招募委员会成员。该委员会是腾讯隐私保护工作的第三方独立监督机构，工作内容将包括但不限于：结合相关法律法规要求，独立评议腾讯公司及各产品隐私保护相关工作、提出指导和修改意见等，以不断完善与提高腾讯个人信息保护工作的机制建设与透明度水平。本次招募时间为 10 月 15 日至 10 月 22 日。来源
锤子论坛发布下线公告
10 月 15 日，锤子论坛官网发布公告，宣布论坛将于近期停止服务和运营，本次调整对坚果手机用户没有影响。10 月 16 日 00:00 起停止新用户注册。11 月 15 日 00:00 起停止运营，关闭服务。届时锤子论坛将无法登录、发布内容、查看已发布内容及查看其他人发布的内容。来源
HTC 正式发布轻量型 VR 眼镜 Vive Flow
HTC 于 10 月 14 日正式推出了其轻量型 VR 眼镜 Vive Flow，整个眼镜重量为 189 克，镜脚采用双铰链设计，搭载了两片 1.6K 分辨率与 75Hz 刷新率的面板，支持 100° 视野，最高支持 6D 屈光度调节，镜腿处内置扬声器，售价为 3,888 元，10 月 31 日起正式开售。来源

看看就行的小道消息

随着发布会临近，又有外媒转载自国内微博上的消息，曝出据称是新款 MacBook Pro 内部元器件的相关照片，照片显示新款 MacBook Pro 将配备「刘海屏」，与此前的传闻相符。来源

爆料人 Evan Blass 通过 Twitter 再次曝光了即将发布的 Pixel 6 系列的相关使用场景官方照片，呈现了用户使用 Pixel 6 进行通话、拍摄照片等场景。此外另一位网友 snoopytech 则发布了认识 Google Pixel 6 官方视频短片，内容涵盖了离线使用实时翻译，删除照片中不需要的部分等操作演示。来源

少数派的近期动态

💰️ 为将来精打细算，来 一派 聊聊你的省钱小妙招吧！
📖《少数派系统指南 · iOS 15》上架预购八折优惠中，更多介绍请前往 栏目页面 查看。
📺 第十期《少数派报告》上线，一起聊聊「国剧风云」。
📋 全平台效率多面手，滴答清单工具升值包 上架。

你可能错过的文章

如何在 80 年代末的游戏行业打一场「代理人战争」？
第三方 iOS App 背着我们干了啥？我用 R 语言寻找答案
教你体面和公司说再见——离职的流程和注意事项
本月玩什么 | 密特罗德、孤岛惊魂 6、帝国时代 IV、旅行游记
数字存储完全指南 02：机械硬盘的原理与参数详解

> 下载 少数派 2.0 客户端、关注 少数派公众号，解锁全新阅读体验 📰
> 实用、好用的 正版软件，少数派为你呈现 🚀
© 本文著作权归作者所有，并授权少数派独家使用，未经少数派许可，不得转载使用。]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么人类命运共同体造成了深远的国际影响?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/350788401/answer/2172608477</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/350788401/answer/2172608477?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-17T10:36:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[太湖世界文化论坛第六届年会现场
10月13日，为期3天的太湖世界文化论坛第六届年会在中国蚌埠古民居博览园闭幕。本届年会以“文明互鉴：共筑人类命运共同体”为主题，30多个国家和地区的近500位中外嘉宾，通过线上与线下相结合的方式与会。在安徽省蚌埠市中国蚌埠古民居博览园内，他们就共同关心的话题畅所欲言、深入探讨。































































来源：知乎 www.zhihu.com
中国文艺网
点击下载
16 个回答，查看全部。
“一带一路”倡议目标实现后，世界会有何种变化？
从自身出发谈谈怎样助力人类命运共同体的构建？]]></summary>
        <author>
            <name>中国文艺网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Remove Accents and Diacritics From a String in Java]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111048</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670069412/0/baeldung~Remove-Accents-and-Diacritics-From-a-String-in-Java"/>
        <updated>2021-10-17T08:43:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article explains what Unicode text normalization is, how to remove accents and diacritical marks in text, and the pitfalls to watch out for.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在 80 年代末的游戏行业打一场「代理人战争」？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69211</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69211"/>
        <updated>2021-10-17T07:04:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

1965 年，作为芯片巨头英特尔创始人之一的戈登·摩尔（Gordon Moore）在一份描述计算机存储器发展规律的报告中提出了一个理论：「集成电路上可容纳的晶体管数目，约每隔两年便会增加一倍。」换而言之，即计算机的硬件性能将会相对于时间周期呈指数式的上升。戈登·摩尔的理论就是后来被称为计算机第一定律的摩尔定律，尽管该定律并非真正意义上的数学定律，但其中所阐述的基本概念得到了行业认可。
游戏机发展到任天堂 FC 的时候已经进入了第三世代。
作为专门用来运行游戏的计算机，游戏机的发展规律在理论上也符合摩尔定律的描述，不过，相较于术业有专攻的个人电脑行业那种稳扎稳打的渐进式发展，竞争更加惨烈的游戏机行业以「世代」为计数单位的跃迁式发展显然激进了不少。从「奥德赛」到任天堂 FC / NES 三个世代之间的两次主机战争无不是以你死我活的结局而告终。1983 年的雅达利大崩溃间接成就了任天堂，而雅达利则被时代华纳一分为二，本期的故事就此展开。

关联阅读：雅达利是怎么把自己「折腾至死」的？ - 少数派

泰坦陨落
雅达利在商业上的惨败也让母公司时代华纳彻底看清了其  被自己强行空降的  管理层的唯利是图  这应该算优点  和不作为，为了填补雅达利几十亿美元市值蒸发导致的亏空，时代华纳将雅达利拆分为雅达利集团和雅达利游戏两家公司，寄希望于将其打包出售来弥补部分损失。
1984 年 7 月，计算机巨头 Commodore 看上了雅达利持有的大量计算机相关专利，不过其创始人杰克·特拉梅尔（Jack Tramiel）无意涉足游戏软件行业，所以 Com…]]></summary>
        <author>
            <name>Kiririn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Format Swagger Text Descriptions]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111033</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670062288/0/baeldung~Format-Swagger-Text-Descriptions"/>
        <updated>2021-10-17T06:43:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A quick and practical guide to formatting Swagger descriptions.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Remove an Entry from a Java HashMap]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111044</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670061148/0/baeldung~Remove-an-Entry-from-a-Java-HashMap"/>
        <updated>2021-10-17T06:37:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Learn different ways to remove an entry from a Java HashMap.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Convert a Byte Array to a Numeric Representation in Java]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111028</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/670061150/0/baeldung~Convert-a-Byte-Array-to-a-Numeric-Representation-in-Java"/>
        <updated>2021-10-17T06:35:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Explore different approaches to convert a byte array to a numeric value and vice versa in Java.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求一个地理位置打卡软件]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40074</id>
        <link href="https://www.appinn.com/geographic-location-check-in/"/>
        <updated>2021-10-17T06:16:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自问题求助频道，@阿韬 同学的新问题： 求一个地理位置打卡软件 想找一个软件，打开之后可以记录这个时间我在哪个地理位置。关键就是要把时间和地点结合起来。 PS：高德就不用说了。 问题很简单，就是在需]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[第三方 iOS App 背着我们干了啥？我用 R 语言寻找答案]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69299</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69299"/>
        <updated>2021-10-17T02:46:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

在今年的全球开发者大会（WWDC）上，Apple 曾宣布将在 iOS 15 中增加一项「App 隐私报告」功能。通过该功能，用户能够「看到在过去七天里每个 app 获取地址、照片、相机、麦克风和通讯录数据的次数」，并可以「可以查看与 app 通信的所有第三方域名，借此了解他们的数据被共享给了谁。」
遗憾的是，在目前版本的 iOS 15 中，「App 隐私报告」并没有完全做完，Apple 当初承诺的专用界面尚未出现。尽管该功能有了一定雏形，底层的记录机制已经做好，但还是需要手动开启、且没有直观的查询方式。因此，很多用户完全不知道这个功能的存在。

但一些有心的用户已经借助这一功能对常用 App 进行了观察，并发现不少 app 的确存在频繁、非必要地读写用户信息的行为；其中具有代表性的就是微信在后台读取用户相册的情况（一个较为完整的梳理可见 用户 Hackl0us 在知乎的回答）。对此，微信的反应整体还算快速，在 10 月 11 日发布的新版似乎修复了这个问题。
然而，并不是每个受到质疑的开发商都做出了积极的回应。
例如，美团也被用户通过「App 隐私报告」功能发现存在每 5 分钟获取一次用户定位的行为。根据 IT 之家的报道，美团工程师的回应是：「之所以出现这种情况，是因为这类软件 [编注：指用于辅助分析系统隐私记录日志的第三方 app「隐私洞见」] 在单方面读取系统操作日志后，进行了选择性展示，经测试，在相关权限开启且 App 后台仍处于活跃状态时，大部分主流 App 均会被该软件检测出频繁读取用户信息，且监测结果高度相似。」
报…]]></summary>
        <author>
            <name>洗衣机用户</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[No Launcher – 只有 21KB 的安卓启动器]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40070</id>
        <link href="https://www.appinn.com/no-launcher-only-21kb/"/>
        <updated>2021-10-16T10:21:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[No Launcher 是一款只有 21KB 的安卓启动器，没有广告，没有权限，仅有一个应用列表，已经比极简还要极简了，或许可以叫做：超简。@Appinn 来自 Dalieba 的发现：一个极简的启动]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[离职指南：体面地和公司说再见]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69056</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69056"/>
        <updated>2021-10-16T06:52:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

离职这件事在今天来说我们谁都不陌生。像是跳槽、公司解散、裸辞等等事情在今天也是随时可见了。兢兢业业工作数十载，最后到了想离职这一步，却有很多人不知道该怎么往下走了。做了多年 HR，我见到过很多人对提离职这件事一头雾水，甚至比较慌张。那么该怎么样才能体面地处理完离职这一步呢？下面我就流程和注意事项两方面对离职进行讲解。
如何正确离职
首先，大家要明确离职是一件简单的事，只要你动了离职的心，谁也拦不住你。所以当你准备提离职的时候，大可以跟我一起在心里默念：「老子不伺候了！」然后骄傲地递出你的辞职信。
需要注意的是：辞职是我们自己的选择，是我给公司的通知，让公司知道我要走了，也就是说我辞职是不需要公司同意的。所以，辞职不是申请，无论公司同意与否，我都有辞职的权利。按照劳动法规定：劳动者想要辞职的，提前三十日以书面形式提交辞职报告，30 天后即可解除劳动合同关系，如果处于试用期的，提前三天提辞职报告就可以了。
所以迈出离职的第一步，就是发起离职报告。
1.离职报告发起的注意事项
在这里我们把离职报告的发起分为三种方式，分别是邮件、纸质和口头发起三种。每个公司的离职报告发起不太相同，具体也可以提前咨询公司的人事小姐姐，当然如果你不想咨询也没问题，可以先来看完这篇文章后选一个方法。
第一种，邮件申请。也就是发送离职报告，发送至领导层，抄送 HR 就可以了。邮件内容为：本人 XXX，于 2021 年 XX 月 XX 日因个人原因提出，烦请予以办理。这种方法简单且留痕，是目前比较多的公司主要选用的一种方式。
第二种，纸质辞职，它的流程也非常简单。…]]></summary>
        <author>
            <name>飕飕_Sokach</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号发射成功，3 名航天员顺利进驻空间站，将驻留 6 个月，有哪些新挑战？你有哪些期待？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2173206541</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2173206541?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-16T04:44:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「谢邀，人在太空，刚下飞船。
大家好，我是航天员王亚平，这一次是我们中国人，第一次在太空过春节。
除夕夜的时候，我们乘组三个人，也会和大家一起来守岁，我们要在第一时间，把来自太空的祝福，送给我们的祖国，送给大家！」
——来自中国空间站首位女航天员王亚平



来源：知乎 www.zhihu.com
知乎小红星
点击下载
371 个回答，查看全部。
神舟十二号航天员开展中国空间站首次出舱活动，主要完成哪些任务？长时间舱外作业有哪些难度和危险？
中国新一代载人飞船试验船返回舱开舱，舱里都带了些啥？下次你还希望可能带些啥？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎小红星</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全军营区“两化”建设试点观摩推广活动在青海举行]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/422097883</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/422097883?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-16T02:54:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[https://www.zhihu.com/video/1432655646004629504
（视频来源：央视军事报道　作者：韩军、张麒、贾理理、杨涛、张雷）
《解放军报》西宁10月15日电 记者张笑语、陈小菁报道：全军营区“两化”建设试点观摩推广活动14日、15日在青海举行。中共中央政治局委员、中央军委副主席张又侠出席活动时强调，要深入贯彻习主席重要指示精神，以基地化标准化建设为抓手，着力建设适应强军要求、切合时代发展、具有我军特色的新时代营区营房，为加强部队全面建设、提升备战打仗能力提供有力支撑。
张又侠对营区建设试点实践给予肯定，指出开展“两化”建设是建设现代化后勤的标志性工程，也是推进新时代军事设施建设转型发展的引领性工程。要建设向战为战的营区营房，把实战化导向立起来，把基地化布局优化好，把住需求论证关、投向投量关、检验评估关，必须突出军事属性，增强营房建设对部队战斗力的贡献率。
张又侠强调，要建设集约集成的营区营房，优化整合资源，增强保障弹性，搞好系统配套，走内涵式发展路子，在集中部署、集成建设、集约保障上求突破。要建设开新创新的营区营房，贯彻高质量发展要求，创新建管模式，集聚科技成果，加强使用管理，推动建设质效和保障效能跃升。要建设规矩规范的营区营房，切实强化责任、严格标准，坚持勤俭节约、纯正风气，注重因地制宜、打造精品，不断推动“两化”建设走深走实。

来源：知乎 www.zhihu.com
西陆强军号
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>西陆强军号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号发射、首次载人航天飞行、第一颗原子弹爆炸都在 10 月 16 日。这一天对于中国有什么意义？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492695637/answer/2173268598</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492695637/answer/2173268598?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-16T02:51:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1964年10月16日15时整，中国第一颗原子弹在罗布泊试验场爆炸成功。一个巨大的火球腾空而起，天空和大地被照得一片通红，现场万众欢腾，大家将帽子抛向空中，庆祝这历史性的伟大新篇章。我国成为继美、苏、英、法之后世界上第五个自行研制原子弹并成功实施核爆炸的国家。

这一声巨响，打破了世界大国的核垄断和核讹诈，大大提升了中国的国际地位。中国政府同时发表声明，郑重宣布：在任何时候、任何情况下，中国都不会首先使用核武器。
原子弹的研制，汇集了中国一大批杰出的科学家和科研人员、工程技术与管理人员。他们在戈壁荒滩、深山峡谷建立基地，风餐露宿，披星戴月，艰苦创业。
出于保密的需要，他们隐姓埋名，断绝与外界有碍工作的一切往来，默默无闻地为祖国的国防尖端科技事业作贡献，有的甚至献出宝贵的生命，真正是“干惊天动地事，做隐姓埋名人”。这种执着使命的大担当、团结攻关的大协作、为国奉献的大情怀，在新时代的今天，仍然具有穿越时空的永恒价值和魅力！
【相关阅读】
1960年5月，二机部九院要从中国科学家力学研究所的几百人里面选一个人。结果，叶钧道是唯一被选中的。后来他听说，是副院长郭永怀看上了他，点名推荐他搞原子弹。被郭永怀“点将”的叶钧道并不知道，自己的人生已与核事业悄然挂钩。
叶钧道被带到物理研究所报到时，朱光亚找他谈话，问他：“你学的是什么专业？”他回答后反问：“调我到这里干什么？”朱光亚说调他来是搞国防科学研究的，他又问军用还是民用。得知是军用研究后，他有点好奇：“不会是搞原子弹吧？”朱光亚严肃地点点头。
东风快递：57年前的今天，他为我国第一颗原子弹插接起爆雷管


东风快递
点击下载
36 个回答，查看全部。
假如一国载人航天飞船即将坠落在另一国的境内，那么两国双方会怎么做？
17 日，神舟十二号飞船 3 人组将返回地球，这次载人航天任务还有哪些信息值得关注？有哪些重要意义？]]></summary>
        <author>
            <name>东风快递</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本月玩什么 | 密特罗德、孤岛惊魂 6、帝国时代 IV、旅行游记]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69359</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69359"/>
        <updated>2021-10-16T02:47:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

欢迎来到「本月玩什么」，本栏目将从作者个人角度出发，为大家挑选、简介本月新发售的部分游戏作品/内容，主要涵盖 PlayStation、Xbox、Nintendo、PC 和 iOS/Android 等主流平台，期待里面有能勾起你兴趣的好玩意儿，也真诚感谢所有喜欢本栏目的朋友。
本栏目设有有奖互动环节，详情依旧请看文末。给各位读者抱个歉，国庆以来事务繁忙，临近考试、答辩，导致精力较为有限，不过好在是赶在中旬完稿，依然可以回顾上半月、展望下半月。
密特罗德 生存恐惧 / Metroid Dread

「银河城」祖师爷归来！

推出日期：2021.10.08
登陆平台：NS

《密特罗德》系列 19 年来首部原创新作，再续了横板子系列的香火，原本计划作为 2002 年 GBA 游戏《密特罗德 融合（Metroid Fusion）》的续作在 DS 平台推出，后因开发技术的限制被搁置，直到重制作品《密特罗德 萨姆斯归来（Metroid: Samus Returns）》推出后，任天堂制作人坂本贺勇提名《萨姆斯归来》的开发商 MercurySteam 继续承担原创新作的制作。
作为银河城（Metroidvania）的「联合创始人」，《密特罗德》的玩法框架自然不难想象：玩家依旧将操作沉默寡言的赏金猎人萨姆斯·亚兰（Samus Aran），前往充满危机的行星「ZDR」，于流程中不断解锁的新能力，最终朝更高的探索度、通关效率进发。游戏的动作机制承袭了横板子系列的传统，还是精典的平台跳跃，并纳入了《萨姆斯归来》的近战反击、自由角度瞄准等改进。
从 IGN…]]></summary>
        <author>
            <name>板斧</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号飞船成功径向对接！中国航天科工如何“准、稳、康”天地护航]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/422064040</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/422064040?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-16T00:56:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月16日0时23分，搭载神舟十三号载人飞船的长征二F号遥十三运载火箭，在酒泉卫星发射中心点火发射，随后飞船进入预定轨道，顺利将翟志刚、王亚平、叶光富3名航天员送入太空，飞行乘组状态良好，发射取得圆满成功。 
10月16日6时56分，神舟十三号载人飞船采用自主快速交会对接模式成功对接于天和核心舱径向端口，与此前已对接的天舟二号、天舟三号货运飞船一起构成四舱（船）组合体。整个交会对接过程历时约6.5小时，3名航天员随后将进入天和核心舱。


中国航天科工
作为载人航天工程的
副总指挥单位
承担了多台单机产品
大量工业基础件
电子元器件产品等
研制生产任务
为神舟十三号航天员
打造“准 稳 康”
的太空之旅



“准”——铸造精准对接的“太空之眼”
中国航天科工二院25所研制的微波雷达作为关键测量敏感器在交会对接过程中输出高精度测距、测速及测角信息，为空间站建设中的交会对接任务提供有力支撑。
此次交会对接任务中，是径向对接的“首秀”——神舟十三号飞船由后向绕飞至天和核心舱的下方，在垂直方向上与天和核心舱对接。相比与其它对接口，径向对接的复杂场景对微波雷达提出了更高要求，也进一步验证了微波雷达的成熟度和稳定性。
中国航天科工研制的微波雷达在技术上已实现平台化、系列化发展，完全适应后续空间站建设交会对接常态化、快速化发展的趋势。自2011年首次参与空间交会对接任务的10余年间，已相继导引天舟二号、神舟十二号飞船与天和核心舱完成交会对接，微波雷达以全胜的优异表现，为空间站的建设及运营提供了强力技术支撑。


“稳”——确保稳定飞行的“最佳搭档”
中国航天科工三院33所的高精度加速度计组合（简称高加组合）依旧给人“稳稳的信服”。
执行任务时，组合内的核心部件石英挠性加速度计和IF转换电路密切协作，精准测量微重力环境下的加速度，从而帮助飞船精准把握速度、位置等信息。既然两个核心部件分…]]></summary>
        <author>
            <name>中国航天科工</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.11.3]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.3</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.3"/>
        <updated>2021-10-16T00:01:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: broken links in documentation
Chore: Dependency updates
Thank you: @hirdot]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Environment Variable Prefixes in Spring Boot 2.5]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111010</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/669920672/0/baeldung~Environment-Variable-Prefixes-in-Spring-Boot"/>
        <updated>2021-10-15T17:53:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Learn how to use a prefix for environment variables with Spring Boot.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reactive Streams API with Ratpack]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=111012</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/669920674/0/baeldung~Reactive-Streams-API-with-Ratpack"/>
        <updated>2021-10-15T17:49:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Explore Ratpack’s support for reactive streams and how to apply it in different scenarios.]]></summary>
        <author>
            <name>Philippe Sevestre</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[UX Designer Salary – How much do UX/UI Designers Make? Entry Level Range]]></title>
        <id>61063abe3306a507d1bfbfb0</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/ux-designer-salary-how-much-do-ux-ui-designers-make-entry-level-range/"/>
        <updated>2021-10-15T17:39:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you are new to tech, you might have just discovered UI/ UX design and want to pursue that career path. But what is the starting salary for entry level UX/UI designers? In this article, I will provide definitions for UI/ UX design as well as starting salary information]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Delete a Page in Word – Remove Blank or Extra Pages]]></title>
        <id>61694be680d82d07c45a51bf</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-delete-a-page-in-word-remove-blank-or-extra-pages/"/>
        <updated>2021-10-15T16:49:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you're using Microsoft Word, you don't want blank pages appearing in the middle of your document, or extra pages at the end.  These extra pages could be caused by tables, hitting the ENTER key too many times, unnecessary section breaks, unintentional page breaks, extra paragraph markers, and more.  You]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号发射成功，3 名航天员顺利进驻空间站，将驻留 6 个月，有哪些新挑战？你有哪些期待？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2172873318</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2172873318?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T16:35:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[同神舟十二号载人飞船发射一样，这次神舟十三号载人飞船发射也是采取了“发射一发，备份一发，滚动备份”的模式，这样的模式基于怎样的考虑？准备过程中又会遇到哪些难题？来听总台记者对酒泉卫星发射中心总工程师郑永煌的专访。

来源：知乎 www.zhihu.com
中国军视网
点击下载
371 个回答，查看全部。
神舟十二号航天员开展中国空间站首次出舱活动，主要完成哪些任务？长时间舱外作业有哪些难度和危险？
中国新一代载人飞船试验船返回舱开舱，舱里都带了些啥？下次你还希望可能带些啥？]]></summary>
        <author>
            <name>中国军视网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号发射成功，3 名航天员顺利进驻空间站，将驻留 6 个月，有哪些新挑战？你有哪些期待？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2172717869</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2172717869?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T16:35:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[6个月在轨驻留与3个月相比，时间长度就是他们最大的挑战。
相比于神舟十二号航天员在轨驻留3个月，这次神舟十三号的在轨驻留时间直接增加了一倍。在空间微重力的影响下，宇航员骨量的减少、肌肉的萎缩以及神经系统的弱化，这三个影响会放大一倍。三名航天员要在太空停留6个月是为了考核、验证目前所采取的抵抗措施是否有效。
未来从神舟十四号开始，要实现中国空间站不间断有航天员驻留。这样的话，空间站正常的乘组轮换将会是半年一轮换。目前，只有验证这些措施有效，才敢进入一个正常的运营阶段。
此次航天飞行过程中，三名宇航员将进行两到三次出舱活动，这也是为了进一步夯实航天员出舱活动方面的能力和技术。出舱活动本身的技术较为复杂，要求较高。虽然我国载人航天已进行过多次出舱活动，但此次出舱活动将进行更为复杂的操作任务。
此次飞行任务中航天员要安装能够将大小机械臂连接在一起的适配器以及悬挂系统，这是一个非常复杂的过程。对标国外，出舱已经成为一个完全常规的操作，所以在这方面还要进一步夯实技术基础。
神舟十三号载人飞行任务是空间站关键技术验证阶段第六次飞行任务，也是该阶段最后一次飞行任务。飞行任务中将开展机械臂辅助舱段转位、手控遥操作等空间站组装建造关键技术试验，这项技术对于未来可靠建造空间站非常重要。这将会是航天员在太空中很有挑战的一项任务，要严密地在轨监视机械臂辅助进行转位的状态。
径向对接，要求更严，中国是第一次这样做。
不同于以往的神舟系列飞船采取的前、后两个方向停靠空间站，按计划，神舟十三号飞船入轨后，将采用自主快速交会对接模式，对接于天和核心舱径向端口，与天和核心舱及天舟二号、天舟三号货运飞船形成组合体。
那么，径向停靠和前、后两种停靠方式有何不同？神舟飞船进入轨道以后要和空间站进行对接，对接的过程如果两者在同一轨道上，只是前后位置不一样，它是一个稳定的位置关系。由于轨道动力学的特点，如果飞船是从下方去接近空间站，就意味着飞船和空间站处在不同高度，处在不同轨道上。它的位置关系不是稳定的，相对于前后向对接，这种对接要求更严格，对时间的把握要更准确。中国第一次这样做，所以有一定难度。
为什么要抛弃前后向对接而采用更加复杂的径向对接？因为空间站不可能所有的对接口都在前向和后向，尤其是未来基本上后向对接口会长期被天舟货运飞船占用。而且未来如果要实现中国航天员在太空不间断驻留，就意味着前一个乘组完成任务以后并不能直接返回地球，而是等后一个乘组来了以后，他们在轨进行任务交接，前一个乘组才能返回地球。这就意味着，短时间要有六个人两艘飞船对接到空间站上。前后向对接口可能已经被占用的情况下，只能选择径向对接口。这是未来空间站建设必须要掌握的技术。
对比神舟十二号载人飞行任务，虽然说大的任务表面上和神舟十二号相似，但是神舟十三号的每一项任务其实更有技术含量，难度更高，更有挑战性。
女航天员要首次进驻中国空间站。
航天员王亚平将成为首次进驻中国空间站的中国女航天员，她也将成为中国首位实施出舱活动的女航天员。
空间站的功能主要是进行各类科学研究，在科学研究层面，航天医学是这些研究中的重要项目。航天医学中既有对男性的研究也有对女性的研究。女航天员的存在，也是空间站运营的需求。由于长期处于封闭空间，男女搭配对于解决很多心理问题有好处。有女性航天员存在，也有助于研究未来更长时间的太空飞行中航天员的心理问题。

来源：知乎 www.zhihu.com
中国航天科工
点击下载
371 个回答，查看全部。
神舟十二号航天员开展中国空间站首次出舱活动，主要完成哪些任务？长时间舱外作业有哪些难度和危险？
中国新一代载人飞船试验船返回舱开舱，舱里都带了些啥？下次你还希望可能带些啥？]]></summary>
        <author>
            <name>中国航天科工</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IPV4 vs IPV6 – What is the Difference Between IP Addressing Schemes?]]></title>
        <id>61680b4480d82d07c45a4661</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/ipv4-vs-ipv6-what-is-the-difference-between-ip-addressing-schemes/"/>
        <updated>2021-10-15T16:30:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Internet is one of our greatest inventions.  Millions of people use the Internet every second of the day, and it has changed many aspects of our lives – from creating new jobs and a new way of working to influencing how news is consumed and how decisions are made.  Although]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《观妙中国》新专题：首个司马台长城的 360 度实景游览]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40063</id>
        <link href="https://www.appinn.com/guanmiaozhongguo-simatai/"/>
        <updated>2021-10-15T11:03:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[观妙中国是一款线上艺术品与历史文物展示应用，支持 iPhone 与 Android，汇聚了中国超过30 家博物馆及艺术文化机构的典藏精品。前几日发布了新专题：见微知“筑”识长城，可以让用户在手机上以]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号发射成功，3 名航天员顺利进驻空间站，将驻留 6 个月，有哪些新挑战？你有哪些期待？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2172424485</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2172424485?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T10:27:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[只有不断挑战
才能触摸到宇宙中的星辰
飞天英雄花
即将再次起航
铿锵玫瑰，再度起航。她王亚平！
近日，在酒泉卫星发射中心
神舟十三号载人飞船与长征二号F遥十三运载火箭组合体
已转运至发射区计划近期择机实施发射

此次任务将包括一名女航天员
她就是曾执行“神舟十号”载人飞行任务的航天员——王亚平

2003年，我国第一位航天员杨利伟乘神舟五号飞船进入太空
23岁的王亚平第一次在电视上看见火箭发射那一刻，航天梦牢铸心中
她想，我们有了男航天员我们也会有女航天员

太空不会因为你是女性便温柔以待
从17岁报考长春空军飞行学院开始
两件事始终形影不离：一是紧张繁重的专业课学习
二是不为常人所知的严酷训练
 训练内容、强度、方法均和男航天员一样
登上太空的前几年
是数千小时的刻苦训练
她当时的信念只有坚持

航天员要在失重状态下进行空间出舱活动和装配维修等任务
因此模拟失重水槽训练必不可少
据介绍，航天员一次复杂的训练体重会下降1到2公斤
在这里，王亚平的训练长达4个多小时




离心机训练也考验着航天员强大的意志力
2G的离心力相当于过山车从最高点急速俯冲到最低点时的压迫感
普通人最多能承受4G的离心力
而王亚平则要进行8G的过载训练

30秒左右的时间脸部会发生变形
胸部会感觉到呼吸困难
还会泪流满面

由于训练难度高、强度大
训练舱内有一个用来终止训练的红色按钮
但王亚平说
这个按钮二十多年来无人触碰
因为在航天员心中“它是不存在的”
王亚平不仅出色的完成了肩负的太空任务
“天宫一号”上精彩的“太空物理课”也令人印象深刻

她知道
中国的航天事业需要青少年对太空的向往、对科学的热情
因此她和两名师兄前期做了大量准备
上课时，8万多所学校6000多万名小学生同步收看了直播
王亚平在失重状态下顺利完成了质量测量单摆运动、陀螺运动、水膜和水球５个基础物理实验

她说，现在回想起来
那种亲手为孩子们播种航天梦想、开启追梦旅程的感觉真是太棒了


2021是我国的航天大年
今后我们航天事业的脚步会迈得更大更远
而在星辰宇宙的征途上
是无数像王亚平一样的航天工作者们
日日夜夜的坚守与奋斗才成就了如今的辉煌

这个爽朗美丽的姑娘还将继续在自己热爱的领域上发光发热
她是“英雄航天员”是“太空教师”也是中国航天事业的“铿锵玫瑰”
向她致敬！


来源：知乎 www.zhihu.com
全国妇联女性之声
点击下载
371 个回答，查看全部。
神舟十二号航天员开展中国空间站首次出舱活动，主要完成哪些任务？长时间舱外作业有哪些难度和危险？
中国新一代载人飞船试验船返回舱开舱，舱里都带了些啥？下次你还希望可能带些啥？]]></summary>
        <author>
            <name>全国妇联女性之声</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[本周看什么丨最近值得一看的 10 部作品]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69364</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69364"/>
        <updated>2021-10-15T10:10:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[☕️ TL;DR

近期佳作推荐：[美剧] 小谢尔顿 第五季、[电影] 摩加迪沙、[动画] 国王排名、[综艺] 机智的山村生活、[国产剧] 我的巴比伦恋人、[日剧] 真凶标签、[电影] 浊水漂流、[德剧] 亿万图谋、[国产剧] 您好！母亲大人、[日剧] 日本沉没：希望之人
几则精彩预告：高分剧集《苍穹浩瀚》发布第六季正式预告，定档 12 月 10 日播出、《惊声尖叫 5》发布首款海报和预告，2022 年 1 月 14 日北美上映、《新小鬼当家》11 月 12 日上线 Disney+、披头士纪录片《The Beatles：Get Back》发布正式预告
几则影视资讯：韩国将制作综艺版《鱿鱼游戏》、福田知盛执导新片《路易斯·韦恩的激情人生》11 月 5 日上线亚马逊、动画电影《摇曳露营△》将于 2022 年初夏上映、中国经典动画《天书奇谭4K纪念版》发布定档海报，11 月 5 日首次上映

👀 N 部作品推荐
根据读者反馈，如果推荐语涉及剧透（对故事核心、暗线、伏笔、结局等关键要素的透露），我们会在对应作品的标题前增加 🔦 的 Emoji。
如有其他建议也欢迎在评论区提出，感谢大家对「看什么」栏目的喜爱和支持。
[美剧] 小谢尔顿 第五季

关键词：家庭 / 喜剧
片长：20 分钟（单集，具体集数未知）
观看渠道：CBS TV；豆瓣链接

I am a mighty little man～（我是一个了不起的小家伙～）

@潘誉晗：从上季结尾父亲心脏病发，不难猜出编剧还是打算遵循《生活大爆炸》里父亲在谢尔顿上大学后心脏病去世的设定。因此在本季开始就叙述了谢尔顿父亲住院的剧情。剧集依然围绕着谢尔顿一家的生活展开，但是平淡又热闹的生活中却充满了动人的闪光点。
作为「顶流喜剧」的衍生剧，第五季的《小谢尔顿》一上线就取得了不俗的成绩，从前四季获得的好评就不难看出，这是一部相当成功的衍…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数字存储完全指南 02：机械硬盘的原理与参数详解]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/68712</id>
        <link href="https://sspai.com/post/68712"/>
        <updated>2021-10-15T08:45:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是少数派与国民好物 aigo 联合推出的信息储存设备的科普系列文章。作为国内早期的存储设备制造商及佼佼者，感谢 aigo 对本文提供的一系列支持，包括但不限于技术知识指导、市场难寻的老物件以及作者用于拆解介绍的最新产品等。
我们希望通过最简洁通俗的描述，带领大家了解信息储存设备的基本原理，知道那些复杂的参数，如何挑选购买适合自己的存储设备，又是如何更好地使用，更安全稳定地保存我们的数据，以及未来我们能够用上什么技术。 另本系列虽然与 aigo 联合发起，但所有内容不涉及任何品牌指导或要求的商业营销。

上一章我们了解到了储存设备发展的历史，认识到了人类是如何努力提升数据存储的量级与速度，我们在本篇介绍的机械硬盘的诞生，也离不开以前储存设备打下的基础。
说起储存设备，大部分人脑海中第一个闪现的估计都是机械硬盘，大部分人估计都没有想到，直到今年（2021）机械硬盘已经被人们使用大半个世纪（65 年，IBM 1956.09），即使现在固态硬盘已经普及多年，机械硬盘仍然是我们储存数据的主力。
最初的机械硬盘
本章节就为大家来讲解我们以前很常使用，现在依然有很多人在使用的机械硬盘（HDD），了解它是如何诞生的，如何为我们工作，如何快速安全地保存大容量数据，常见的那些参数又是什么意思。为接下来的机械硬盘选购和使用指南奠定一个基础。
机械硬盘的历史
机械硬盘正式被使用，应该是 1956 年 IBM 的 305 RAMAC：
IBM 305 RAMAC，就是上面那张图的完整体，图片来源：ed-thelen.org
它的体积十分庞大，基本就跟现在的双开门冰箱差不多，一吨+ 的重量容量只有 5MB 左右（据 IBM 自己的介绍，数据容量并不是不能加大，只是当时这个数据已经算是巨量，再大的话也没人买）。
IBM 还制作了它的宣传片
有了这个基础，接下来几个关键的技术都是由 IBM 或者它的员工…]]></summary>
        <author>
            <name>Fairyex</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[龙脊梯田有哪些是亲测不踩坑的游玩体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492075761/answer/2172234198</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492075761/answer/2172234198?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T08:25:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[广西桂林的龙脊梯田确实是非常推荐的景点之一，但是因为它面积极广，有些地方并不是专门修建的景区那么成熟和配套完善，没有去过的朋友可能会有些不太清楚。下面我根据自己亲自在龙脊梯田的游玩经验，给大家一些建议吧。

选适合自己的地方
龙脊梯田并不是一个地方或者说一个景区，随便去就行了。事实上龙脊梯田分为平安壮寨梯田、金坑红瑶梯田、古壮寨梯田和小寨红瑶梯田四大部分。
这四大部分有较为明显的差异，从各方面考虑，我推荐去平安壮寨梯田或者金坑红瑶梯田（大寨）。

平安壮寨是壮族村寨，开发较早，较为成熟，各项措施也比较齐备，桂林有班车可以直接到达，距离也比较近。
金坑红瑶梯田则是瑶族村寨，最远也最深入山区，出行道路较为崎岖。但是胜在人少，梯田面积广、视野好，保留着原始的村寨和风貌，很适合感受田园风光和体验真实的瑶寨风貌。

提醒：我之前选择的是金坑红瑶梯田，觉得非常满意，大家可以参考一下。以下的内容也以金坑红瑶梯田为准，其它梯田也可以做很好的参考。
选定前往的时间
在不同的季节，梯田的风景迥异，能感受到的气氛也很不相同，所以建议先了解下哪个季节适合自己。
每年的四、五月份开始往稻田里面注水，在注水之前是割完水稻的稻茬，确实没有什么可看的。注水之后一片片的稻田反射着蓝天白云，看起来也是非常漂亮的。
如果冬季下雪之后，那么被白雪覆盖的梯田别有一番景色，但那时候进山也是不容易的。

灌水种植秧苗以后一直到八九月份，满山都是绿油油的秧苗，除了秧苗的高度和密度有些区别外，其他差异不大。但长大后的秧苗看起来更加挺拔茁壮，八月份左右也是很好的选择。

九月底到十月底，这段时间是秧苗成熟的时候，时间越往后秧苗会越来越金黄，如果你喜欢感受金色的稻田，那么十月份是最好的季节，但要注意十月底前会收割，不要错过了。

提醒：五一、十一、春节等旅游高峰期，住宿费用可能会几倍于平时淡季。现在据说为了吸引游客，可能在十一…]]></summary>
        <author>
            <name>海水茶杯鱼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Java Weekly, Issue 407]]></title>
        <id>https://www.baeldung.com/?p=110832</id>
        <link href="https://feeds.feedblitz.com/~/669889430/0/baeldung~Java-Weekly-Issue"/>
        <updated>2021-10-15T08:15:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Faster Maven builds (always good), how SREs scale in an org, and a cool Datadog feature. A solid week overall.]]></summary>
        <author>
            <name>baeldung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价宋冬野演出被取消后发布长文，要求演出机会？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491864737/answer/2170287577</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491864737/answer/2170287577?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T07:42:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近年来，一些艺人仗着粉丝和市场，屡屡顶风违纪，成为社会公序良俗的破坏者和疮疤毒瘤。事实证明，抵制这些劣迹艺人，光靠温馨提示般的行业自律和呼吁倡议，力度已经远远不够，必须各方联合发力，架好带电“高压线”，长出锋利的“牙齿”，方可奏效。
首先，要划定和提升行业准入门槛，建立完善退出机制。文娱行业或视听行业是生产精神食粮的行业，行业的从业人员素质决定了产品的整体质量，从业人员的审美导向影响着消费者的价值取向。可以说，有什么样的人品就会有什么样的作品，有什么样的立场就会有什么样的市场，有什么样的素质就会有什么样的品质。但是，当下文娱行业或视听行业准入门槛很低，致使从业者泥沙俱下、良莠不齐。应该尽快建立文娱产业的准入门槛，更要建立完善退出机制，对于违法乱纪、越过底线者，及时、随时做出反应，拿出办法，有效清理。
 其次，要从侧重结果管理转为侧重过程管理。抵制劣迹艺人的频繁出现，还需多方联合发力，变事后处置为事前和事中监管，从侧重结果管理转为侧重过程管理，从而在抓早和抓小中做好预防工作。一部作品创作前期对参与创作艺人的道德法纪把关和行为评估很有必要，在创作中期对多头轧戏、乱改剧本、态度傲慢等问题的监管同样不可或缺，在创作后期更应针对不合适的内容及宣发及时调整，对明星团队和粉丝互撕等恶性行为及时介入。这样可以有效避免创作投入和社会资源的浪费，更可以最大程度规避对文艺生态可能带来的伤害。
再次，要从源头根本加强管控力度。劣迹艺人之所以能被粉丝们前呼后拥，离不开资本与平台的炒作，拉踩引战、攀比炫富、人肉搜索、刷榜控评等现象，归根结底都是资本追求增值的手段。斩断资本推手，管住无良平台，取消劣迹艺人表演的空间，划出平台生存的底线和红线，那么劣迹艺人的影响力和破坏力自然就会灰飞烟灭。
最后，要强化艺人的职业教育。一些从业人员政治素养不高、法律意识淡薄、道德观念滑坡，违法失德言行之所以时有发生，与职业教育的长期忽略和不够全面也不无关系。不少艺人在职前教育阶段就存在只重专业训练、轻思想道德引领的问题，在职后教育阶段又缺乏正确的行业引领与规范，导致浮躁、拜金，只认流量和钱，心口不一和知行错位现象比较普遍。要从内心深处改变，职前和职后的培训教育必须加强，而且要划出底线和高线，打通培训和监管之间的壁障，让培训和监管“长牙”“带电”，不能流于形式，不能走过场，不能一味“温良恭俭让”。

来源：知乎 www.zhihu.com
中国文艺网
点击下载
3085 个回答，查看全部。
如何评价宋冬野发布5月9日新版《郭源潮》？
如何评价网易云下架宋冬野除《安和桥北》和新歌《郭源潮》外歌曲？]]></summary>
        <author>
            <name>中国文艺网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[轻薄好用的健康管家：Amazfit 跃我 GTS 3 两周体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69357</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69357"/>
        <updated>2021-10-15T07:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10 月 12 日，走入第六个年头的 Amazfit 正式启用了品牌中文名「跃我」，并发布了三款新品智能手表。在此之前，少数派已经拿到了其中两款手表的样机。而我也借着这个机会，和 Amazfit 跃我 GTS 3 这款主打轻薄的手表共处了两周时间。在我看来，如果你也过着久坐的办公室生活，想让自己对身体健康再多上点心，跃我 GTS 3 是一个相当合适的选择。
接下来，我会基于自身的需求，谈谈它带给我的体验。智能手表这种配件由于需要贴身佩戴，选购前可以根据你的个人运动、生活情况进行考量。希望这些体验可以给你提供一些参考。

我需要怎样的智能手表
尽管常常责编一些健康科普类的稿件，我自己的身体状况在少数派的工友中绝对算不上好，如果单论体重甚至可能荣膺榜首。我并不在乎体型，因为比起让别人感觉「好看」，我更遵从让自己「快乐」的原则去生活。我一直饭量很大，工作就是在电脑前栽种，很少运动，又是远程办公，经常一下午坐到自己腰酸背痛。
但我最近逐渐开始锻炼了——倒不是因为突然照了镜子，而是因为偶尔录了自己的睡眠鼾声，发现声音比之前大了不少。体重的变化让我打鼾比之前更加严重，虽说还没有影响到白天的精力，可警钟已经响了——我确实需要控制体重、稳定身体指标，为的是等年龄更大之后还能随心吃自己想吃的东西。

此前我也尝试过诸如智能手环、手表这样的设备，后来无一例外都出掉了。原因很简单：太大，或者太厚。首先，我的手腕不够粗，普通的「中性表」都只是刚好能戴；其次，手环也好、手表也好，塞了传感器之后都会多出一个平面凸台。如果手表本体厚，一方面很难让凸台贴合皮肤，影响测量；另一方面为了保持稳定需要额外绑紧腕带，给手腕带来额外的压迫。这就是为什么智能手表的佩戴感常常比普通手表更差——普通手表的背部曲线是贴合手腕的，而智能产品为了传感器贴合，必须反弓。
综上，我需要的是这样一款智能手表：机身主体足够轻薄，薄到能…]]></summary>
        <author>
            <name>北鸮</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可以期待一下：Meta – 一个用于视觉学习的笔记工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40060</id>
        <link href="https://www.appinn.com/projectmeta/"/>
        <updated>2021-10-15T06:59:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meta 是一个还未发布的笔记工具，将“我们曾经把纸条放在桌子上，以帮助我们思考。”这种体验带到了电脑上，让你通过视觉学习（Visual Learning）的方式来记录和阅读笔记。@Appinn 这是]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瞎玩菌的游戏周报：近期游戏圈资讯汇总]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69341</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69341"/>
        <updated>2021-10-15T06:26:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

2021.10.15 本周恢复更新
《瞎玩菌的游戏周报》是我对游戏领域的观察和点评。具有以下特点：

宁缺毋滥，为读者带来价值
主观，但基于事实和数据
有新鲜感，但时效性不强
享受游戏，但反对沉迷游戏
提升品位，但反对鄙视链

享乐
「享乐（yuè ）」版块是为了推荐好的游戏音乐，「享」字体现「分享」音乐和「享受」音乐两重意思。我衷心希望也许有人因为音乐从而对游戏产生兴趣（我就是）。也欢迎读者评论推荐你们喜欢的游戏音乐，我将会在后续的游戏周报中分享。
《Another Day》 - Joel Corelitz

这是一首来自《风来之国》(Eastward)的游戏音乐。你可以在 Bandcamp 收听这首音乐，或者按名称在你喜欢的音乐服务中搜索。你还可以收听 整张原声音乐专辑（共 73 首曲目）。发售 3 天时，这个游戏已经排在 Steam 全球热销榜第 1 名、任天堂 eShop 商店畅销榜第 3 名。
要闻
「要闻」版块为你带来游戏领域最重要的话题性事件，除了展示足够丰富的细节，还有我主观的点评、吐槽或提问。游戏本身就是一种互动娱乐，我非常鼓励读者通过评论互动的方式，参与到话题中来，而不是仅仅当个「读」者。
本期空缺
由于过去一周没有发生什么重要的话题性事件，或者说没有什么让我想深入聊的新闻，本着宁缺毋滥的原则，本期的要闻空缺。
任天堂 Switch OLED 机型现已发售

官方售价为 349.99 美元（约合 2260.94 元人民币）。新机型提供白色和红黑色两种配色（其中白色为新机型独占）。
补充 4 条 tips：

官…]]></summary>
        <author>
            <name>瞎玩菌</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[APEnabler – 为没有 AirPlay 按钮的视频播放器添加 AirPlay 功能[Safari]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40055</id>
        <link href="https://www.appinn.com/apenabler-for-safari/"/>
        <updated>2021-10-15T06:22:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[APEnabler 是一款 Safari 浏览器扩展，它能够为没有 AirPlay 按钮的在线视频播放网站添加 AirPlay 功能，让其可以通过 Apple TV 在大屏幕上投屏。@Appinn A]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[神舟十三号发射成功，3 名航天员顺利进驻空间站，将驻留 6 个月，有哪些新挑战？你有哪些期待？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2171893006</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492539604/answer/2171893006?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T05:19:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[神舟十三号载人飞船计划搭载三名航天员在中国空间站驻留6个月，将进一步验证空间站建设运行的关键技术，包括长期在轨生活技术和再生式的环控生保技术。
此外，神舟十二号的乘组在返回之前，在离开空间站之前进行了一个模拟的从下方接近空间站的操作，对这样的操作进行了初步的技术验证，最后是需要神州十三号去实施的。
最后，在关键技术验证阶段规划的大约四十多项的科学实验，神舟十二号乘组已经做了十几项，未来神舟十三号乘组有更多的时间来做剩下的这些科学实验。
为完成任务，航天员们之前经历了艰苦的训练，让我们一起来看。

来源：知乎 www.zhihu.com
新华社
点击下载
371 个回答，查看全部。
神舟十二号航天员开展中国空间站首次出舱活动，主要完成哪些任务？长时间舱外作业有哪些难度和危险？
中国新一代载人飞船试验船返回舱开舱，舱里都带了些啥？下次你还希望可能带些啥？]]></summary>
        <author>
            <name>新华社</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[后疫情时代，「开会」这件事或许没那么讨厌……]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69360</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69360"/>
        <updated>2021-10-15T03:45:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去的两年时间里，远程工作、目标管理、在线协作……这些几年前对大多数人来说还很遥远的话题，转眼成为了为大家所熟知的「新常态」。而同样作为国内团队协作工具「老牌劲旅」、同时也是很多人日常生活中每天都在使用的「老熟人」钉钉，在这种背景下也迎来了一次全面的产品升级。
10 月 13 日，钉钉「未来组织大会」正式召开。距离上次大会两年之后，将「以事为中心的协同」作为核心产品理念的钉钉，这次又将落脚点放在了让职场人又爱又恨的日常协同办公上。
钉钉的新功能，得从你再熟悉不过的「开会」说起——最近我们就拉上了少数派编辑部的小伙伴们，帮你提前体验了一次。
我把少数派编辑部的早会装进了「文档」里
面对面会议被越来越多的线上会议取代，「有网就行」的办公模式下，参会门槛层层降低、会议数量自然是不减反增。在这种形势之下，自然也会有人对「开会」这件事进行反思，甚至发起「无会议日」这种率性而大胆的尝试。
但无论是线上会议还是线下会议，次数少了，开会这件事带给主持者和参会人的那些烦恼却并不会消失。
以少数派编辑部定期召开的选题会为例，作为会议组织者我往往需要事先翻查大量在线文档，从早前会议的相关文档筛选出选题执行规划，与作者选题看板、各同事提交的相关工作报告以及成果文档进行对比后，才能得出需要再次讨论或进一步完善的相关选题……
仅仅是会议准备这件事，每天早上就得花上大约 20 分钟左右的时间，除开洗漱、通勤和早饭，总感觉早会结束前，整个早晨都是属于「开会」的。早上有例会的人，尤其是作为会议主持者，应该懂我在说什么。
每一位会前在各种在线文档和资料之间摸爬滚打、游走于魔怔边缘的主持人都有一个朴实无华的想法：
眼前这份文档里需要我搜集、整理的资料，能不能更快地提交上来？
「钉闪会」算是对这个问题的一种解答。在新版钉钉中，日程卡片中多了一个「闪会」的会前准备入口，点击即可进入钉闪会的准备文档。
从日程到「闪会…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何以「33 岁，我打算嫁人了」为开头写一篇故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488270687/answer/2134220946</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488270687/answer/2134220946?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T03:38:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[33 岁，我打算嫁人了。
婚是我求的，戒指是我买的，甚至婚房都是我租的。
可领证当天，我却在民政局门口，被他放了鸽子。
1， 结婚真是个恐怖故事吗？
程佩：
我要结婚了。站在民政局门口，心情有点像当年准备去高考，手上出了点汗，明明三月初江南的春风还带着七八分寒气，但到底是慌了。
都已经到民政局了，准备跟我结婚的另一半，不知道为何，在半小时之内如人间蒸发一般，不见踪影。手机信号在楼里不太好，拨不通电话，我特意跑到民政局门口，摁下未婚夫马宁的电话，一片忙音。
果然，结婚并不是那么容易的事。有时你明明已经豁出了所有勇气，就算听说那么多恐怖故事，还是打算亲自尝一尝梨子的滋味，你相信自己能控制得住，因为女人的命运，怎么就是男人主宰的呢？
我就不信了，我要自己主宰一回，我来决定故事的开场，走向，结局，就像以前男人决定一个女人的第二次投胎一样。
可是在民政局，单单一个女人，无论如何是办不成结婚这件事的。
这事还是我大意了。
早知道就不该在拍结婚证件照前，因为看前面等待的准夫妻太多，特意提出：要不我去上个洗手间吧？
马宁当即点头，回答说，他也要去照照镜子，争取拍出一张这辈子最得体的照片。
我在女洗手间最多只待了五分钟，从这种事情上可以看出，我不是一般女人，从来不爱磨磨蹭蹭，以前交往的男朋友都很吃惊，你怎么这么快就出来了？他们早就习惯了在洗手间门口左顾右盼，甚至找个地方坐下来打一盘游戏。
不，我做什么事情都快手快脚，除了结婚这件事，一直拖到三十三的春天，终于有个男人答应，好吧，既然你想结，那我们就去结吧。
这个人就是马宁，你或许还瞧出了另外一点端倪，不仅结婚是我提的，其实求婚的也是我。我对天发誓，本人并非长相丑陋奇形怪状怪癖累累的奇葩女子，说到底，也不过是大上海混口饭吃的上班族一名，不仅如此，平常也紧跟时代，努力把自己打扮得不露痕迹，看起来满脸都是虚荣心的势力女性，看谁都是那么不屑一顾。
但…]]></summary>
        <author>
            <name>毛利</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[要方便，也要隐私：教你增强智能家居设备安全性]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69223</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69223"/>
        <updated>2021-10-15T03:33:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

智能家居设备，现在已经不是什么「新鲜事物」。在市场上，我们能够看到各种各样的智能家居设备，例如扫地机器人、空气净化器、监控摄像头、智能插座、智能音箱......
当家中的联网设备越来越多，你是否会想过，这些设备可能会给家庭网络带来安全风险？
智能家居设备会带来哪些安全性问题？
那么，为什么智能家居设备会给家庭网络带来安全风险？这些设备会带来哪些安全方面的问题？
首先，设备接入家庭网络后，就有能力做到扫描网络中的所有设备，收集家中手机、电脑、路由器等的品牌、型号，以及家庭的地理位置1，用于数据分析，或者精准推送广告：

被曝私自采集用户数据 创维电视与勾正数据相继回应 | 每经网
群晖被家里的智能电视尝试登陆 SSH 和 ftp 服务器是什么情况？ - 恩山无线论坛

另外，在软件开发过程中，开发者可能会因为编码疏忽、方便调试等原因，或者引用的第三方 SDK 有问题，有意或者无意地为设备引入后门或漏洞。尤其是软件开发流程不规范的小团队，更有可能给设备带来漏洞。
其中一部分漏洞会使设备绕过 NAT 或防火墙的保护，直接暴露在公网。例如某品牌手机的「快应用」实现，就通过 UPnP，将 55555 端口映射到公网，导致手机能被 Internet 上的所有设备访问：

（转）Vivo 手机某系统进程开放 55555 端口 初步确定为快应用 - Stage1st

设备上的漏洞还可能会被黑客利用，用来做为跳板，扫描、攻击内网设备，或者用于对外发起 DDoS 攻击：

新发现的 Mirai Botnet 正在操纵各类物联网设备进行 DDoS 攻…]]></summary>
        <author>
            <name>Blanboom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[航天人如何看待章子怡导演处女座《我和我的父辈》之《诗》中的航天情怀]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/419764689</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/419764689?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T03:15:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[反映中国航天父辈们的故事题材广泛，浩如烟海，撷取航天哪一个大事件，最能代表那个年代父辈们的奋斗精神，难度很大。编导人员在认真研读中国航天史，广泛听取航天老专家讲那个年代的故事后，决定以成功发射中国第一颗人造地球卫星“东方红一号”为影片的大背景。
1970年4月24日，我国第一颗人造地球卫星发射成功，举国欢腾，震惊世界，标志着我国从此开始进入航天时代。2016年，经国务院批复同意将每年的这一天设立为“中国航天日”，让航天人引以为荣。
发射人造卫星是一个庞大复杂的系统工程，涉及卫星、火箭、发射场、测控等各大系统，将哪里作为反映父辈们为发射人造卫星不懈努力的切入点，是摆在编导人员面前非常困难的工作，需要进行调研、学习和听取专家建议。
当年中央对发射第一颗人造卫星提出：要上得去、抓得住、看得见、听得着。首先要“上得去”，这就要看“长征一号”运载火箭能不能把卫星送上去，经过反复论证，运载火箭一、二级液体发动机飞行试验在导弹上已经成功，但火箭依靠一、二级液体发动机不能达到第一宇宙速度，因此需要靠第三级固体火箭发动机在旋转条件下把卫星送入预定轨道，这样发射卫星的技术难度就集中到自旋稳定的固体火箭发动机上。在当时，我国还没有研制成功的固体火箭发动机在300公里以上高空点火，以每分钟180转的条件下工作，风险和难度很大。这样就把反映发射中国第一颗人造卫星的复杂工程集中到“长征一号”第三级固体火箭发动机的研制上。困难越大才越有故事，情节才能感人，才能真实地彰显“两弹一星”精神。
在影片《诗》的观摩会上，“东方红一号”技术负责人、神舟飞船总负责人戚发轫院士说：发射“东方红一号”卫星涉及卫星、火箭、发射测控等多个系统，要找一个切入点，难度很大。这个片子拍摄得不错，选择当时研制难度较大的第三级固体火箭发动机作为切入点，选的很好。内蒙古研制基地（现中国航天科工六院）我去过，条件非常艰苦，风沙遮天蔽日，…]]></summary>
        <author>
            <name>中国航天科工</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产游戏《仙剑奇侠传 7》已发售，你的体验如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492340549/answer/2171582741</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492340549/answer/2171582741?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T02:35:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国产游戏《仙剑奇侠传 7》已发售，你的体验如何？ 
知乎的各位朋友大家好，感谢知乎的邀请，分享我对《仙剑奇侠传七》想法。


《仙剑奇侠传七》的目标
在立项之初说过仙七的创作目标之一，是想给玩家类似当年仙三的感觉，意思是“游历六界“。七代故事舞台跨人魔神三界，和明庶门、天师门、仙霞派等新老仙门，主角群都是年轻有为的新人物，也根据剧情需要有几位前作人物以大佬身份登场提携后辈。九泉中尚未登场的炎波、照胆、春滋、毒瘴等将一次呈现。可以说这是一部继往开来、新老融合，进一步延伸且整合世界观的作品。





仙剑七之后，我们除了继续做下一代之外，还会推出多部长篇漫画来扩充和补全仙剑系列的人和事，从更多不同的视角和时间线向大家介绍仙剑世界。


格物致知
情与义是仙剑的情感核心，不同于欧美的个人英雄主义，我们中国人主张的是团队合作的力量，所以仙剑的故事向来是群像，过去回合制适合团队作战，改成ARPG之后，如何也能做出多主角并肩作战的感觉就成了我们要攻克的难题，虽然这在国外游戏并非新鲜事，但目前国内单机比较少见，而且多做一个可操作战斗的主角意味要多一倍这部分的投入，有可能是个吃力但不一定讨好的道路，而且我们过去没做过。但是我们认为这样能更好的体现伙伴的感觉，和避免玩家从头到尾只能操作一名主角的单调，所以还是咬牙朝这个坑跳下去。





不同主角的打法设计，如何流畅的切换角色，男女主角合击等，要从一张白纸开始积累经验，总要跨出第一步。法乎其上，得乎其中，现在我们也建立起了一套多角色ARPG系统，也许还不完美，但是我们会根据玩家的反馈继续提高。


跳既是坑
跳，又是另一个坑。为了提供探索乐趣，这代地图刻意做的较大，地形起伏也复杂。加入自由跳跃之后场景测试修改的负担大增，而且是跳这么高，跑这么快的。开发途中我们一度遇到困难而纠结，但是这样能让玩家玩跑地图时更自由、更爽快，更像一名身手不凡的大侠，那我们就还是咬牙朝这个坑跳下去吧，花更多倍精力去解决。顺便透露一下~完成各地图中隐藏的跳跃任务也是玩家获得隐藏御灵"小柒”的条件之一。





技术探索
如何用UE4做出适合仙剑的风格、如何呈现魔界、如何表现织物上的刺绣、整体色调如何迎合东方的审美……等等。在非光追显卡下如何运用光照烘培让场景更好看，以及在光追显卡下如何发挥光追的优势让光影更美。在这些方面我们做了很多尝试，早期也走了很多弯路，但也收获许多宝贵经验。





目睹显卡荒，以及为了坚持让GTX 960显卡的玩家也能玩，我们为效能优化做了大量工作，也感谢各技术合作方的大力支持。我们也看到玩家对云游戏的需求，为手机端云游戏定制手机专用UI的版本，让PC显卡达不到最低配的玩家也能使在手机或智能电视上体验到画面精美且流畅的仙剑七。


开放共创
仙剑不是一个人的仙剑，是大家多年不弃的支持才能不断发展。我们始终相信广大玩家的力量，也欢迎大家共同创作。因为游戏是UE4制作，会使用UE4工具的同人大神们应不难制作仙剑7的MOD。我们对仙七的同人创作与之前的同人版权规范保持一致，未来并将推出资源编辑器，和仙剑共创UGC社区，届时欢迎大家捧场参与创作。


来源：知乎 www.zhihu.com
姚仙
点击下载
541 个回答，查看全部。
怎么评价 iOS 平台的仙剑奇侠传 5 ？
如何看待古剑奇谭登陆steam？]]></summary>
        <author>
            <name>姚仙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产游戏《仙剑奇侠传 7》已发售，你的体验如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492340549/answer/2171632744</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492340549/answer/2171632744?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-15T02:35:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[各位知友早上好，关于同人创作请看这里，太长不看一句话版【开放共创，遵纪守法，您可随意使用】
仙剑奇侠传：《仙剑奇侠传同人作品及版权规范声明》

相守之约 《仙剑奇侠传七》今日正式上市


PC单机游戏《仙剑奇侠传》系列第九部作品《仙剑奇侠传七》今日正式上市！
《仙剑七》是一款动作角色扮演类游戏，由软星科技（北京）有限公司研发，其数字版定价为128元人民币，该作由方块游戏平台首发，2021年10月15日正式解锁上线。







《仙剑七》官网：https://pal7.cubejoy.com/

《仙剑奇侠传七》10月15日正式上市 预售开启



《仙剑奇侠传七》是基于仙剑世界观所创作的新故事、和新主角。虽然和前代人物有关联，但是剧情完整，新玩家不会有理解问题。
故事围绕人、神、魔三族展开，在保证剧情精彩演绎的同时，战斗系统较系列前作也做出重大变革，采用第三人称即时战斗模式，游戏流程无缝衔接，为玩家带来爽快的游戏体验。





新作《仙剑奇侠传七》与NVIDIA深度合作，在游戏中支持NVIDIA DLSS深度学习超级采样技术以及光线追踪技术，希望能给玩家带来更好的游戏体验。


本作战斗一改以往回合制模式，采用即时制模式并可随时进入战斗，可切换四名不同风格的主控角色进行作战。每个角色可习得多种特性技能，更可召唤强大神明作战，巧妙使用这些技能将让玩家在战斗中势如破竹。










同时在游戏中可获得多种御灵进行养成，不仅外表可爱，还可提升队伍属性及探索收益，使玩家的冒险旅程更加顺利。







逸仙疏影人月圆，静夜长思久长时。与君相守，如七而至。今日仙剑奇侠传七正式上市#，《仙剑奇侠传七原声音乐集》同步上线酷狗音乐，QQ音乐及酷我音乐平台~让我们一同在渺渺仙音中感受那些风格各异的精美场景，紧张刺激的爽快战斗，以及跌宕起伏的剧情故事。




关于《仙剑奇侠传七》
　　《仙剑奇侠传》系列是知名国产单机RPG游戏。首部《仙剑奇侠传》于1995年问世，此后陆续发布了八部作品，《仙剑奇侠传七》是该系列最新第九部作品，也是由软星科技（北京）有限公司以虚幻4引擎制作，“仙剑之父”姚壮宪担任制作人。

来源：知乎 www.zhihu.com
仙剑奇侠传
点击下载
541 个回答，查看全部。
怎么评价 iOS 平台的仙剑奇侠传 5 ？
如何看待古剑奇谭登陆steam？]]></summary>
        <author>
            <name>仙剑奇侠传</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：Anker 发布其 Soundcore 首款音频眼镜、腾讯电子签正式上线「买卖合同」等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69356</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69356"/>
        <updated>2021-10-15T00:50:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
Anker 发布其 Soundcore 首款音频眼镜
Anker 于 10 月 13 日发布其 Soundcore 品牌下的首款音频眼镜产品，产品分为眼镜框和镜腿，其中眼镜框可以有 10 种不同样式搭配可供选择，还可以提供偏振、蓝光过滤以及其他光学镜片选择。而眼镜腿均内置有扬声器，起到类似耳机的效果，并且可以通过手指轻扫或轻拍进行音乐控制，整个眼镜支持 IPX4，售价为 199.99 美元。来源

腾讯电子签正式上线「买卖合同」
10 月 14 日，腾讯电子签正式上线买卖合同线上签署服务，买卖合同主要为国家法律法规允许的各类合法商品买卖交易提供电子合同服务，暂不支持不动产及虚拟财产（含有价证券）买卖合同的签署。来源

宏碁推出多款显示设备新品
宏碁于 10 月 13 日正式推出其 2021 显示设备新品，包括 Acer L811 激光投影仪、Nitro XV272U KF 电竞显示器以及 Acer CB273U 显示器。其中 Acer L811 激光投影仪为超短焦投影仪，支持 4K 分辨率，兼容 HDR10，可以在 31.2cm 的距离投射出 120 英寸的画面，支持最高 3000 流明的亮度，2,000,000:1 的对比度，需要结合专用抗光幕使用。支持 LumiSense 动态调整图像亮度以及 3D 格式投影，最高刷新率 144Hz。激光光源寿命高达 30000 小时，同时支持 7×24 小时不间断投影，内置投影仪搭载智能系统，预装应用市场，内置10W 扬声器，具有 Acer TrueHarmony 音效，售价为 29999 元，11 月开售。

宏碁 Nitro XV272U KF 显示器采用 27 英寸面板，具有 2K 分辨率，300Hz 刷新率，支持 AMD FreeSync Premium 技术，响应时间低至 0.5ms，支持 Acer Bl…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 179 期）：AR 技术的打开方式]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-179.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-179.html"/>
        <updated>2021-10-15T00:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源（GitHub: ruanyf/weekly），欢迎提交 issue，投稿或推荐科技内容。
周刊讨论区的帖子《谁在招人？》，提供大量程序员就业信息，欢迎访问或发布工作/实习岗位。
封面图

济宁市美术馆2019年建成，由日本建筑师设计。上图中，上方的不规则白色屋顶，就是美术馆的展厅。下方是一个公园，左侧是一个回廊步道，右侧是咖啡馆。（via）
本周话题：AR 技术的正确打开方式
前两天，我看到一条新闻，德国杜塞尔多夫开张了一家 AR 公园（增强现实公园）。
表面上，这就是一家普通的公园，草地、绿树、小溪流......

但是，当你打开手机 App，使用摄像头，就会看到所有场景上面，都叠加了一个虚拟层。
天空漂浮着奇怪的生物。

道路上有充气路障。

长椅上坐着一个不存在的人。

游客可以探索这些虚拟对象，也可以根据提示，完成指定任务，解锁关卡。
新闻说，这个公园一共部署了35个 AR 应用，其中13个是免费作品，其余22个必须付费4.99欧元才能激活，相当于公园门票了。
我觉得，这个主意太好了，值得借鉴。
城市公园改建为 AR 游戏场，这才是 AR 技术的正确打开方式。 公园还是那个公园，什么都没变，但是加入了电子游戏的成分。这里最关键的一点是，AR 就是应该在室外玩。
仔细想一下，你会发现，绝大多数电子游戏只适合在室内玩，但是 AR 可以在室外玩，而且室外比室内好玩得多。
这是因为 AR 是部分虚拟、部分现实，虚拟层需要叠加在现实层之上，如果现实空间太小、太单调，就不可能设计出好玩的 AR 应用。目前，国内影响最大的 AR 应用，就是支付宝"集五福"的室内找"福"字，这个游戏非常乏味，原因就在这里，室内很难想出好玩的玩法。

相反的，室外可以叠加寻宝、解谜、打卡等多种手段，还能跟虚拟对象互动，可玩性大大增强。国外的 A…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[React.useEffect Hook – Common Problems and How to Fix Them]]></title>
        <id>61686f8b80d82d07c45a4e4a</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/most-common-react-useeffect-problems-and-how-to-fix-them/"/>
        <updated>2021-10-14T22:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[React hooks have been around for a while now. Most developers have gotten pretty comfortable with how they work and their common use cases. But there is one useEffect gotcha that a lot of us keep falling for. The use caseLet's start with a simple scenario. We are building a]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iPhone Downloads Folder – Where are my Downloads? iOS and iPad]]></title>
        <id>615d559e0d91c9077974d3ec</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/iphone-downloads-folder-where-are-my-downloads-ios-and-ipad/"/>
        <updated>2021-10-14T21:59:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[iPhone and iPad both have an app called Files where you can locate all of your files from services including iCloud Drive, Dropbox, and more.  If you want to access the Downloads folder, you can find it inside the Files app. In this article, I will show you how to]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Get into BIOS in Windows 10 – BIOS Setup PC Guide]]></title>
        <id>6167f81c80d82d07c45a4630</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-get-into-bios-in-windows-10-bios-setup-pc-guide/"/>
        <updated>2021-10-14T21:03:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BIOS stands for Basic Input/Output System. It is embedded into computers as a motherboard chip and is primarily responsible for booting the computer system.  Apart from booting up your computer, BIOS is responsible for a lot of other functionality behind the scenes – like managing data flow between an operating]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Make an NFT in 14 Lines of Code]]></title>
        <id>6163d60c804854468fda82ca</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-make-an-nft/"/>
        <updated>2021-10-14T17:49:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[High-profile celebrities like Jay-Z and Snoop Dog are getting into NFTs. With the cheapest CryptoPunk selling for 103 ETH (~360,000 USD at the time of this article), it is an excellent time for us developers to learn more about the engineering behind them to start building things. At the]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Start an Open Source Project on GitHub – Tips from Building My Trending Repo]]></title>
        <id>615da5e40d91c9077974dd6a</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-start-an-open-source-project-on-github-tips-from-building-my-trending-repo/"/>
        <updated>2021-10-14T17:09:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Developers around the world use GitHub to share their projects with the global developer community.  In this article, I'll give you some opinionated tips to help you build a great open-source project you can start using. You can also use these tips for building hackathon projects. Quite recently I ended]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rotate Screen in Windows 10 – How to Flip Your Monitor Orientation 90 Degrees]]></title>
        <id>6162db83804854468fda7b4c</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/rotate-screen-in-windows-10-how-to-flip-your-monitor-orientation-90-degrees/"/>
        <updated>2021-10-14T15:39:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows 10 has a built-in feature that lets you flip or rotate your monitor screen just like you can do on your smartphone.  In this article, I will show you how to flip or rotate the monitor of your Windows 10 machine in several orientations such as reverse-landscape, portrait, and]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Build Four Node.js and Express.js Projects]]></title>
        <id>61683f7180d82d07c45a4893</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/build-six-node-js-and-express-js/"/>
        <updated>2021-10-14T15:05:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Node.js and Express.js are popular technologies used for JavaScript backend web development. We just released a 10-hour course on the freeCodeCamp.org YouTube channel that will show you how to create four projects using Node and Express. John Smilga developed this course. John is one of the more]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新玩意 080｜少数派的编辑们最近买了啥？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69337</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69337"/>
        <updated>2021-10-14T09:11:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[关于栏目
很多读者都会好奇少数派的编辑们到底平时都「买了啥」。我们希望通过「编辑部的新玩意」介绍编辑部成员们最近在用的新奇产品，让他们自己来谈谈这些新玩意的使用体验究竟如何。

@Tp：乐高人仔工厂 定制人仔

入手价格：¥99
入手渠道：乐高品牌旗舰店

哪个乐高玩家不想拥有一个专属于自己的定制人仔呢？国庆期间，广州终于迎来了第一家乐高品牌旗舰店，旗舰店独占的人仔工厂也随之入驻。于是我抓着假期的尾巴，终于拥有了一个独一无二的乐高人仔。

在之前，如果想要在乐高旗舰店参与人仔工厂定制，需要先在乐高小程序上进行预约。但现在可以直接到店，在收银台购买人仔盒之后，找到人仔工厂附近的店员进行登记排号即可。排号期间你可以先在店里的 BAM 人仔拼砌台（通常是小朋友最多的地方）选好人仔头部、发型、腿部和配件。

到你定制的时候，店员会带你到人仔工厂的触摸屏旁。你要做的就是将人仔盒放置在屏幕前的感应区内，在屏幕上输入自己的名字（支持中文）并确认后，就能开始定制了。广州旗舰店的定制限时为 20 分钟，不知道其他城市会不会不同。

乐高人仔工厂支持对人仔的衣服前后进行 DIY，你可以选择衣服的样式、手绘、添加图案或文字。定制界面非常直观清晰，基本属于一上手就会用的难度（毕竟要考虑到来定制的小朋友）。
有趣的是，定制界面有一个放大 / 缩小的按钮，可以将人仔缩小到 1:1 的尺寸，方便你提前看到实际效果，避免出现因为图案太小而看不清的问题。
人仔工厂会根据所在的城市而提供地区限定的图案，比如广州就会有「靓仔 / 靓女」「掂过碌蔗」甚至是「得闲饮茶」这些极具当地特色的图案。如果你恰好来广州旅游，定制一个具有当地特色的人仔也不失为一种乐趣。

完成「创作」以后，你还可以再预览一遍人仔正反面的图案。确认之后便会将图案传输到打印台，把人仔盒拿上，等打印台屏幕上你的名字被标记为已完成就能去找工作人员认领…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3Dicons – 漂亮的 1440+ 个 3D 图标，免费可商用]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40052</id>
        <link href="https://www.appinn.com/3dicons-online/"/>
        <updated>2021-10-14T08:49:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3Dicons 是一个提供了 1440+ 个漂亮的 3D 图标的素材库，基于 CC0 授权发布，免费可商业使用。提供最高 2400 x 2400 分辨率，支持任意设计工具，如 Figma、Blende]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我应该选择全职备考吗？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69233</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69233"/>
        <updated>2021-10-14T08:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[很多人希望通过一些考试来改变自己的现状，或者提升自己，例如研究生入学考试、公务员考试、技能证书考试等等。
而离开高中校园之后，几乎就没有人来帮助监督我们学习，也有很多别的事情会影响到学习进程，于是很多人会选择全职备考。可能是大学毕业后 gap 一年，也可能是辞去工作，希望通过全职备考、专心复习以达到更好的复习效果和考试成绩。
但全职备考并非适合所有人，也不是一时脑热就决定的。这篇文章中，我们就来讨论下全职备考的利与弊，希望可以帮助大家做出适合自己的决定。

为什么要全职备考？
考试竞争激烈
不可否认有些朋友会选择在考试前突击，因为有些考试达到及格线，或者过了分数线就可以通过，也不会有什么成绩排名，突击一下就可以达到满意的结果。这虽然不是什么万全之策，但却是花费时间和精力较少的一种做法。
然而，包括研究生入学考试、公务员考试在内的大型考试，在考前并没有既定的分数线或者合格线，是在考试过后进行排名，根据排名来划定分数线。分数线取决于这次考试的考题难度和所有考生的成绩和。因此，可能去年的分数线与今年的分数线差距很大，往年的分数线不具备参考价值，也没法根据此来设定自己的复习目标。所以这就需要备考的大家掌握大量的知识点，以求拿到更多的分数和更高的排名。
管理学研究生入学考试国家线变化趋势（来源：研招网）
这些大型考试的竞争非常激烈，在 2021 年国家研究生入学考试报名人数就达到了 377 万人，部分院校报名人数甚至超过了 1 万人。但是考试录取的名额并没有明显增加，甚至有些还会降低。这就意味着，这些大型考试的成绩越高越好，排名越靠前越好，不能只求过线。所以这些复习就不能只掌握部分知识点，复习地越细节越好。全职备考可以保证足够的复习时间和精力，进而在激烈竞争中胜出，这就是很多人选择全职备考的原因。
全职备考复习时间更充裕
如果你有强大自制力和自控力，能够坚持在空闲时间进行复习，那么也…]]></summary>
        <author>
            <name>Sharon大橘子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Apple 10 月发布会前瞻：除了新 MacBook，还有哪些新品「来炸场」？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69323</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69323"/>
        <updated>2021-10-14T06:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Apple 2021 年的产品线中，新款的 iMac、iPhone、iPad 和 Apple Watch 都已经悉数登场，唯独不少人期待的 MacBook 却迟迟不露面。终于，在 iPhone 13 系列发布会过去一个月之后，Apple 官宣了第二场秋季发布会的时间 —— 北京时间 2021 年 10 月 19 日凌晨一点。届时，这款万众瞩目的产品很可能就会与大家见面。

那么除了新款的 MacBook 之外，还有哪些产品会在这场发布会中现身？就让我们在这里先睹为快。
搭载 M1X 芯片 14 / 16 英寸 MacBook Pro
自从 M1 芯片发布以来，它优秀的性能和功耗表现，在用户中赢得了相当好的口碑，也一扫过去 Intel 时代次次「挤牙膏式」升级给用户带来的疲软。而这一次，从发布会的英文宣传语「Unleashed」和中文宣传语「来炸场」可以看出，Apple 这回来头不小。
作为这一次发布会的 C 位，14 和 16 英寸的 MacBook Pro 可以说是吊足了我们的胃口。
根据 MacRumors 的 报道，此次全新的 14 和 16 英寸 MacBook Pro 主要看点有两个，一个是全新的外观设计，一个是更加强悍的 M1X 芯片。

上一次 Apple 改变 MacBook 的设计语言，还是在上一次 2016 年。而随着 M1X 的到来，沿用了 5 年前外观终于要发生大改变。据外媒 MacRumors 援引郭明錤（Ming-Chi Kuo）的分析称，全新的 14 和 16 英寸 MacBook Pro 将采用与最新的 iMac、iPhone 和 iPad 类似的「方正」设计语言，显示屏的边框也将进一步缩窄，视觉效果更加沉浸。
与此同时，这两款新的 MacBook Pro 上还有更加细腻的分辨率。在 macOS Monterey Beta 版代码中，有人…]]></summary>
        <author>
            <name>宛潼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[秋天国内最适合去哪旅游？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/485070138/answer/2168808670</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/485070138/answer/2168808670?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-14T05:45:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1.北京故宫
生就南人面孔，幸为帝都子民，幼时俯仰即视的前门箭楼、萦绕耳畔的广场旗乐至今依稀脑海，忘不了头顶的鸽哨嗡嗡，剪不断身后的虫吟声声，哦，还有每在冬日映入眼帘的蜂窝煤和冬储大白菜，可当它们寥寥无几时，绚烂的春光便徐徐而至了—我敝帚自珍的此般胡同情怀虽是难以名状，却始终镌刻在我心灵的最深处。

其实，北京让我自豪的还有它文化之都的荣光！7项世界遗产冠绝寰球，颐和园、长城、十三陵、天坛、周口店遗址、大运河遗址名播海外，而其中最为杰出的代表便是作为明清两代皇宫、历经600载沧桑的北京故宫。我此番故地重游非是蹭川普访华的热点，而是光顾诸多亚欧名宫之后“蓄谋已久”的计划。作为占地7.6平方公里的北京皇城的核心宫城，灿若星辉的紫禁宫阙严整的布局、恢弘的气势足以令台北故宫的珍玩，京都御苑的素雅，昌德宫的别致，泰王宫的佛韵，卢浮宫、凡尔赛宫的奢靡，宁芬堡、天鹅堡的婀娜，圣彼得堡冬夏宫的壮观和克里姆林宫的庄严相形见绌，鳞次栉比的9999间宫殿（实测8700余间，不及乾隆年间最盛时的20000多间）、林林总总180万件先秦以来历代文物和洋洋洒洒万千言都难以描绘的宫廷传奇故事，都足以让它傲视天下，堪为中华乃至世界文明的瑰宝。

毕竟是重游，我避开熙攘的三大殿、后三宫，五凤楼展览的千里江山图令我壮怀激烈；文华殿的陶瓷馆、武英殿的书画展让人印象深刻；东华门和东南角楼更是30年来首次踏入，还有如今辟为雕塑馆的寿康宫新近开放，平添了我不同以往的意趣。

特别是京城最美时节的余温尚未散尽，一抹秋阳、一地金黄、一渊碧水和一袭红墙皆宛若画卷，不枉我一身轻装、一腔热血、一份执念和一世痴狂。
2.北京云阳仙境
每每在秋天醉人的季节，心里都蓦的想起郁达夫《故都的秋》中对于藏了京城最浓秋意之处的描写：“陶然亭的芦花，钓鱼台的柳影，西山的虫唱，玉泉的夜月，潭柘寺的钟声”，既然长于南国，不甘《沉沦》（郁达夫另一名作）的萌生先生（郁达夫的号）尚且如此钟爱北京的秋色，那么生于都门长于京华的我更应该早一天扑向那金黄的世界了！

驱车北顾2小时，映入眼帘的是昔日边塞层峦叠嶂、枫林尽染的山林：从墨绿、青黄、金黄、橘黄到火红，似乎上帝也沉醉在这饱含诗意的季节里而无意中打翻了调色板，让我们有幸在碧空如洗的天际和柔美和煦的阳光下欣赏这幅壮美的画卷！

听罢小溪潺潺，踏过缤纷落叶，轻享秋风送爽，忘归幽兰空谷。这一抹醉人山色，总教人难以忘记！

3.北京居庸关长城
恍然若梦二十载，金秋再叩居庸关。
苍穹俯瞰九边地，万方游客万重山。
峡谷漫道车如簇，晴空叠翠凭云帆。
狼烟铁马今不现，但留雄浑在人间。

始建于秦代、驰名于金代、复建于明代的居庸关长城因其险峻的地势、险要的位置而名满天下。而今遗世独立的关城不仅靠着“居庸叠翠”的壮美风光跻身“燕京八景”，而且它深厚的历史积淀和人类文化史上的典型意义早在上个世纪九十年代初便被联合国教科文组织关注，最终作为万里长城的精华被列入世界遗产名录。

最为难能可贵的是，相对于八达岭长城摩肩接踵的地狱级游览模式，此地虽也游人络绎，却不至拥挤，堪为五洲四海倾慕长城人士的首选之所！

4.慕田峪长城
设施完备的慕田峪长城在疫情之前是个人潮汹涌的景区，与吸引国内游客的八达岭长城不同，这里的金发碧眼者居多，因此设施完备，缆车、索道、滑道一应俱全，在景区内还有汉堡王、subway等新快餐店，还有巨大的地下停车场，游览体验远超一般的5A级景区。







5.山东枣庄台儿庄
正如提起西安，便引人浮想联翩起周秦汉唐的钟鼎辉煌，台儿庄见证的是一个伟大民族不惧外侮坚贞无畏的抗争。国军将士积骨成山，积血成渊的那场大捷打破日无不胜的神话，在波澜壮阔的历史画卷中贡献了气壮山河浓墨重彩的一笔。









来源：知乎 www.zhihu.com
奥古斯都
点击下载
73 个回答，查看全部。
秋天适合去哪些地方旅游？
秋天最适宜去哪里旅游？]]></summary>
        <author>
            <name>奥古斯都</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何以「33 岁，我打算嫁人了」为开头写一篇故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488270687/answer/2135692554</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488270687/answer/2135692554?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-14T04:27:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[契约婚姻


已完结
1



33岁，我打算嫁人了。


对象是一面之缘的男人，比我大一岁。


结婚前，我们一同签了份好聚好散的合同。我答应生两个小孩，一个跟我姓，一个跟他姓，而他答应提供两个孩子以及我抚育孩子期间的所有开支，并保证婚姻存续期间绝对忠诚。


很多男人都喜欢出轨，我忍不了，所以签合同的时候告诉他，如果遇上自己的真命天女，咱们就离了。


他说好，并说你如果遇上真命天子，也别给我带绿帽子，传出去怪丢人，离了婚你俩爱干啥就干啥。


成交。


我妈知道我领了个男人回来，老泪纵横，“你终于开窍了！”


这不是开窍，这是认命。


他妈知道他准备结婚，开心得像个孩子，“我死也能瞑目了！”


而他则露出您开心就好的表情。


结婚前，我们试着用恋人的方式交流。比如在情人节一起逛逛，点份冰粥，像马路上成群结队的学生们一样，边吃边走，偶尔被冰得舌头乱扭。


商业街电车横行，他牢牢把我护在身后，有时遇上气焰嚣张的，还会冷脸呵斥。


我看着他高高瘦瘦的身躯，斯文的脸庞，心里不禁浮出疑问：他没有爱上过谁吗？被他爱上是什么感觉？也像现在这样安全感爆棚？


不得不说，演技真好，我现在还不能把他当成恋人，偶尔肢体接触，也会不舒服地皱起眉。


这时，他便不留痕迹地拉开距离。


我的情绪就在细枝末节中变来变去，微信上发信息，他回复慢了，怒气突然升起，想到不是我真正的男朋友，瞬间释然了。


三个月的磨合，他问我，做好结婚的准备了吗？现在反悔还来得及。


跟谁结婚不是结？我们虽然没有爱情，可谁的婚姻又是因爱而生的呢？都是迫不得已，都是将就。我也可以。


至少生病的时候，可以理所当然地打电话让他陪着，搬家的时候也有人忙前忙后，甚至购物都有免费的劳动力，何乐而不为呢？真正的男朋友推辞拒绝迟到，会大发雷霆，但合约男友就不会，大家能心平气和地交流。


他也没吃亏，团建聚餐…]]></summary>
        <author>
            <name>花痴写故事</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aphrodite – 记录你的每一次性生活[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40049</id>
        <link href="https://www.appinn.com/aphrodite-for-ios/"/>
        <updated>2021-10-14T03:50:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Aphrodite 是一款比较隐私的 iPhone、iPad 应用，它可以记录你的每一次性生活，包括详尽的细节，如伴侣、地点、保护措施、道具、持续时间、心情、评分等。@Appinn 数字化一切，一切数]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[折叠屏形态的临界点——这是我的 Galaxy Z Fold3 使用体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69089</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69089"/>
        <updated>2021-10-14T03:43:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

2017 年，我买了三星 S8+，当时也算经历了一番波折。第一次入手的是 G9550 4GB+64GB 的版本，并不流畅。然后换了 6GB+128GB 的版本，一直使用到 2019 年 1 月更换了 iPhone XR。这 18 个月的体验，三星旗舰硬件和 One UI 的搭配，带给我的快乐大于痛苦。在欧洲，还留下了那么多出色的照片。
不过，当时心心念念的遗憾之处在于：

S8+ 没有多摄像头系统（这也是后来我从 XR 换到 iPhone 11 Pro Max 的重要原因）；
S8+ 不支持 Spen（之前我已经在使用 GalaxyNote Pro 12.2，虽然当时三星的跨设备联动几乎没有，但是 EMR 技术手写笔的好用无需多言）。

同时，S8+ 所使用的这一套全视曲面屏的 ID 设计，在 S9 没做变更、S10 之后变成 infinity-O 全视屏的过程中，没有发生太颠覆性的体验变化。这几年，Note 系列和 Tab 系列确实越来越成熟，在购入 Note 10+ 5G 作为备机之后，我甚至在和 iPhone 的交叉使用中没有太多的实际感觉：同样的三摄影像系统、相似的屏幕尺寸、12GB 内存带来的流畅顺滑……
不过，同年 Galaxy Fold 的发布仍然让我在意。初代 Fold 的可用性和耐用性存在不小的问题，而 Fold 2 迅速成熟了起来。到了 Fold 3，能被消除的短板减少不少，还增添了 Spen、防水的功能亮点。价格也日趋合理，首发购入还包含 Samsung Care+、12 期免息和保护套，以及 Spen、Bu…]]></summary>
        <author>
            <name>klabc</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[昆明是一个什么样的城市？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/462352939/answer/2167073691</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/462352939/answer/2167073691?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-14T02:44:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不止是「春城」。

一直以来，昆明，都是中国家喻户晓的「春城」。
人们赞美它的天高云淡、四季如春，
▼

向往它的繁花似锦、闲适散淡，
▼

但遗憾的是，似乎除了「春城」之外，大多数人对这座城市再不甚了了。
那些古老文明的兴与亡，战火硝烟的荣与辱，千年往事的悲与喜，都随着时间长河的流淌，化作滇池畔的苍烟落照，逐渐变得鲜为人知。
▼

事实上，这座偏居西南的「边城」，远不止「春城」那么简单。
数千年来，它虽地处边疆，却数次立于风口浪尖，扛起时代赋予它的使命。

01 缘起
今天的昆明，坐落在云贵高原之上。与群山起伏的横断山区不同，这里的地势相对和缓，
▼

尽管其北部地区有三台山、拱王山、梁王山三条山脉南北纵列，集中分布着海拔4344米的雪岭、海拔4247米的马鬃(zōng)岭、海拔4223米的轿子山，
▼请横屏观看

但到了南部地区，地壳的抬升已相对缓慢，海拔基本不超过2600米。
▼

加之大地的构造运动，形成巨大的断裂带纵贯全境，其所经之处持续抬升的一侧成为陡崖峭壁，相对沉降的一侧则陷落为盆地，
▼请横屏观看

最终形成了「北高南低、盆地错落」的基本地理格局。
▼

正是这样的地形，加之其位于北纬24°附近的高原之上，便塑造了昆明独特的气候。
每年夏半年(5月-10月)，来自印度洋和太平洋的暖湿气流从西南方和东南方长驱直入，在山地的拦截下形成丰沛的降水。
相较之下，冬半年期间(11月-次年4月)则多受到西方干暖气流的影响，因而湿度降低、天干物燥。
▼

与此同时，夏半年里，大量的云层和降水可削弱太阳辐射，冬半年里，北部群山则阻挡着冷空气南下，最终，昆明的夏季变得潮湿且凉爽，冬季则干燥而温暖。
▼

于是在这里，不仅一年四季都有鲜花盛放，正所谓「天气常如二三月，花枝不断四时春」（明·杨慎《滇海曲》，
▼



每年秋冬之际，更有数以万计的红嘴鸥，从遥远的西伯利亚跋涉至此，…]]></summary>
        <author>
            <name>星球研究所</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[派早报：一加 9 RT 发布、黑鲨推出 4S 系列手机、多家发布会即将到来等]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69330</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69330"/>
        <updated>2021-10-14T01:00:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[你可能错过的新鲜事
一加正式发布一加 9 RT 手机
10 月 13 日，一加公司召开新品发布会，推出了一加 9R 的产品续作——一加 9 RT。一加 9 RT 搭载骁龙 888 处理器和 120 Hz 刷新率的 E4 屏幕，拥有 600 Hz 触控响应率及三 Wi-Fi 天线系统，支持一加 65T 闪充。一加 9 RT 使用了索尼 IMX766 作为相机主摄，出厂即默认搭载最新的 ColorOS 12。一加还在发布会上推出了一加 Buds Z2 无线降噪耳机，拥有 40dB 主动降噪能力及 38 小时续航时间。价格方面，一加 9 RT 预售起步价 3199 元，一加 Buds Z2 耳机预售价 399 元，两款新品目前均已在电商平台开启预订。来源
一加新品宣传图，图片来自一加电商店铺
黑鲨游戏手机 4S 及 4S Pro 正式发布
黑鲨游戏手机于 10 月 13 日正式推出黑鲨游戏手机 4S 和 4S Pro。其中，黑鲨游戏手机 4S 拥有玄黑、雾白两款配色，搭载金属中框，纳米光刻纹理工艺，搭载骁龙 870 处理器，标配 LPDDR5 及 UFS3.1，全系支持 120W 大功率充电、4500mAh 双电竞电池，全系标配 120W 充电器 + 6A 充电线套装，5 分钟充至 50%，最快 15 分钟内充满 100%；黑鲨游戏手机 4S Pro 拥有星河黑、天际白两款配色，搭载骁龙 888 Plus 处理器；满血版的 LPDDR5，增强版 UFS3.1 和定制 SSD 组成的双磁盘阵列 2.0，深度优化缓存队列，读写性能大大提升。
产品配置图，图片来自黑鲨
屏幕方面，黑鲨 4S 全系采用了 6.67 英寸三星 AMOLED 直屏，E4 发光材料，支持 144Hz 超高屏幕刷新率，以及 720Hz 多指触控采样率，并支持动态隐藏刘海。压感操作方面支持双区屏幕压感 5.0，左右…]]></summary>
        <author>
            <name>少数派编辑部</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amazon Virtual Private Cloud Course]]></title>
        <id>6167483480d82d07c45a445f</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/amazon-virtual-private-cloud-course/"/>
        <updated>2021-10-13T21:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Amazon Virtual Private Cloud is a service that lets you launch AWS resources in a logically isolated virtual network that you define. You get complete control over the networking environment including IP address ranges, subnets, routing, firewalls and more. We just released a full course about Amazon Virtual Private Cloud]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Build a Responsive Form with Filter Functionality Using HTML, CSS, and JavaScript]]></title>
        <id>616706d380d82d07c45a422b</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/build-a-responsive-filterable-form-with-css-and-javascript/"/>
        <updated>2021-10-13T20:54:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Most sites that display a list of data in a table typically have some kind of filter functionality implemented. This helps the user filter relevant items based on the text they type into the form input. In this quick tutorial, we are going to build a responsive filterable table which]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Learn Object Oriented Programming With Python]]></title>
        <id>6168835180d82d07c45a4ee2</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/learn-object-oriented-programming-with-python/"/>
        <updated>2021-10-13T19:32:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Object Oriented Programming is an important concept in software development.  Object Oriented Programming (OOP) is a programming paradigm that relies on the concept of classes and objects. You can use this method of writing programs in many programming languages, including Python We just published a complete Object Oriented Programming in]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What Graphics Card Do I Have? How to Check Your GPU in Windows 10 [PC GUIDE]]]></title>
        <id>6166934680d82d07c45a3e48</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/what-graphics-card-do-i-have-how-to-check-your-gpu-in-windows-10-pc-guide/"/>
        <updated>2021-10-13T17:01:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Every computer has a graphics card that handles the rendering of every pixel you see on the monitor. This graphics card also plays a crucial role in displaying videos, running applications, and most especially, handling video game graphics.  Computers also have a graphics processing unit (GPU), which renders images and]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firebase Cloud Firestore – Database Crash Course]]></title>
        <id>615855ad4aa03507d9411890</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/firebase-firestore-crash-course/"/>
        <updated>2021-10-13T15:57:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this article, we will be learning about one of Firebase's build products called Cloud Firestore. It lets you store, sync, and retrieve data in a document-based database.  We'll learn how to set up our project for the web. Since this isn't a design-focused tutorial, we'll just use an HTML]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新外观、新配色，Apple Watch Series 7 快速上手体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69321</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69321"/>
        <updated>2021-10-13T13:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Apple Watch Series 7 是近年变化最大的一代 Apple Watch，也是变化没那么大的一代。变化之大在于，Apple Watch Series 7 是继 Apple Watch Series 4 之后设计改动最大的一代：屏幕更大、边框更窄，还有全新配色的表壳；说它变化不大，是因为相比老款，这代产品几乎没有新的硬件与配套功能。
颜色方面，不锈钢和钛金属版本的表款与之前相比没有什么变化，铝金属表款的配色则有了全新的 5 种选项，分别为午夜色、星光色、绿色、新款蓝色和红色，部分配色与 iPhone 13 以及新款 iPad mini 类似。

比如午夜色表壳，仔细观察会有一种极深的蓝色的质感，绿色表壳颜色偏深，不仔细看的话反而会有一种接近黑色的质感，也能比较好地融入日常搭配。
左：午夜色表壳 | 右：绿色表壳绿色表壳
星光色表壳则与 iPad mini 的星光色类似，相比之前的银色表款色彩的层次表现更加出色，不同光线之下可能会有金色或者粉色的呈现效果。
星光色表壳
蓝色和红色是经过重新设计的 2 款配色。其中蓝色相比之前的版本颜色更浅更亮，有种更加轻快活泼的感觉；新款的红色给人的感觉又会更加「深沉」。
蓝色表壳红色表壳
戴上 Apple Watch Series 7，这块「全面屏」带来的视觉冲击感受还是足够让人印象深刻：紧贴表壳边缘的(轮廓表盘) 时标刻度，加上因为光线反射带来的「曲面」显示效果，这块 Apple Watch 给人的第一印象可以用「惊艳」来形容。
轮廓表盘
没错，这块手表的显示屏幕依然是一块直屏，利用弧形表镜产生的光线反射现象，通过侧面观察，能够看到时标刻度浮在屏幕边缘，让人产生这是一块「曲面屏」的错觉。

如果不是放在一起比较，我不太能感受得到 41 毫米的新表款相比 40 毫米的老表款大了多少，毕竟 Apple Watch Series 7 的高度和宽度仅比之前多了 1 毫米 (41 毫米表款)。不过，如果将 2 款产品放在一起，Apple Watch Series 7 的「全面屏」会给人一种手表「大了不少」的错觉。
Apple Watch Series 7 / SE / Series 3
除了上面提到的 41 毫米表款，根据官网给出的规格参数，45 毫米版本表款的高度比老款多了 1 毫米，2 个尺寸的表款厚度均为 10.7 毫米，与前代产品没有差别。
重量方面，铝金属、不锈钢、钛金属 3 种表壳表款的重量均比前代产品更重。其中，41 毫米版本的 3 种表款分别重了 1.5 克、2.6 克、2.4 克，45 毫米版本的 3 种表款分别重了 2.3 克、4.4 克、3.8 克。理论上看，新款 Apple Watch 的重量变化几乎可以忽略不计，也与我的佩戴感受相当；不过，对于手表重量的感知程度因人而异，在意重量不妨等到 10 月 15 日手表上市之后去店里戴戴看。
Apple Watch Series 7 配备的同样是一块 LTPO 全天候视网膜屏，亮度与前代产品一致可达 1000 尼特。不同的是在非抬手亮屏状态下，新款手表的显示亮度有了显著提升，表盘上的信息变得更好读了。根据官网介绍，非抬手亮屏状态的亮度最高提升了 70%。不过，目前来看，我对于息屏显示的亮度提升没有特别大的感知，需要更长时间的使用与体验，观察这项功能提升的实际效果。
息屏显示状态
性能方面，在 Apple Watch Series 7 上使用 App 反应同样十分灵敏，各种 App 的打开速度、交互反馈都很及时，但与 Apple Watch Series 6 相比，没有明显变化。
有趣的是，根据官方数据，Apple Watch Series 7 搭载的是一枚 64 位双核 S7 芯片，速度最快比搭载 S5 芯片的 Apple Watch SE 快了 20%；而 S6 芯片的运行速度，根据此前给出的数据，同样比 S5 芯片最快提升了 20%，似乎间接证明了 S7 芯片在性能方面与 S6 芯片相比没有提升。
结合 Apple Watch Series 7 具有更大的显示屏幕和更高的息屏显示亮度的特性，且续航时间相比前代产品没有变化，S7 芯片应该是专注于在能耗与功耗方面进行优化，以抵消这部分特性带来的额外功耗。
由于拿到 Apple Watch Series 7 的时间很短，对于续航、充电速度以及新功能等方面的体验，我们还没能实现完整的测试和体验，也欢迎你通过 网站 / 客户端、公众号、微博 继续关注少数派，第一时间获取我们后续的完整体验内容。
© 本文著作权归作者所有，并授权少数派独家使用，未经少数派许可，不得转载使用。]]></summary>
        <author>
            <name>waychane</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高价羽毛球拍真的值这个价吗？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/302793583/answer/581444181</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/302793583/answer/581444181?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-13T09:55:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021年10月12日，两年后再来更新
最近这段时间，测评羽毛球球拍，不聊天斧99pro那和耍流氓是没有区别的，如果不是还没有上市，我甚至还想聊聊雷霆80。
那么这次更新呢，重点聊聊下面这些球拍。
但我的风格大家知道的，聊到兴起，或者评论区要求突出，也会多嘴几句其他球拍！

总体来说，我个人是喜欢进攻打法的，我相信大多数和我一样半路出家的业余球友心中都会有一个跳杀的梦。但不得不说，杀球厉不厉害，一看天赋，二看训练，看不看球拍呢？也看，但不是越暴力的球拍，杀球就能越猛，而是越趁手的球拍，就越能和你“人拍合一”，发挥出威力。所以，找到了合适的球拍，你往往是怎么打怎么有，球拍不合适，那你会觉得，老子要换一把，要么是太硬了打不动，要么是太重了两局就累了，要么是太软了杀球飘，要么是出球发虚控不住……

天斧99pro
99pro作为尤尼克斯的最新高端拍，也是2021年苏迪曼上李梓嘉（日耀红99Pro）对战桃田（白虎纹）的战拍，可以说从几个月前发布之初就吊足了广大球友的胃口。拍子分为白虎纹和日耀红两个配色，白色的球拍，历来都是市场的宠儿，红色，也是在中国代表着喜庆的配色。

经过作者一个多月的试用，给大家分享一些个人体会，仅供参考。
1 白虎纹和日耀红两个配色
从参数手感上来说都没有任何区别。不同的只是配色。因为自身卖家的特殊身份的缘故，曾经在手里的99pro，红色，白色，4u，3u，排列组合出的四个规格各有5-10只不等，经测量，同配色同规格的参数（重量，平衡点）误差和不同配色同规格的参数误差，是一个量级的。这里也再次吐槽一下尤尼的品控，确实有待提高。

2 99pro并不是一把传统意义的进攻拍
众所周知，从天斧系列的第一只准高端拍AX77开始，一直到AX100zz，天斧系列一直以其进攻血统而闻名（AX88s和AX88spro不算，因为是双旗舰之一，与之对应的还有AX88d和AX88…]]></summary>
        <author>
            <name>超哥聊羽球</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[谁是任天堂的首席白学家？]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69108</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69108"/>
        <updated>2021-10-13T09:17:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

一只南美洲亚马逊河流域热带雨林中的蝴蝶，偶尔扇动几下翅膀，可以在两周以后引起美国德克萨斯的一场龙卷风。

1983 年的 雅达利大崩溃 几乎让整个美国的游戏产业又回到了最初的起点，而在大洋彼岸，小日子过得不错的日本人正抱着任天堂最新推出的 FC（Family Computer / Famicom）主机玩的不亦乐乎。在家用游戏机领域尝到甜头的任天堂自然不肯放过这个千载难逢的大好机会，为了一举攻占美国市场，任天堂很快推出了 FC 的美版机型 NES（Nintendo Entertainment System），于 1985 年 10 月 18 日在美国推出，来骗、来偷袭雅达利这个十多岁的老同志。
NES（左）与 FC（右）的外观区别很大，二者的游戏卡带也并不通用。
在美国人生地不熟的 NES 并没有从一开始就大获成功。当时负责任天堂北美分部业务的是山内溥的女婿荒川实，他在美国实地考察了一圈之后才切身体会到了雅达利大崩溃的破坏力，要是就此写一篇汇报，其标题八成会是《美国人失掉自信力了吗？》。
任天堂北美分部一直惨淡经营到了 1987 年才算正式开张。这一年，宫本茂的《超级马力欧兄弟》正式登陆美国，一经发布就引发了整个美国的抢购热潮，游戏的火爆带动了 NES 的热销，1987 年，任天堂在美国卖出了 300 万台 NES，是上一年的三倍。NES 和《超级马力欧兄弟》重新点燃了美国玩家的热情，也为任天堂打开了美国市场的大门，看起来所有人都很高兴——除了横井军平。

关联阅读：玩游戏能救任天堂？| 「世界主宰」的掌机之路 · 零

逆襲の横井…]]></summary>
        <author>
            <name>Kiririn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以“文明互鉴：共筑人类命运共同体”为主题的「太湖世界文化论坛」第六届年会举办,有哪些亮点值得关注?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/492029519/answer/2168653145</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/492029519/answer/2168653145?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-13T08:25:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月12日，以“文明互鉴：共筑人类命运共同体”为主题的太湖世界文化论坛第六届年会在安徽省蚌埠市开幕。当日下午，由太湖世界文化论坛、中国文联网络文艺传播中心主办，中共安徽省委网络安全和信息化委员会办公室、蚌埠市人民政府联合主办的“太湖世界文化论坛第六届年会·网络文艺论坛：精心编织人文交流新纽带，助力构建人类命运共同体”在中国蚌埠古民居博览园宁波大宅成功举办。这是太湖世界文化论坛首次将网络文艺纳入讨论话题范围。

10月12日，太湖世界文化论坛第六届年会网络文艺论坛在安徽蚌埠举办。图为论坛现场。

10月12日，太湖世界文化论坛第六届年会网络文艺论坛在安徽蚌埠举办。图为论坛现场。
中国文联网络文艺传播中心主任郝向宏，中国文联网络文艺传播中心副主任彭宽，安徽省委网信办副主任文霞平，蚌埠市委常委、市委宣传部部长、副市长郭鹏参加此次网络文艺论坛。论坛特邀青年游戏研究学者、北京大学新闻与传播学院博雅博士后邓剑主持。

10月12日，太湖世界文化论坛第六届年会网络文艺论坛在安徽蚌埠举办。图为中国文联网络文艺传播中心主任郝向宏致辞。
中国文联网络文艺传播中心主任郝向宏致辞。他表示，这是太湖世界文化论坛首次设立网络文艺对话板块，对于在全球范围内依托网络、聚焦文艺、交流文化、鉴赏文明，对于发挥网络文艺的力量构建人类命运共同体，具有重要的推动作用。网络文艺少长咸集、俊采星驰、群星璀璨的时代已经来临，为新时代文艺巨星、文化巨作、文明巨擘的产生奠定了文艺量的基础，准备了文艺质的条件。新时代网络文艺要坚守追求真善美的文艺理想，让蓝色星球响彻人类命运共同体之歌。

10月12日，太湖世界文化论坛第六届年会网络文艺论坛在安徽蚌埠举办。图为青年游戏研究学者、北京大学新闻与传播学院博雅博士后邓剑主持。
论坛上，网络文艺领域知名创作者、专家学者、平台运营者、行业管理者围绕“网络文艺与全球文化生态重构”“网络文…]]></summary>
        <author>
            <name>中国文艺网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从 2007 到 2021 年，苹果发布会十四年演化史]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69311</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69311"/>
        <updated>2021-10-13T08:07:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[就在今天凌晨，苹果宣布 10 月 19 日凌晨 1 点，将在 Apple Park 举办特别活动。不出意外，搭载新一代处理器的 Macbook 将是这场发布会的主角。
现如今，大部分科技厂商只要发布新品，都会选择开一场发布会。这个在今天看来非常普通的习惯和事情，在苹果发布初代 iPhone 之前，却几乎没有公司会做。谁也没想过，会有一大群人听着演讲者在台上宣传介绍自家产品。这个活动和形式的兴起，和 iPhone 的销售量仿佛共用了同一条上升曲线。
粗略地看，台上的人和宣传的产品都在变，但感觉形式并没有变，就是人在前，幻灯片在后面配合人的演讲。 但如果把苹果历年来的发布会都串起来回顾，会发现苹果发布会的幻灯片和舞台有着统一、系统的设计思路，并且相隔几年就会有一些设计上的微创新。
不管是产品发布会还是开发者大会，舞台和幻灯片的设计都只有一个目的——把苹果的理念简单且生动地传达给台下的观众，以及屏幕前的我们，这是苹果发布会的大原则，也是衡量一场发布会是否成功的最关键指标。
在 苹果官网 可以找到以往发布会的所有录播，最早的一场 iPhone 发布会是 2007 年，那一年乔布斯发布了第一代 iPhone，也揭开了智能手机的新篇章。到现在 2021 年 10 月份，苹果总共开了 53 场发布会。
这次就来跟大家盘点一下苹果发布会的演变史，包括发布会幻灯片的变化，以及舞台的设计。通过这篇文章， 既可以勾起熬夜守候的点滴记忆，也可以了解苹果发布会在设计上的专业和细节。
根据舞台布置以及幻灯片设计，可以把这 53 场发布会分为 5 个阶段，分别是乔布斯时期、库克接任初期、库克接任中期、全面屏时期以及新冠肺炎疫情期间的发布会。
乔布斯时期
乔布斯时期的发布会是从 2007 年的初代 iPhone 到 2011 年 iCloud 发布会，总共 15 场发布会。其实在 2007 年之前，苹果还…]]></summary>
        <author>
            <name>黄显浩</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软必应壁纸测试版发布，支持每日更换必应壁纸、3 个小组件、浏览器放劫持等功能]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40044</id>
        <link href="https://www.appinn.com/ms-bing-wallpaper-beta/"/>
        <updated>2021-10-13T08:02:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软必应壁纸是微软中国团队正在测试中的本地化新产品，与国际化产品 Bing Wallpaper 类似，都提供了每日更换必应壁纸功能，还新增了时钟、便签、待办事项 3 个小组件，以及颇具本地化的浏览器反]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读博意味着什么？这是 7 名博士的心路历程]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69316</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69316"/>
        <updated>2021-10-13T06:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「博士」「读博」对于一些人好像是一个模糊而遥远的词语。很多人对于博士的认知大多停留在一些新闻或者社交平台的信息上，形成了很多或好或坏的刻板印象。大家对于博士为什么要读博大多只是基于这些刻板印象的猜测。学生在被问到是否读博时，大多是觉得遥远所以立马否认，也有盲目立刻回答一定要读博。
那么博士们或者博士生们为什么要读博？我这次邀请了七位在读或者毕业的博士，来一起聊聊他们为什么要读博。希望可以让大家对于「博士」和「读博」有一些打破刻板印象的认识，也给那些想知道「读博」是怎么回事的学生一点启发，更希望给处在徘徊边缘的朋友们一些做决定的参考。

这次邀请的七位，专业涵盖了文科、理工科、医科和商科，但是不一定覆盖到所有典型的专业。我只问了三个简单的问题：

👀 为什么想读博？
🧐 怎样走上了读博这条路？
🧠 读博之后心态有什么变化吗？

他们有些是当面和我聊了这些问题，也有远程语音和我谈了谈，还有文字回复了我这三个问题的答案。并不像一些刻板印象描绘的那样，他们有雄心壮志意气风发的时候，也有迷茫和不顺利时候。看完他们的答案，会发现「博士」和「读博」并不是什么遥远的词语，某种程度上，博士们也都是普通人。
他们的回答有共同点也有个人的特殊情况，不代表所有情况，仅供有想了解读博的朋友进行参考。如果有想聊聊自己的想法的，也非常欢迎分享。

01 从独角兽企业到软件工程博士

📖：CS 软件工程
🎓：博士在读

👀 环境要求我必须进步
那年，企业来我们实验室招人，我还是一个本科生，但却给了我和研究生同样的薪酬。于是我就放弃了读研的打算。
后来，我进入了博士如云的 AI 独角兽企业，也逐渐发现了自己和一些博士大牛的差距，尤其是思维上的差距。但同时，我也发现了和一些有着博士头衔，但实力却不一定如我的同事。我陷入了思考。
最后是有一个契机，在我离开公司后按照协议一段时间内不能从事同行业的工作…]]></summary>
        <author>
            <name>Sharon大橘子</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我国第一批国家公园名单公布，国家公园的成立有哪些意义？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/463405165/answer/2167526064</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/463405165/answer/2167526064?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-13T06:03:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国人自己的国家公园，来了！
2021年10月12日，在昆明召开的联合国《生物多样性公约》第十五次缔约方大会上，中国正式宣布设立三江源、大熊猫、东北虎豹、海南热带雨林、武夷山等第一批国家公园，保护面积达23万平方公里，涵盖近30%的陆域国家重点保护野生动植物种类。





每一个国家公园，都是中国的符号、世界的珍宝。它们，是我国自然生态系统中最重要、自然景观最独特、自然遗产最精华、生物多样性最富集的部分。
保护自然生态系统的原真性、完整性，是建立国家公园的根本目的。自东向西，从南到北，这些活生生的国家宝藏并不遥远，早已以各种形态进入我们的生活。


三江源国家公园
世界海拔最高，中国面积最大
中国国家公园的第一代表，就是三江源国家公园。
它是世界海拔最高，中国面积最大的国家公园，也是一座关乎14亿人乃至几十亿人生存与发展的“亚洲水塔”。



三江源，可可西里。
图/视觉中国
多数中国人与三江源最直接的联系，刻在那些耳熟能详的诗词里。这来自“世界屋脊”的江河之水，正是李白笔下的天上水。一代代的探险者追寻“君住长江头”，从金沙江到当曲，终于找到了中华民族最珍贵的血脉宝地。



三江源国家公园区位示意图。
制图/孙璐，设计/may
长江、黄河一路东去，孕育华夏民族；澜沧江经过三江并流的奇观，则成就东南亚第一巨川，为周边的五个国家注入生命之源。



澜沧江大拐弯。
图/视觉中国
三江源的起源同样壮丽，这里有世界独一无二的地理奇观，始于一场地理大奇迹。
亿万年间，印度板块与亚欧板块短兵相接，大地断裂抬升，塑造了如南北极一样遥远辽阔的“世界第三极”青藏高原。



青藏高原，世界的屋脊。
图/视觉中国
每年夏天，一部分来自印度洋的暖湿气流会攀升到青藏高原，遇冷形成源源不断的降水，降水堆叠成雪山积雪，雪水被草甸吸纳入地下径流，再经由低处汇入约两个北京市大小的河湖和湿地，编织出大地…]]></summary>
        <author>
            <name>地道风物</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我国第一批国家公园名单公布，国家公园的成立有哪些意义？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/463405165/answer/1946686979</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/463405165/answer/1946686979?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-13T05:17:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国家公园制度是一种系统化思维，是按完整生态系统来保护重要生态功能区。以后会形成归属于中央政府的超级国家公园+归属于地方政府的小型自然保护区这样的自然保护地体系。
这个事情从2015年就开始整体规划了。2015年，发改委牵头，会同13个部门发布《建立国家公园体制试点方案》；2017年，中共中央办公厅、国务院办公厅印发了《建立国家公园体制总体方案》；2019年，中共中央办公厅、国务院办公厅又印发了《关于建立以国家公园为主体的自然保护地体系的指导意见》。
一、自然保护区的问题
在国家公园之前，我们都听说过自然保护区。
自然保护区是自下而上，由县、市、省、国家批准设立并分级管理，是有行政区划界线的。比如一片原始森林，根据行政区划，一半是A省的自然保护区，一半是B省的自然保护区，明明是一个完整的生态系统，但被割裂成两个。虽然两个都是国家级自然保护区，但两个省仍然各管各的，而且一个省内的自然保护区，都有多个部门在管。很多事情往往都是，多人负责等于没人负责，多头管理、交叉重叠、权责不清。即使各自做好了，也往往出现局部最优不是全局最优的情况，况且有些地方除了没有保护好，还可能过度开发资源。比如2018年秦岭违建上千栋别墅的事。
自然保护区一般集体土地比例相对较高，一般通过协议等形式纳入保护管理，分级行使所有权。如果自然保护区里有矿，那有些地方卖起矿来一点都不含糊。
二、国家公园解决的问题
国家公园是从系统的角度，解决这种问题。
对于十分重要而且跨区域的大尺度生态系统，原来可能被分成了多个自然保护区，现在整合为一个国家公园，突破行政区划界线，形成完整、原真的生态系统，进行整体保护、系统修复。比如大熊猫国家公园，跨四川、陕西、甘肃三省，总面积2.7万多平方公里。
为了厘清责任，分清自然资源的所有权，国家公园是由国家公园管理局（国家林草局，归属于自然资源部）直接管理，钱是中央财政出，自然资源资产…]]></summary>
        <author>
            <name>杨凯光</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自清洁扫地机器人怎么选？我的石头 G10 与追觅 W10 对比体验]]></title>
        <id>https://sspai.com/post/69201</id>
        <link href="https://sspai.com/post/69201"/>
        <updated>2021-10-13T03:30:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matrix 首页推荐
Matrix 是少数派的写作社区，我们主张分享真实的产品体验，有实用价值的经验与思考。我们会不定期挑选 Matrix 最优质的文章，展示来自用户的最真实的体验和观点。
文章代表作者个人观点，少数派仅对标题和排版略作修改。

人类的进化史，就是在不断创造需求的过程中减轻个体劳动量的历史，扫地机器人就是这么一个产物，从单纯的扫地到扫拖一体，从自动集尘和自动清洗，再到超级缝合怪，人类总是力求最大程度的解放双手。
我最近同时购买了石头 G10 和追觅 W10 两款自清洁扫地机器人，同属米家系，定位相同，上市时间也差不多，很多人都在它们俩之间纠结。

石头 G10 已经收到二十几天，先说说整体感受吧。对比我家原来的石头 T6，扫地这块最大的变化是滚刷变成了胶刷，理论上防缠绕效果更好，2500Pa 吸力也比 T6 的 2000Pa 高一点。
T6 作为上一代扫拖一体机，拖地原理就是尾部拖个小水箱，水箱下面挂块拖布。说它没用吧，比没有强，你说他有用吧，一块抹布从头拖到尾也很难说有多干净。

同类产品的改进形态，无非是给拖布加了电控水箱，石头的新一代扫地一体机则加入了拖布升降和声波震动擦地，但这依然没有解决一块拖布满屋子擦到底的根本问题。

石头 G10 自清洁扫拖一体机，则是在声波震动擦地和自动升降拖布模块基础上，加入了自清洁拖布和自动换水功能，理论上将拖地能力提升了一个台阶。
当然，自清洁扫拖机器人不是新鲜玩意儿，网红品牌云鲸出来很久了。

追觅 W10 刚收到一周，我也是第一次用追觅的产品。和石头 G10 在拖地和清洗细节上采取了不同的解决方案，孰优孰劣，话不多说，我们一个个对比。
外观设计
石头 G10 机器人本体是常规的圆盘形，追觅 W10 一半成圆形一半圆角矩形。

石头 G10 的基座矮胖，看起来更小巧，因为拖布清洁后机器人会掉头充电，拖地模块抬升悬空…]]></summary>
        <author>
            <name>清风半袖</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Add a Flawless Database Hook to Your React Projects]]></title>
        <id>615e276e0d91c9077974e6ba</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/add-a-database-hook-to-react-and-react-native/"/>
        <updated>2021-10-12T21:17:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IntroductionReact is one of the best libraries for creating stateful interfaces, and is an essential part of the internet as we know it.  Many web apps including Twitter, Facebook, Instagram, and Airbnb depend on this library to deliver stateful, cross-platform applications to billions of users. It continues to be one]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoom Screen Sharing – How to Share My Screen on Zoom [Solved]]]></title>
        <id>61642329804854468fda8506</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/zoom-screen-sharing-how-to-share-my-screen-on-zoom-solved/"/>
        <updated>2021-10-12T20:53:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As more and more people are working remotely, online meeting services like Zoom are becoming more popular and widely-used.  And if you're in a Zoom meeting, you'll probably have to show your work to your co-workers from time to time.  Zoom offers many features that make sharing your screen fast]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Add Form Validation in React Forms using React Hook Form]]></title>
        <id>61612118804854468fda6b2b</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/add-form-validation-in-react-app-with-react-hook-form/"/>
        <updated>2021-10-12T20:52:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Creating forms with proper validation can be tough and problematic. But in this blog post, I will show you how to do so in a simple and straightforward way.  We'll learn how to add validation in a form using React and React Hook Form. How to Create a Form in]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Copy and Paste on a Computer [Windows PC Keyboard Shortcut Guide]]]></title>
        <id>616478dc804854468fda89eb</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-copy-and-paste-on-a-computer-windows-pc-keyboard-shortcut-guide/"/>
        <updated>2021-10-12T15:35:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When you're working on your computer, you want to do things as quickly as possible. And you probably don't want to repeat typing the same thing over and over again.  Knowing how to copy and paste text and other data will help you work efficiently without repeating yourself.  So in]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Linux AWK Command – Linux and Unix Usage Syntax Examples]]></title>
        <id>61604b37804854468fda625c</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/the-linux-awk-command-linux-and-unix-usage-syntax-examples/"/>
        <updated>2021-10-12T15:34:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In this beginner-friendly guide, you'll learn the very basics of the awk command. You'll also see some of the ways you can use it when dealing with text.  Let's get started!  What is the awk command? awk is a scripting language, and it is helpful when working in the command]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Make a Video Game – Create Your Own Game From Scratch Tutorial]]></title>
        <id>615d55dc0d91c9077974d404</id>
        <link href="https://www.freecodecamp.org/news/how-to-make-a-video-game-create-your-own-game-from-scratch-tutorial/"/>
        <updated>2021-10-12T15:34:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Game development is a popular field within the software industry. But what does it take to start building games from scratch? In this article, I will talk about the different game engines and tools that you can use to build your own games. I will also provide you with dozens]]></summary>
        <author>
            <name>freeCodeCamp.org</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果把修真小说中“修真”改成“编程”会是什么样的？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/338779063/answer/2147374702</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/338779063/answer/2147374702?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-12T09:41:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小时候听师傅说，几乎所有修行者，筑基都是用的面向过程一脉唯一的上古功法，名曰《C》，这门功法所有人均可修炼，无所谓灵根，直指大道。
但是，一旦到达先天之后，这功法几乎无法寸进，且要禁欲，直到老去，因为《C》没有对象。看着修炼其它无名功法之人，都很快已经能飞天遁地，甚至飞升成仙，没有灵根者只能转修其它功法。
于是有"非大毅力者无法修练《C》"的说法。
但是凡是使用《C》修炼到了金丹期者，被称为针仙。针仙肉身强大，神鬼莫测，甚至可以手撕其它修炼者的法宝。他们御针而行，其肉身攻击力之强，可以轻易诛杀元婴期面向对象修炼者，他们的武器只有一根不起眼的本命指针，却有"指针一出，虽远必诛"的说法。但是如果指针被夺，运气好修为废去，运气不好当场暴毙。
除了隐世宗门，这九州有七大宗门冠绝天下，被称为七冠。
分别是，寸草堂，刀域，橘门，镜山，白蛇谷，彷徨派，深情岭
其中，寸草堂的大门写着一行"谁言寸草心，报得三春晖"。修炼的是一门叫做《C艹》的功法。其祖师爷是一位天才，他发现找到对象的《C》修炼者可以逐渐突破指针期的瓶颈。于是他取其精华，将对象融入《C》中，在攻克《C》无法进入金丹期的问题同时，还保留主要修炼肉身的特性，更是创造除了类似于QT这样强大的重型武器，看似可以与《C》修炼者一较高下。但是因为《C艹》的修炼需要有对象，因此修炼者必然无法将肉身修炼到极致，还是弱《C》修炼者一分。尤其是，有一种秘术被开发出来，叫做《找不到对象》，《C艹》修炼者被攻击到甚至可能会直接灰飞烟灭。
而刀域，橘门分别修炼的是《.NET秘典》《JVM仙典》，这两个都是筑基功法，炼出刀气和橘里橘气，使用它们可以修炼《C＃》《JAVA》，均十分沉稳。
而镜山，白蛇谷，彷徨派，以及深情岭风格有些不同。他们的功法分别是《JavaScript》《Python》《PHP》《SQL》，这些功法的特点是，解释型功法。它们与其它功法修炼真元不同，它们修炼精神力，以调动天地元力作为主要手段，甚至先天者转修《python》当天就可以释放出"禁法"。
修炼《Python》的白蛇谷之所以吃香，是因为他们盛产炼丹师。
《PHP》的修炼者与世无争，因此有着超然的地位，他们手拿念珠，见人便口颂：
"PHP是最好的功法。"
由于大家知道这只是《PHP》的第一卷中的九字真言而已，所以没人去争辩什么。
深情岭的《SQL》说是修真功法不如说是兵法，擅长排兵布阵，《SQL》一出，众仙归位。因此深情岭的人是其它门派都交好的对象。
这大陆上，有一群更为罕见的上古修士，修炼《Assembly》，他们研究古老的创世秘术，比《C》更为古老神秘，他们修炼一种叫"栈"的能量，据说修炼到深了可以创造世界成就主宰...
修真者叹：
纸带上的孔眼，古老的终焉。
对象的出现，融化了时间。
凡人红眼！
正则秘术，身轻如燕。
虫豕妙法，碧叶连天。
平衡树，红黑变，空留传说后人羡。
临行别辞，一语可诛仙。
字里行间，信念比金坚。
寸草堂前，百善孝为先。
白蛇丹道，誓与天地齐寿元。
镜山观橘阳，黑刀舞峰巅。
洞中方一日，世上已千年。
彷徨、深情、思念，归雁情怯故乡前。
栈道、创世、针仙，万界诸天尽汇编。
救美却将情债欠，话语千言。
无底洞、以身填，苦守井边。
南柯梦、弹指间，悠长神话至终点。

来源：知乎 www.zhihu.com
季節
点击下载
43 个回答，查看全部。
修真小说中的“修真百艺”指的是什么？
在修真小说泛滥的今天，有没有好的修真小说。?]]></summary>
        <author>
            <name>季節</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NanaZip – 适配 Windows 11 右键菜单的开源压缩工具，基于 7-Zip]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40034</id>
        <link href="https://www.appinn.com/nanazip-for-windows11/"/>
        <updated>2021-10-12T08:06:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NanaZip 是一款基于 7-Zip 21.03 的开源压缩工具，最重要的特性是支持了 Windows 11 右键菜单，还在右键菜单中合并了查询文件哈希值菜单。@Appinn 感谢 @Kyun 在发]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价动画电影《酷爱电影的庞波小姐》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/465331750/answer/2162910054</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/465331750/answer/2162910054?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-12T07:08:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[散乱评论一下：
1、越到最后越大跌眼镜。这给我感觉就是酷爱电影的平尾隆之强烈意识到拍一部关于拍电影的电影是一件很神圣的事情，于是耍了各种各样炫技小花招强调自己在用画面讲故事，以及自己是今敏小弟这件事，许多转场都明显学今敏，但很明显并没有像今敏那样成系统，小聪明多不如大智慧；
2、更何况90分钟电影必胜法也是今敏的招数。说来今敏本身也是主要受到美国电影影响最多，《庞波小姐》也是讲美国爆米花电影，在这个观念上意外的有重合。片中对90分钟电影执着的价值观，我都替平尾想到今敏了；

3、可以说是形式跟着内容一起塌，故事上对于迷影品味、电影工业认识程度的拙一点都不打算藏，而且还喜欢往难高难度去做，比如用动画去表现一个故事不咋样但能感动人的电影有多难，比如要突出庞波小姐的电影创作能力却写了一个无比平庸的剧中剧故事。其他各种小聪明也显得无效又喧闹；
4、群友说平尾自从开始给自己导演的片子写剧本之后几乎都不太行，想了想《鱼》《魔法少女姐妹优优与宁宁》《噬神者》确实都是不太行，《魔法少女姐妹》《庞波小姐》这两部最近看过的都很能看出剧本问题了。求求您和细田守早日认知到自己的短板，把剧本交给别人写；
5、之前一半暴言一半真话吐槽过平尾拍《空之境界 矛盾螺旋》并不是最好的他，平尾最好的作品是《校园乌托邦 学美向前冲》《双恋A》那种有点电波的萌系喜剧。因为《庞波小姐》的题材，我本来希望这种有点电波系的原作能激发一下平尾的怪点子，回归那个原始的平尾的，没想到竟然摔在了怪点子这个上，这个是最大跌眼镜的。

来源：知乎 www.zhihu.com
塔塔君Minkun
点击下载
4 个回答，查看全部。
有没有一些类似 你的名字 这样比较虐，看完有点难受的动漫电影？
有没有推荐的动漫电影?]]></summary>
        <author>
            <name>塔塔君Minkun</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价游戏《去月球》系列第三部《影子工厂》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/412292673/answer/2151504974</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/412292673/answer/2151504974?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T11:48:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【完全剧透预警】
看到其他回答中，有些朋友不太能理解故事的一些技术上的设定，在这里根据个人理解，尝试从技术的角度上讲解一下故事。
本人是计算机科学的学生，在计算机相关技术上了解会多一些，对于生物相关的技术不甚了解。所以可能对故事存在一些理解偏差，也可能漏掉了一些细节，还望加以指正。

Watts和妈妈Lynri的研究方向，都是神经科学。Lynri研究的内容是通过对神经元细胞进行操作，进而改变人的记忆。这也是《去月球》和《寻找天堂》 的技术基础。
但Lynri毕业后没有完成自己的研究，就因为压力太难难以支撑，跟Quincy周游世界去了。她临死之前，选择将自己的记忆数据保存一份，送给自己的孩子Watts作为礼物。
以当时的科技水平，保存下来的一份记忆数据还难以被运用，并没有太大意义，这份礼物只能送给未来的Watts。
而大学毕业的Watts因为妈妈离职而和基金会产生的矛盾，无法从基金会那里拿到资助，只能去私营的Sigmund公司工作。在帮助临终之人修改记忆的空闲，他调用了公司里，自己能接触的一切资源，进行着自己的研究。终于，他完成了自己新的成果。


Watts的新成果其实很简单：通过一份原点上的记忆数据，在某个选择点上做出另一个选择，就能产生一条新的世界线，即大家熟悉的平行世界。类似世界观设定的文艺作品有很多，《影子工厂》选择从计算机科学角度上，给了平行世界一个解释。
简而言之，Watts在一台电脑上，运行了一个程序，这个程序启动时，会启动一个人工智能Lynri——简单说，可以把这个程序理解成一个自动运行的RPG游戏，而游戏的主角是Lynri。这是一个挂机游戏，不需要你进行任何操作，Lynri的故事就会发展下去。
我们把这里的Lynri，称为Lynri【0】。

而随着故事的发展，Lynri【0】会做出很多选择，每一次选择会产生一条新的故事线。新的故事线可能很短——比如小时候…]]></summary>
        <author>
            <name>TEACHK</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 正式版下载：微软官方 ISO 镜像文件 & 创建 U 盘启动盘]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40030</id>
        <link href="https://www.appinn.com/windows-11-iso-download/"/>
        <updated>2021-10-11T09:50:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows 11 正式发布之后，如何升级，能不能升级都是问题，但先解决这个问题吧：如何从微软官网下载 Windows 11 正式版 ISO 镜像文件？ 这是让青小蛙比较意外的一个问题，很多人似乎并]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些平价又好用的洗面奶?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/36784523/answer/2164027781</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/36784523/answer/2164027781?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T08:32:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我一口气测了34款洁面产品。真是人肉洁面测评机，都快把我的皮洗烂了。
（感谢 @知乎时尚 @知乎美妆 的翻牌众测活动，由我来负责洁面部分）
如果你是伸手党，那么直接看推荐列表种标记绿色的产品即可。如果你是个好奇宝宝，看完这篇回答，一定让你大呼过瘾。

1. 产品列表
其中包括7款洁面泡泡/慕斯，8款氨基酸洗面奶，5款皂基洗面奶，4款其他洁面产品，顺便还测了8款卸妆油，2款卸妆水。产品列表如下：


这篇文章一共回答以下四个问题：

洁面产品的清洁能力差别大吗？
洗面奶能洗掉防晒吗？
洗面奶能洗掉彩妆吗？
哪些洗面奶平价又好用？



2. 测试方法
2.1 测试对象
我的手臂（都快洗破皮了！）
2.2 测试设备
UV相机，相机
2.3 测试项目
在测试中，买入了两款防晒，两款彩妆进行清洁能力的测试。
碧柔水感防晒，用来测试洁面产品对于不防水防晒的清洁能力。
理肤泉大哥大，用来测试洁面产品对于防水防晒霜的清洁能力。
某古铜色BB霜，用来测试洁面产品对于不持妆彩妆的清洁能力。
美宝莲眼线笔，用来测试洁面产品对于持妆彩妆的清洁能力。
2.4 测试方法
在测试中，以防晒霜作为测试对象。涂在手上，洗之前防晒霜明显会吸收紫外线，手臂上有一个个圈圈。而在清洁之后，测试残留防晒霜对紫外线的吸收强度。紫外相机相应的测试区域颜色越淡，说明清洁效果越好，颜色越深，说明清洁效果越差。同时保留一个对照组。
2.5 洁面产品的使用体验测试
洁面泡泡的泡沫质量
洗面奶的质地，发泡能力

3. 洗面奶的清洁能力差别大吗？
我发现，氨基酸洁面产品的清洁能力大同小异，无论是氨基酸洗面奶还是氨基酸洁面慕斯，清洁能力并没有显著差异。毕竟洗面奶洗的干净是最基本的功能。

在我的测试中，皂基洁面的清洁能力弱于氨基酸洁面。一方面，皂基本身的去污能力就不算强，另一方面，上海地区的水质硬度不够低，而皂基洁面受水质硬度的影响…]]></summary>
        <author>
            <name>胖博士</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Real-ESRGAN – 针对照片、动画图片的分辨率放大工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40026</id>
        <link href="https://www.appinn.com/real-esrgan/"/>
        <updated>2021-10-11T07:40:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Real-ESRGAN 是一款图像分辨率修复工具，它可以提升照片、动画图片的分辨率，内置了一个预训练模型，可以提升 4 倍分辨率。虽然是命令行工具，但使用简单，效果也非常不错。@Appinn 虽然有同]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OG TI10小组赛跟踪狂式剖析]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/419965134</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/419965134?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T05:20:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文如果有职业队教练看到，则请作为参考使用，独立的分析有可能出现不完善的地方也欢迎补充，OG拼着双眼失明的风险也要去打的TI，我认为需要给尊重，最大的尊重，就是剖析式的分析战术
常规体系：潮汐（235摇摆）小骷髅（12摇摆），精灵（3）+常规精灵配c（luna飞机等），3-5号位军团摇摆配任意拆塔点（bp关键点），tk+双肉盾给信息（需要最后一手中单），小小+狼人（3），水人+牛头（并不熟练，强度一般），猛犸+任意近战核心（猛犸也可以是一号位烟雾弹）
↑上述战术只是og目前展示出来的战术，并不是全部，仅供参考
目前展现出来的英雄池（括号内为可能隐藏的英雄）：
1号位：小小（2），小骷髅3，水人3，小鱼，luna，猛犸，虚空（老鹿，圣堂【今天的比赛中用了】）
2号位：风行，潮汐2，tk2，松鼠，小小2，大圣，龙骑，火猫，飞机，卡尔（紫猫【今天的比赛中用了】，滚滚）
3号位：dp，精灵2，血魔，先知，军团，兽王，牛头2，猛犸，sk，夜魔（黑贤，伐木机，潮汐，炼金）
4号位：电炎绝手4，拉比克3，大牛3，滚滚，海民，天怒，小强（大锤），小花仙，发条（松鼠，lion，白虎）
5号位：军团4，冰魂3，大树，大牛，潮汐，电炎绝手，先知
目前展露出来的摇摆位：
小小（12）猛犸（13）潮汐（235）松鼠（24）大圣（123），龙骑（23），dp（35），精灵（345），血魔（13），先知（35）军团（35）电炎绝手（45）大牛（45），发条（45）
目前可能隐藏起来的体系：
炼金+陈（被ban+体系冷门）
斧王+卡尔
老鹿+炼金（3）
摇摆位小娜迦，实则出小黑-小骷髅等炮台
紫猫+圣堂摇摆位
威胁度高体系：
精灵三号位配任意适配核心体系：这套体系实在是变化多端，防不胜防，首先精灵配一些英雄线上就有奇效比如og19年常用的LOA和大牛，在线上就很强甚至可以打穿一路（而且在bp上迷惑性极强，…]]></summary>
        <author>
            <name>享受孤独</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[10 月 11 日，西部战区发言人龙绍华就中印第十三轮军长级会谈发表谈话，如何看待此次会谈？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491694023/answer/2164858376</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491694023/answer/2164858376?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T04:58:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有信心！有决心！有能力！



来源：知乎 www.zhihu.com
西部战区
点击下载
312 个回答，查看全部。
如何看待凤凰网称巴基斯坦获得3000枚红箭8反坦克导弹？
印度媒体或外媒对中印边境对峙事件有什么最新报道？]]></summary>
        <author>
            <name>西部战区</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[找到了！电影《长津湖》里的“冰雕连”]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/420101333</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/420101333?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T03:41:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“我爱亲人和祖国，更爱我的荣誉，我是一名光荣的志愿军战士，冰雪啊！我绝不屈服于你，哪怕是冻死，我也要高傲地耸立在我的阵地上。”

坚毅的眼神，凝固的身躯，所有的枪口依然指向敌人的方向，年轻的生命在长津湖畔屹立起一个个晶莹的冰雕——影院里中部战区陆军第83集团军某旅下士赵海柱看到这个画面，眼泪再也绷不住了，彻底破防。



原来，他所在的连队，正是电影中“冰雕连”的原型。赵海柱作为“冰雕连”传人，始终弘扬英雄事迹，体会革命先烈英勇顽强、舍生忘死的英雄主义精神，苦练军事本领，努力争做新时代“四有”革命军人。

“影片中，零下三十多度的冰天雪地里，连队前身原20军60师180团2连，受命埋伏在1081高地，阻止美陆战一师后撤。而当时的情况非常紧急，美军不择手段打击我部，在补给线被切断、缺衣少食的情况下，我连官兵依然坚守阵地，哪怕每天的给养只有一个冻得像石头的土豆，也要坚决完成任务。”指导员王松介绍道。

连队还以此次观看影片为契机，开展“‘冰雕连’红色故事会”“在连旗下宣誓”等活动，通过这些活动，官兵们进一步感知了那个时代的英雄们为了祖国和人民舍身取义、毅然决然、英勇赴死的英雄气概，感受他们身上闪耀的精神品质和我们如今幸福生活的来之不易！

（作者：陈述、李超伦、贾占银）

来源：知乎 www.zhihu.com
中部号角
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>中部号角</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超星网课助手：可自动完成多视频播放、答题（支持 90% 以上图片题）等功能[油猴脚本]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40022</id>
        <link href="https://www.appinn.com/chaoxing-zhushou/"/>
        <updated>2021-10-11T03:33:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[超星网课助手是一款浏览器油猴脚本，能自动完成在超星网上的课程，包括视频自动完成、尔雅 MOOC，还支持章节测验自动答题提交（支持 90% 以上图片题）等功能，可以帮助用户节省时间。@Appinn 想必]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《少年歌行 风花雪月篇》第十二集？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491352649/answer/2161598039</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491352649/answer/2161598039?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T03:22:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如何评价国产动画《少年歌行 风花雪月篇》第十二集？
大家好，我是《少年歌行》、《少年歌行 风花雪月篇》的总制片郭勇。
少年歌行第二季目前更新到第十二集。本集有三条故事线，分别是雷云鹤来到青城山再次“拜访”赵玉真；夜闯苍山的事情结束后，李寒衣找尹落霞谈心，透露赵玉真不能下山的实情；无双奋力修炼，已经能操控十柄飞剑并向宋燕回许诺一年成剑仙。



前两段我们采用了插叙的叙事手法，将雷云鹤断臂的缘由和李寒衣第三次赴约，并得知赵玉真不能下山的实情分别交代清楚。雷云鹤断臂的描写我个人非常喜欢，同样的表现手法在第七集萧瑟拜师的镜头里也有出现过。


我们可以看到，整个镜头以黑白配色的漫画风格为主，雷云鹤断臂的血腥场面用红色的背景画面来表示，营造出紧张、压迫的感觉。动画处理的也非常巧妙，赵玉真挥剑砍向雷云鹤的时候，动作非常迅速，当手臂掉落的那一瞬间又采用慢镜头来叙述，不仅体现了赵玉真剑法高超，还表达了他走火入魔的残暴。

后半段重点展现的是无双操控十柄飞剑的镜头。飞剑击打水花时的那种感觉十分壮观，也体现出无双对剑法更加精进。为了呈现出真实的视觉效果，制作人员还将水滴飞溅到眼前的感觉做了出来，犹如身临其境。利用傍晚的暖色调来表达这段表演，配合背景音乐，将宋燕回与无双之间的师徒之情渲染的很到位。

 关于第十二集我想说的就是这些，感谢大家对《少年歌行 风华雪月篇》认可和支持，也希望给为观众和粉丝朋友们能继续关注少年们的故事，谢谢大家。



来源：知乎 www.zhihu.com
郭勇
点击下载
5 个回答，查看全部。
如何评价国产动画《眷思量》第十二集？
如何评价《灵笼》第十二集？]]></summary>
        <author>
            <name>郭勇</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些乌龙茶品牌值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/60678446/answer/2164186396</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/60678446/answer/2164186396?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-11T01:26:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这次刚好受 @知乎生活  的邀请参加众测活动，所测评的茶类为乌龙茶，而乌龙茶所包含的品种众多，茶客们熟知的武夷岩茶，凤凰单丛，铁观音、漳平水仙等等。
这些品种当中，我首先选择了武夷岩茶，武夷岩茶是个好喝是又好玩的一个茶类，说它好喝是因为有丰富的香气滋味，重水求香是基本。又因各个大小产区形成的风味差异以及复杂的制作技艺，使其拥有一定的玩味性，这也是许多岩茶老茶客为之追求的乐趣点所在。
放眼国内这么多茶类里面，岩茶的受众其实并不大，说是小众茶不奇怪，但市场风头正劲，许多人都慕名想要体验它的风味，而往往很多茶客一喝岩茶便越陷越深，从初入门，到追求工艺，追求产区，甚至追求某个品牌，这些都足以说明岩茶的魅力。
而武夷岩茶在乌龙茶体系里，涉及专业性强，对制作工艺、产区、茶叶原料有很大要求，普通消费者在选择时，很难区分判断其品质如何，“不知如何选择”成为了首要的一到门槛。
关于如何选择这个问题，我认为先从大厂品牌开始，是相对稳妥的选择，品牌意味着稳定，它们有自己一套产品标准，背后考验的就是制茶师傅、拼配师傅的水准。很多人看不上大厂品牌的茶，认为品牌无好茶，没有性价比，或没有小厂或个体茶农有特色，可别忘了，品牌之所以能做大，并且持续多年，是靠口碑起来的，再往后推就是过硬的品控技术。
可能很多人还不是很理解我说的稳定，用大白话说就是：你今天喝到这款茶觉得很好，以后每次喝完再买回来的同款产品不会出现明显落差，可以满足长期品饮需求。这就叫稳定，传统茶毕竟不是标品，要做到稳定，很难很难，包括我自己也做茶，一直在往这个方向努力着。以上关于品牌茶的话题不限于岩茶，其他茶同理。今天我们先来看这些大厂的个别产品如何。
品种选择
说回此次测评的岩茶，我选择测评肉桂这一品种，作为武夷岩茶两大当家品种之一，肉桂始终不缺流量，香高味浓是它的一个特点，这也是岩茶爱好者们对肉桂所喜爱的原因，所谓“有劲”，一喝不可收拾…]]></summary>
        <author>
            <name>谢伟文</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[眼界和边界]]></title>
        <id>https://www.raychase.net/?p=6770</id>
        <link href="https://www.raychase.net/6770"/>
        <updated>2021-10-10T21:54:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[极客时间四周年的时候搞了个活动，让作者们都写一点最近的思考，我想了想，就写了一些关于“眼界”的。这个话题其实我以前也有写到，但是随着阅历的增加，这个词正变得越来越重要。我写的那几段话是：
“每个人都有自己不同的能力和特质，有的是先天具备的，比如有的人天生就记忆力出色；有的是后天努力的，比如通过坚持不懈的奋斗做成一件大事。可是，有的特质却既非先天可具备，又非后天可努力得到，在我们朴素的教育背景中，它们往往总被忽略。它们的其中一个，就是眼界。在投资领域，大概有这样一句话，把一个问题如果放到十年、二十年的维度上去看，问题就会简单很多。倒不是说要宣扬佛系心态，而是说，要有够大的眼界，能够‘忽略’掉那些纷纷扰扰的细枝末节，而专注于主要的因素。”





“毕业工作以来，随着经验的积累，我的心态也在不断变化。在我刚踏入职场的时候，我对自己特别自信，我相信自己具备足够的天赋能够成功；几年之后，我觉得自己通过坚持和努力能够做到自己梦想的事情；而现在，我越来越觉得，眼界，似乎是它才能决定一个人长久职业发展的天花板。一些人能够做到足够大的事情，一个必不可少的原因是他们其实本来就已经站得够高，本来就见过很多世面，有了足够开阔的眼界，毕竟单靠天赋和努力，再怎样潜心奋斗，螺丝钉也不能成为决定整个机器运转的关键零件。”





“而有意思的是，所谓眼界，是需要不断去新的领域和环境尝试、经历，才能慢慢开阔的，而一个人愿意去做出尝试的意愿，恰恰又是从很小时候就培育的心态所决定的，那是不是可以说，一个人的天花板在哪里，对于这样的问题，很可能从小、从成长环境，甚至从父母那里，就能找到这个答案呢？”




我不知道你怎样想，在我的认知里，至少对于绝大多数人来说，我从来不相信一个人的未来是无限可能的，但是我却有无法说出，到底所谓的天花板，所谓的边界，到底是谁限定的。后来我慢慢感受到了，可能这个边界，就是每个人的父母、每个人的生活环境所限定的。
简单来说，人活得越久，就越能看到自己父母的影子。我最近忽然发现，我的性格、我的长处，我的短处，我对问题的思考方法，我对于某些现状的不安和挣扎，甚至我在某些问题上的软弱和放弃，以及不够豁达的气度，都在我的父母身上找到了影子。
我不知你有没有这样的想法，这确实有点让我感到灰心丧气。如果一个人的努力让自己成长，但是却在这个过程中慢慢看到了自己难以跳出的边界，这很难不对自己保持希望的心态有所打击。但人的成长可能就是这样的一个过程，每个人都一样，你不可能永远都是充满希望的潜质新人。
稍稍思考一下原因，也许能找到一些合理的解释。比方说，如果从小父母身体力行，就都是对细节把握得扎实，做事认真严谨，甚至完美主义，那么很可能他们的孩子也具备了这样优秀的特质，但另一方面，也很有可能这样的人不容易拿得起放得下，无法豁达地生活。无论好坏，这样的特质可以说是深深地镌刻在性格里的，是真正决定一个人可能性上限的，是非常非常难以改变的。
当然，话说回来，每个人都有自己与众不同的小倔强，这个倔强可能让自己在这边界所确定的大框架下，有一点自己小小的特立独行。兴许，每个人“应当”做的，就是尽力去认识清楚自己究竟是怎样一个人，然后才看看什么事、哪些事才是自己适合做的。
那么，怎么才能够认识清楚自己呢？我觉得这就要回到一开始的那个关键词——“眼界”上面来了。这就好像当人只待在地球上的时候，是很难准确说出地球的形状的，只有到了太空，才能看到地球是球形的。眼界越开阔，就越能够认清自己。我觉得这是眼界给每个人自己带来的最大价值。]]></summary>
        <author>
            <name>四火</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[罗昌平侮辱英烈被网友举报，目前已被刑拘，他可能承担怎样的责任？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491253358/answer/2161537636</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491253358/answer/2161537636?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-10T11:31:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[缺乏敬畏感、与英雄精神为敌的行为，反映出的是精神的荒芜和人性的苍白，终究会被社会所鄙弃。
在建党百年之际，刚刚过去的国庆72周年，让人们再次强烈感受到了什么是家国情怀。国庆前一天的9月30日烈士纪念日，习近平总书记向人民英雄纪念碑敬献花篮。在一个民族的精神谱系中，英雄是最醒目的标识。国庆不忘祭先烈，礼赞英烈是时代最动人的乐章，敬仰英烈是社会最普遍的价值认同。
然而，仍有如罗某平之流的少数所谓网络“大V” 公然发表诋毁抗美援朝出国作战、侮辱志愿军英烈的言论，对英雄烈士进行恶意诋毁贬损、恶意消费，肆意挑战公众底线、法律红线，引发众怒同时“砸了自己的脚”，等待他的将是法律的制裁。
辱骂“冰雕连”，良心何在！以“冰雕连”为代表的志愿军先烈们爬冰卧雪、靠着血肉之躯在朝鲜战场上拼死杀敌，捍卫了国家主权、人民尊严。这场深深烙印在中华民族记忆中的伟大战争，是全国人民心底最珍视、最柔软的部分！人民称之为“冰雕连”，是对他们为国而战的尊敬缅怀，也是对志愿军视使命荣誉高于一切精神的崇敬。“冰雕连”已经是抗美援朝战争中不可磨灭的符号，亦是志愿军捍卫祖国和人民利益、国家和民族尊严的象征。
“英雄是民族最闪亮的坐标”，英雄烈士不容亵渎，网络空间不是法外之地，绝不可姑息！我们决不能让那些恶意诋毁英烈的人肆无忌惮、为所欲为。
退役军人事务部门会同军地有关部门建立了英雄烈士保护部门联动协调制度，此次罗某平被依法刑事拘留，让我们深刻感受到国家依法捍卫英雄烈士名誉、荣誉的决心。法网恢恢，疏而不漏，从英雄烈士保护法到民法典，再到刑法修正案（十一），凡是侵害英雄烈士名誉、荣誉的行为，都要承担相应民事、行政、刑事责任。维护英雄形象、保护英烈名誉、守护英雄精神，法律是维护英烈“生前身后名”的坚强保障，更是对于每个公民的底线要求。
近段时间，从几处街头出现“宣扬日本军国主义车贴”，到罗某平公然羞辱志愿军烈士，要遏制此类违法乱象的进一步滋生，除了完善相关法律法规外，还应严格依法惩戒在此类问题上的害群之马。今年以来，诋毁戍边英雄的网络“大V”“蜡笔小球”依法受到审判，已经敲响了警钟。
党的十八大以来，《中华人民共和国英雄烈士保护法》《烈士褒扬条例》《烈士公祭办法》等一系列文件相继出台和修订，对加强褒扬纪念、开展烈士纪念活动等作出部署安排。以法律为根基、部门规章为支撑、规范性文件相配套的褒扬纪念政策制度体系基本建立，褒扬纪念工作制度化、规范化水平不断提高，全社会崇尚英雄、见贤思齐的氛围不断浓厚。
“天地英雄气，千秋尚凛然。”英雄烈士，是社会、民族、国家，乃至一个时代的精神符号，那些带着热血与温度的英烈名字及其背后的故事，为我们在新时代攻坚克难、实现中华民族的伟大复兴注入生生不息的力量。缺乏敬畏感、与英雄精神为敌的行为，反映出的是精神的荒芜和人性的苍白，终究会被社会所鄙弃。
英雄是永恒的主题，而不是炒作的话题，是我们民族的精神高地，要在全社会营造崇尚英雄、学习英雄、关爱英雄的浓厚社会氛围。人民英雄纪念碑前的隆重仪式、延乔路上铺满的鲜花，无不证明着，崇尚英雄、缅怀先烈正在成为中国人的集体共识、有力行动。一边享受着英烈用生命铺就的幸福生活，一边做着蝇营狗苟勾当的“键盘侠”，必将遭到唾弃，也必须付出代价。

来源：知乎 www.zhihu.com
中国退役军人
点击下载
709 个回答，查看全部。
为什么有人要侮辱烈士？
网上有人侮辱军人，我来反驳还被怼，这种情况该该怎么办？]]></summary>
        <author>
            <name>中国退役军人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国军队有多强，在世界能排第几？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/381145096/answer/2161400916</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/381145096/answer/2161400916?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-10T11:23:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里是东风快递，千里之外，我们也是战场主角。
中国军队的强大，是为了守护和平。
保卫祖国安宁、人民幸福，我们的实力没有尽头，也不能有尽头。
长剑在手，护卫和平！火箭军八一发布最新宣传片

东风快递
点击下载
322 个回答，查看全部。
我国军力能排世界第二吗？
世界各国军事力量排名？]]></summary>
        <author>
            <name>东风快递</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[直棋 – 规则简单的 2 人益智游戏：成直线吃其子[Android]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40019</id>
        <link href="https://www.appinn.com/zhiqi-for-android/"/>
        <updated>2021-10-09T09:44:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[直棋是一种古老的中国传统游戏，2 人桌面益智游戏，规则简单：成直线吃其子。只需要三点连成直线，就能吃掉对手的一颗棋子。@Appinn 酷爱益智游戏的 @ejsoon 同学又来推荐有趣的益智游戏了，相比]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时间胶囊 – 写日记，并给未来写信[iPhone/iPad]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40015</id>
        <link href="https://www.appinn.com/time-caps-a-future-diary/"/>
        <updated>2021-10-09T04:02:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[时间胶囊是一款可以在 iPhone、iPad 上写日记，并给未来的自己写信的应用，为了鼓励用户持续记录，用勤勤恳恳的每日日记，获得额外奖励：给未来写信。@Appinn 时间胶囊 在这里，日记被称作胶囊]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[诋毁贬损英烈，法律不容宽恕]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/419332743</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/419332743?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-09T03:04:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[缺乏敬畏感、与英雄精神为敌的行为，反映出的是精神的荒芜和人性的苍白，终究会被社会所鄙弃。
在建党百年之际，刚刚过去的国庆72周年，让人们再次强烈感受到了什么是家国情怀。国庆前一天的9月30日烈士纪念日，习近平总书记向人民英雄纪念碑敬献花篮。在一个民族的精神谱系中，英雄是最醒目的标识。国庆不忘祭先烈，礼赞英烈是时代最动人的乐章，敬仰英烈是社会最普遍的价值认同。
然而，仍有如罗某平之流的少数所谓网络“大V” 公然发表诋毁抗美援朝出国作战、侮辱志愿军英烈的言论，对英雄烈士进行恶意诋毁贬损、恶意消费，肆意挑战公众底线、法律红线，引发众怒同时“砸了自己的脚”，等待他的将是法律的制裁。
辱骂“冰雕连”，良心何在！以“冰雕连”为代表的志愿军先烈们爬冰卧雪、靠着血肉之躯在朝鲜战场上拼死杀敌，捍卫了国家主权、人民尊严。这场深深烙印在中华民族记忆中的伟大战争，是全国人民心底最珍视、最柔软的部分！人民称之为“冰雕连”，是对他们为国而战的尊敬缅怀，也是对志愿军视使命荣誉高于一切精神的崇敬。“冰雕连”已经是抗美援朝战争中不可磨灭的符号，亦是志愿军捍卫祖国和人民利益、国家和民族尊严的象征。
“英雄是民族最闪亮的坐标”，英雄烈士不容亵渎，网络空间不是法外之地，绝不可姑息！我们决不能让那些恶意诋毁英烈的人肆无忌惮、为所欲为。
退役军人事务部门会同军地有关部门建立了英雄烈士保护部门联动协调制度，此次罗某平被依法刑事拘留，让我们深刻感受到国家依法捍卫英雄烈士名誉、荣誉的决心。法网恢恢，疏而不漏，从英雄烈士保护法到民法典，再到刑法修正案（十一），凡是侵害英雄烈士名誉、荣誉的行为，都要承担相应民事、行政、刑事责任。维护英雄形象、保护英烈名誉、守护英雄精神，法律是维护英烈“生前身后名”的坚强保障，更是对于每个公民的底线要求。
近段时间，从几处街头出现“宣扬日本军国主义车贴”，到罗某平公然羞辱志愿军烈士，要遏制此类违法乱象的进一步滋生，除了完善相关法律法规外，还应严格依法惩戒在此类问题上的害群之马。今年以来，诋毁戍边英雄的网络“大V”“蜡笔小球”依法受到审判，已经敲响了警钟。
党的十八大以来，《中华人民共和国英雄烈士保护法》《烈士褒扬条例》《烈士公祭办法》等一系列文件相继出台和修订，对加强褒扬纪念、开展烈士纪念活动等作出部署安排。以法律为根基、部门规章为支撑、规范性文件相配套的褒扬纪念政策制度体系基本建立，褒扬纪念工作制度化、规范化水平不断提高，全社会崇尚英雄、见贤思齐的氛围不断浓厚。
“天地英雄气，千秋尚凛然。”英雄烈士，是社会、民族、国家，乃至一个时代的精神符号，那些带着热血与温度的英烈名字及其背后的故事，为我们在新时代攻坚克难、实现中华民族的伟大复兴注入生生不息的力量。缺乏敬畏感、与英雄精神为敌的行为，反映出的是精神的荒芜和人性的苍白，终究会被社会所鄙弃。
英雄是永恒的主题，而不是炒作的话题，是我们民族的精神高地，要在全社会营造崇尚英雄、学习英雄、关爱英雄的浓厚社会氛围。人民英雄纪念碑前的隆重仪式、延乔路上铺满的鲜花，无不证明着，崇尚英雄、缅怀先烈正在成为中国人的集体共识、有力行动。一边享受着英烈用生命铺就的幸福生活，一边做着蝇营狗苟勾当的“键盘侠”，必将遭到唾弃，也必须付出代价。

来源：知乎 www.zhihu.com
中国退役军人
点击下载]]></summary>
        <author>
            <name>中国退役军人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年是辛亥革命 110 周年，回望 1911 年，哪些事对推动中国社会变革意义重大？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491200346/answer/2161459386</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491200346/answer/2161459386?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-09T02:53:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为知友们补充更多信息：
为实现民族复兴接续奋斗——写在辛亥革命110周年之际  
　　历史，往往在经过时间沉淀后可以看得更加清晰。
　　“亟拯斯民于水火，切扶大厦之将倾”。110年前爆发的辛亥革命，以其惊心动魄的时代伟力，打开了中国进步闸门，为中华民族发展进步探索了道路，成为民族复兴伟大征程上一座巍然屹立的里程碑。
　　一百余年岁月山河，沧桑巨变换了人间。
　　今天的中国，在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，经过全党全国各族人民持续奋斗，已实现第一个百年奋斗目标，在中华大地上全面建成了小康社会，历史性地解决了绝对贫困问题，正在意气风发向着全面建成社会主义现代化强国的第二个百年奋斗目标迈进。海内外中华儿女，正把握历史机遇，担当历史责任，为实现中华民族伟大复兴的中国梦接续奋斗。
大潮起，摧枯拉朽
　　正逢秋日，英雄城市武汉风景如画。大街小巷，散发着或繁忙或从容的气质。
　　徜徉在城市，细看街名，中山路、三民路、首义路、起义街、民权路……历史的烟云，已化作这座城市不可磨灭的印记。
　　也是一个秋日。1911年10月10日。
　　清脆的枪声，划破了武昌城的天空。
　　那一刻的人们也许没有想到，这一湖北新军工程第八营发出的枪响，会埋葬中国两千多年的君主专制制度，为未来中国一百多年的波澜壮阔写下第一笔——
　　一夜激战，革命军占领武昌全城；
　　随后，全国各省纷纷响应；
　　1912年第一天，中华民国成立，亚洲地区第一个民主共和国诞生；
　　1912年2月12日，清帝退位，曾不可一世的至高皇权，就此轰塌。
　　风卷残云，摧枯拉朽。
　　由武昌城震惊世界的枪响回溯，穿越半个多世纪的时光，能听到鸦片战争英国舰队轰击中国海岸线的隆隆炮声。“天朝上国”封闭停滞，被远远甩在“百年锐于千载”的工业革命浪潮后面。此后，中国陷入内忧外患的黑暗境地，中国人民经历了山河破碎、民不聊生的深重苦难。
　　…]]></summary>
        <author>
            <name>搜狐新闻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今年是辛亥革命 110 周年，回望 1911 年，哪些事对推动中国社会变革意义重大？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491200346/answer/2161450448</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491200346/answer/2161450448?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-09T02:52:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[武昌城的枪响，揭开了古老中国发展进步的新篇章，也为中国共产党的成立准备了客观社会条件。
经历了辛亥风云的民主革命先行者们，点燃中国革命的赤焰，成为中华民族发展进步的“先声”。

来源：知乎 www.zhihu.com
新华社
点击下载
222 个回答，查看全部。
如何看待辛亥革命中孙中山屡战屡败？
辛亥革命到底是件什么事呀?]]></summary>
        <author>
            <name>新华社</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[iPhone 13 Pro/13 Pro Max 的实际体验如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488101053/answer/2159710371</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488101053/answer/2159710371?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T15:51:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我是第一批拿到机器的消费者，首发当天上午就收到了装着 iPhone 13 Pro Max 的快递包，现在已经体验快两星期了。
先上几张定妆照。



熟悉我的很多小伙伴都知道，我每年都会在知乎上出一篇 iPhone 的超详细评测文章。今年实在是太忙了，拖了快一周，我已经快被评论和私信催爆了。
本文会是一篇极尽详细的iPhone 13 Pro Max 使用报告，我会尽可能多地向大家提供这款手机方方面面的使用体验，并附上相关技术的详细解析和科普，最后给出我自己的iPhone购买推荐。
购机背景
我是长期的 iPhone 用户，也是数码发烧友。近五年来，每代 iPhone 我都会从中挑一款作为主力机使用，近些年的安卓机也用了好几台，算是都比较了解。
今年我选择的主力机是 iPhone 13 Pro Max，主要原因是我之前用了太多年的 6.1 英寸屏幕，想追求一下超大屏的新鲜感，这代 Pro 系列的相机和屏幕升级也巨大，所以果断入手。
开箱&外观
包装还是熟悉的味道，Pro 系列盒子是黑色底色。

这代为了环保，取消了塑封包装，改用了纸质封条。这种不加重消费者负担的环保，当然要大力赞扬。

配件和上代一样，卡针贴纸充电线，没有充电器，这种环保争议一直持续到现在。

iPhone 13 全系列都沿用了 iPhone 12 的直角边框设计，这点让人毫不意外，Apple 每代工业设计都会用两三年。

和上代一样，尽管侧面有按钮，但是依然可以侧着立在桌子上。

如果想让朋友第一时间看出你换了新手机，和我一样买新出的“远峰蓝色”就好，好看又有个性。
远峰蓝（Sierra Blue），指的就是远观山峰时，山峰因为距离若隐若现时的产生的淡蓝色。

11 Pro 的暗夜绿、12 Pro 的太平洋蓝、13 Pro 的远峰蓝，都是饱和度较低但是很能彰显质感的颜色，我都很喜欢。看起来 Apple 要给…]]></summary>
        <author>
            <name>哈哈哈</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Goodbye, 机械键盘]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/406619338</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/406619338?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T11:18:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上一篇文章中，做的机械键盘用了三年多，我寻思可以换个新的了。那正好和机械键盘说再见，做个光轴键盘。同时也可以作为电子电路的 Hello world 研究作业。
电路的基础知识
作为电子电路的外行人士，还是需要学习一个。
第一是重温电路的基本定律：

欧姆定律
基尔霍夫电流定律，基尔霍夫电压定律
戴维南定理

依靠这些基本定律，可以通过解线性方程组的方式进行电路分析。
然后引入非线性元件：

电感：  
电容：  

这时需要解的就是线性微分方程组了。通过拉普拉斯变换，依然可以变成代数方程组解决。进一步分析需要信号与系统和小波分析的相关知识。不过这些方法基本都集成在电路模拟工具中了，例如可以用这个在线工具：https://www.circuitlab.com/ 。
然后是半导体元件：

N 型半导体 (negative charge)：掺杂了磷、砷、锑等，电子为载流子
P 型半导体 (positive charge)：掺杂了硼、铟等，空穴为载流子
肖特基管
二极管和三极管
场效应管

然后是微控制器：

时钟
中断
pull-up 和 pull-down 输入
开漏 (open-drain) 输出
推挽 (push-pull) 输出
ADC
常用通信协议：I2C 和 SPI

真实世界中，每个元件都不是单纯的元件——例如每个电阻，其实都是电阻、电感和电容的集合体。
解耦电容需要尽量少的 L

每个元件的特性都不是简单的线性关系，会受温度、光照的影响。元件和导线之间还会感应、干扰。电路的输入信号也从来不是理想的。元件厂家的 datasheet 会提供一些额外的参数和数据方便分析。除此之外，还需要吸收大量前人的设计经验和艺术：
太厚了…就看一小半吧
还有些基础理论（选修），涉及固体物理和控制论：

费米能
肖特基势垒、欧姆接触
PID 控制
控制论劝退图

整理需求
对要做的新版…]]></summary>
        <author>
            <name>luikore</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产动画《一人之下》第四季开播，你感觉如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488660280/answer/2153069757</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488660280/answer/2153069757?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T10:34:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[谢邀~
宝儿姐的配音演员前来安利！

1、 这一季的宝儿姐，和前三季相比有什么变化？
其实宝儿姐本质上是没有太大变化的，只是随着剧情的展开，宝儿姐表现出来的样子越来越立体化，作为观众，对她的了解也更深入、更全面、更多角度了。从观众的角度来看，第四季的宝儿姐会更加老江湖，尤其和各大区临时工们协作完成任务的时候，更加体现出了诸葛青口中的「惯匪」属性

2、《一人之下4》宝儿姐给你最大的惊喜是？
从外在上说，这一季的宝儿姐太帅了！
这一季终于有了势均力敌同样又帅又萌又能打、并且正面交锋的对手了！没错就是陈朵~刚看完第三集，踩着唢呐BGM出场的宝儿姐跟陈朵的那段打斗，弹幕上一片叫绝（其中就有我发的，嘻嘻）
一人之下4-宝儿姐vs陈朵
从内在上说，人物形象更丰满了，除了机（dai）智（meng）、专（guan）业（fei）之外，这一季显得更加老江湖，表现出了作者二爷说「六厂二车间的冯师傅」的气质，不管有什么事儿，只要宝儿姐在，就“稳了”，这种感觉在后面也会体现地越来越多
3、 分享一下动画录音中的趣事吧~
前几季有不少好玩的事情，都跟大家分享过了，说个这一季的吧…
这一季刚开始录制的时候，配音导演藤新老师就说，这一季要全部都用四川话录，作为一个天津人，压力一下子就大了，于是每次录音我都会专门带一个四川小姐姐过去，现场指导四川话。
宝儿姐这种人美路子野人狠话不多的角色，每集词都很少，所以还比较顺利。有一次说要录音，就赶紧召唤方言指导一起过去（我们录音之前一般是不知道具体要录什么内容的）到了之后才发现，几集的内容基本全是气息，小姐姐在旁边等了半天，一句都没指导上，完全没有成就感~



4、想对冯宝宝粉丝们说的话
很荣幸能作为配音演员，把宝儿姐呈现给大家；也很开心作为粉丝，跟大家一起陪着宝儿姐一路走下来~
「一人之下」是一部非常优秀的作品，在追漫画和动画的同时，你们也会看到自己的成长。希望大家能一直喜欢和支持「一人之下」
记得每周五中午来腾讯视频看宝儿姐哦~

来源：知乎 www.zhihu.com
米琪小连杀
点击下载
367 个回答，查看全部。
如何评价《一人之下》八奇技中的神机百炼？
《一人之下》老天师杀那么多全性最终目的是不是为了保护张楚岚？]]></summary>
        <author>
            <name>米琪小连杀</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天若 OCR 文字识别工具本地版：使用 Chineseocr-lite、PaddleOCR 框架，实现本地 OCR 功能]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40010</id>
        <link href="https://www.appinn.com/tianruoocr-cl/"/>
        <updated>2021-10-08T08:49:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@aikebei 同学带来了基于天若 OCR 文字识别最后一个开源版本的新开源项目：使用 Chineseocr-lite、PaddleOCR 框架实现了本地 OCR 文字识别，并修复了失效的翻译功能，]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何看待微博网民@罗昌平 近日针对志愿军烈士发表侮辱言论，目前已被刑拘？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/491084605/answer/2160316092</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/491084605/answer/2160316092?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T08:34:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[辱骂“冰雕连”、污蔑抗美援朝先烈，我们绝不答应！
10月6日，拥有数百万粉丝的某博主在微博上公然侮辱志愿军英烈。微博一出，立刻引发全民声讨。当晚解放军媒体官方微博账号@钧正平发表评论《辱骂“冰雕连”，良心何在！》
随着电影《长津湖》的热映，中国人民志愿军的故事再次引发讨论。抗美援朝战争中志愿军为了合围美军，宁可冻死也不撤出阵地。志愿军“冰雕连”的战斗事迹，每次提起都让人潸然泪下。

电影原型周全弟是“冰雕连”的幸存者，零下40度的雪地里他趴了三天三夜，四肢全部被冻坏。手术后昏迷七天七夜他却说，“我遗憾没能完成任务。”
从战场上幸存下来这位15岁的少年，却永远地失去了四肢。他克服常人难以想象的困难，重新学习穿衣、吃饭，努力做到生活自理。
我们怎么能够容忍有人玷污这样的英雄！

一边过着前人舍生忘死换来的幸福生活
一边昧着良心肆意污蔑志愿军英烈
这种人，良心何在！
这种行为
我们绝不容忍、绝不答应！


最新消息：目前，三亚市公安局吉阳分局已经以涉嫌“侵害英雄烈士名誉、荣誉罪”对其刑事拘留，案件正在进一步办理中。


来源：知乎 www.zhihu.com
中国退役军人
点击下载
826 个回答，查看全部。
为什么在烈士新闻底下总有人辱骂烈士或者公务人员？
为什么有人要侮辱烈士？]]></summary>
        <author>
            <name>中国退役军人</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[淘宝上的螺蛳粉哪个牌子最好吃？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/38206053/answer/2160266807</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/38206053/answer/2160266807?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T08:31:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去的两个星期，我下单了近103个品牌100多种螺蛳粉，还专程去了一趟螺蛳粉之都：柳州！！吃遍了能找到的所有品牌，工伤胖五斤！

所有的一切，只有一个目的：挑选出市面上真正好吃的螺蛳粉，推荐给大家！
说明：本文全程无广，且一定是史上最全的螺蛳粉测评。
感谢 @知乎生活 邀请。特别开心作为翻牌众测嘉宾，测评超爱的螺蛳粉！
测评开始前：选品
大概用了三天时间，通过各种途径搜罗到了近100种螺蛳粉品牌，下单的那一刻，感受到了从未有过的满足感！

为了保证测评维度的统一，没有选择干拌型或者是炒螺蛳粉。另外，【冲泡型螺蛳粉】，因为口感太差，也被我在选品阶段就直接PASS。。 
全部收到之后开心到模糊，来个大合影！

调查：大家觉得什么样的螺蛳粉才好吃？
在开始正式测评之前，我在知乎发了一条想法。

除了感受到大家对螺蛳粉的热情之外，还收获了大家对“一碗什么样的螺蛳粉才好吃？”这件事，百花齐放的见解：

“一定要辣，也要臭，但不能太咸！
“辣味不能是太呛喉的那种，一定要是香辣！”
“粉的口感要足够Q弹。”
“汤一定要鲜，层次丰富！”
“希望酸笋、酸豆角这一类的腌制品，香味够天然，而不是一股化学俗成味！”

层次逐渐丰富，思路越来越清晰，根据大家关心的各个维度，我和大皮皮整理除了一份表格，在试吃过程中打分。

所以，就等着我给大家交出一份满意的答案叭！！
测评步骤：
我们这次的测评分三步。

试吃买到的所有螺蛳粉，排除掉口感劣质，味道不好，不值得推荐的。
瞬移到柳州，吃当地最好吃的螺蛳粉。
再次对比，选出和刚出锅的地道螺蛳粉最接近的。


包装螺蛳粉试吃过程：
话不多说，这就开泡！
这次的测评有一个重点：所有人都是 盲吃！！！在吃的过程中，绝对不会有一个人知道，自己此刻吃的到底是哪一个品牌。这样就避免了我们因为对某些品牌先入为主的偏爱，或者是负面印象，而带入印象分！
我们给每个品牌都编了…]]></summary>
        <author>
            <name>Bonnie的小皮皮</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有没有好用的吸奶器推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/348359318/answer/2159479799</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/348359318/answer/2159479799?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T06:32:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[测评完这些吸奶器，我感觉把娃奶到18岁都没问题了，哈哈哈！

大家好！我是一直在母乳路上升级打怪的 @YUNYA麻麻，很荣幸成为知乎#翻牌众测 的吸奶器测评嘉宾。本篇测评产品由知友提出，未接受任何品牌植入或合作邀约。
本篇吸奶器测评价位从59元~10000元不等，包含手动吸奶器，电动吸奶器，以及手电一体吸奶器。
测评方式，包含主观体验感受以及客观测试结果。我将尽量详细充分地向大家展示每款产品的特点，以便大家选出最适合自己的吸奶器产品。
❤️视频演示版：
胸怕被吸爆...史上zui强吸奶器测评现场！附平价黑马吸奶器杀出重围
❤️文字讲解版：
Ⅰ 手动吸奶器
手动吸奶器我总共购买了5个品牌，分别为新贝、十月结晶、小雅象、美德乐、兰思诺。

除美德乐外，手动吸奶器普遍价格都在百元以内。兰思诺由于是手电一体机，所以价格在另外一个档位上。
手动吸奶器相比电动吸奶器的优势在于它1.价格便宜，2.非常轻便，3.操作起来没有任何噪音。由于是自己的手去按压，所以力度堪称无极调节，4.很容易找到自己舒适的力度。但是它带来的缺点是，手很累，效率低，耗时长。

在这几款手动吸奶器的体验中，美德乐以它最贵的价格在体验感上拔得头筹。新贝和小雅象的价格差不多，实际体验也差异不是很大。下面我分别写一下每款吸奶器的使用感受：
一、美德乐和韵｜手动之神
美德乐手动吸奶器在这几个里面是最贵的，体验感也是最好的。适合有预算且需要手动吸奶器的妈妈。
它的安装说明清晰明了，很适合新手妈妈操作。手柄握起来舒适顺滑，可以360度旋转，找到自己最喜欢的角度。按压短柄用于按摩,按压长柄用于深吸排乳。我在奶胀的时候测评，十分钟挤出了40ml，乳房基本被排空了，业务能力很可。

喇叭罩外围是一圈硅胶材质，贴到乳房上也比较柔软亲肤。吸乳护罩支持21mm/24mm/27mm/30mm四种不同尺寸，选择算很多的。下单一般默认发24mm…]]></summary>
        <author>
            <name>YUNYA麻麻</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产酱油有哪些值得推荐?]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/26044502/answer/2159519266</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/26044502/answer/2159519266?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T06:28:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[非常高兴收到 @知乎生活 的邀请，成为翻牌众测活动的「翻牌」嘉宾！那就开始吧~
首先我们要知道，我们使用酱油的目的是提鲜，而不仅仅是增加咸味。所以，好的酱油可以让你提鲜的同时，减少钠的摄入。 
那酱油中「鲜味」来自于哪里呢？ 
酱油中鲜味的来源主要是大豆和小麦在酿造过程中，蛋白质水解产生的氨基酸。我们一般用【氨基酸态氮含量】这个指标来衡量酱油的鲜味。它也是衡量一款酱油质量等级的指标。
根据国标，氨基酸态氮含量≥0.8g的为特级酱油，≥0.7g是一级酱油，≥0.55g是二级酱油，≥0.4g是三级酱油。

也就是说，【氨基酸态氮含量】越高，酱油会越鲜，酱油的品质相对也越高。但这可以代表是一款好的酱油了吗？
我认为还不够。尤其是现在我们越来越关注饮食的健康，对「减盐酱油」「儿童酱油」的追求，也成了我们选择酱油的一种新需求。所以我这次买了32款市面上常见的酱油，想具体尝一尝，看一看，有没有真正减盐的好酱油？
（内容有点长，晚点会持续更新下图片和视频！）
买了1000块酱油，最后推荐的是…
 一、纳入横评的减盐酱油品牌
这次所有评测的产品几乎均通过京东自营、天猫旗舰店和盒马渠道购入。一共买了19个品牌的32款产品。由于其中有3个品牌的4款产品并非酿造酱油，属于调味汁。所以主要对16个品牌的28款减盐酱油做了横向评测。

01 传统品牌：10个品牌24款产品

l 李锦记：有4款产品，全部定位「减盐」。
l 海天：有4款产品。其中3款定位「减盐」，1款定位「儿童」。
l 欣和，有6款产品。其中4款六月鲜产品定位「减盐」，2款禾然有机产品定位「儿童」。
l 玉兔，有3款产品。其中信芳园古方原酿定位「减盐」，秋田满满和应物喜饭定位「儿童」。
l 加加，有2款减盐产品，各有1款定位「减盐」和「儿童」市场。
l 万字，有1款减盐产品。但是区别于日本万字，本次纳入的是国产万字。
l 此外东古、珠…]]></summary>
        <author>
            <name>菜妈和钱爸</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何评价 10 月 8 日正式发售的 Switch OLED 的护航游戏《密特罗德 生存恐惧》？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/490296535/answer/2151280565</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/490296535/answer/2151280565?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T05:29:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[通关了，现在在忙于全收集与速通。简要评价一下这部《密特罗德 生存恐惧》（以下无任何对主线的剧透，请放心食用！）
先说结论：
个人评分：9.2/10
近几年最好的银河城游戏之一
探索感：★★★★
恐惧感：★★★★★
动作感：★★★★★
音画表现：★★★★

接下来谈谈前三个方面（音画表现其他回答已经很详细了，不多赘述了）



一、线性但丰富的探索体验
不知道之前是不是被官方报告中的破序通关过高的拔高了期待，我一开始得知本作依然是类似于融合的线性设计时是比较失望的。好在经过实际游玩后，我发现报告里的话并没有说错，本作的关卡设计水平其实更像是对前两作的设计进行了折中，主要反映在以下几点：
    1、线性而庞大的地图，一个区域有融合中三个区域大
2、摒弃了前作过度依赖隐藏砖块的特点，更加善于使用各种地形，不同能力对应的谜题也更加均匀
3、回头路多，要经常往返与各个区域，不像融合一样逛完一个区域就可能不回来了
4、文字指引少（亚当大多数情况下只是负责推进剧情），存在一些隐性指引（门口的蝴蝶）。同时得益于高度发达的地图系统，玩家可以通过地图指引来找到接下来的目的地
5、官方设计了数量众多的破序路线，有利于玩家拓展自己的操作上限，这里推荐一个关于破序通关的教学视频【[速通日记]《银河战士5》发售2天 我们发现了什么？-哔哩哔哩】https://b23.tv/JLBQN9
另外，本作还有一些令老玩家有些不满，令我有些惊喜的“反套路设计”，比如说本作开头竟然是往右走，第一个获得的能力竟然不是变形球等等。作为一部正统续作，我很高兴这次抛弃了原先的一些传统，一味地保持传统设计也许稳妥，但不被这些传统束缚也是一件难事。这些“反套路”的创新让我看到了制作组对原先设计的二次思考，并且在努力地跟上时代的步伐。



二、“躲猫猫”的紧张与恐惧


本作的副标题为“生存恐惧”，而实际内容也与我之前预期…]]></summary>
        <author>
            <name>Scramble</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产哪些跑鞋值得入手？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/55577787/answer/1599673325</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/55577787/answer/1599673325?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T05:06:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为跑鞋博主，好久没有写过这么酣畅淋漓的回答了，这次借助 @知乎生活 的翻牌众测活动，从市面上选取了8双畅销的国产慢跑鞋，对其进行了路跑测试和拆解测评。
这是写了数十万收藏的跑鞋相关回答以来最硬核的一篇回答，让我们看看这8双国产跑鞋到底哪些值得入手？
在拆解前还是非常心疼的，也在想到底拆解测评的意义有多大。可是随着一双双跑鞋被拆解露出内部结构，看到了很多商家不想让我们知道的东西，以及很多惊喜的设计，更加坚定了要拆解下去的信心，这就是拆解测评的意义所在吧：
希望能为普通跑步爱好者提供更全面的选购参考，而不只是商家想让你知道的片面信息。

本次关于跑鞋的测评不仅有常规的参数对比和路跑测试，还额外加入了2个全新的测评方法：
拆解测评和左右脚穿不同型号跑鞋路跑测试
1. 拆解测评-共拆解了8双国产跑鞋
拆解后

拆解前

2. 左右脚穿不同跑鞋路跑测试
该测试具有一定的风险性，请勿模仿
由于不同型号的跑鞋缓震不同，中底厚度不同，会导致左右脚受力不同，触地时间不同，长时间重复性的跑步可能会导致受伤，所以该测试请勿模仿。
路跑测试：


在测评之前，先把8双跑鞋的重量和邵氏硬度计测量的重量参数列出来，大家根据这个量化的对比数据，先猜一猜：
哪款跑鞋踩屎感最强？
哪款跑鞋适合跑长距离？
测评结束后看看和你的猜测是否一致

称量仪称重：



邵氏硬度计测量硬度：

在对于跑鞋定位及路跑测试后将8双跑鞋分成了3类。下面的测评将按照休闲跑鞋，长距离慢跑鞋以及大体重跑鞋三类来进行一个横向的对比测评。
对比的维度将从：
缓震回弹性能；稳定支撑性能；重量；透气，耐磨，包裹，颜值等方面展开。
其中重点测评对保护性最重要的缓震回弹表现和稳定支撑表现。
一．休闲跑鞋
休闲跑鞋主要是用于平时走路穿，特点是脚感特别舒适（俗称的踩屎感比较强），跑鞋中底比较软，不适合长距离跑步，再强调一遍，踩屎感强的鞋真的不适…]]></summary>
        <author>
            <name>Seeker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么反诈这么难？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/480359619/answer/2156264041</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/480359619/answer/2156264041?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T04:04:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[假期第五天，反诈不打烊！上一期说到了电信网络诈骗的特点，这一期来和大家聊聊关于“诈骗套路”的那些事。想知道骗子是如何行骗的吗？咱们又该如何提高警惕呢？为大家送上“反诈宝典”，请注意查收！

中国三农发布
点击下载
95 个回答，查看全部。
如何看待2020年电信诈骗呈井喷式增长，甚至还有一些警察被骗，全国人民无时无刻不在承受着骗子的骚扰。？
为什么遇到诈骗 ，诈骗人伏法了，但人民追不回损失？]]></summary>
        <author>
            <name>中国三农发布</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[怎么看待中国市场上的宠物训练及训练师培训？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/66395101/answer/2157881360</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/66395101/answer/2157881360?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T04:03:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这几年，职业教育越来越受到大家关注，目前我国共有职业学校1.13万所，在校生3088万人。随着社会的多元化发展，出现了很多新兴职业，而职业教育也提档升级，开设了更多适应现在社会生活需要的专业。最近宠物养护专业挺火，全国目前大约有20所职业学校都开办了相关的专业课程。我们的职教“体验官”就带您去看看这个专业都学些啥？

中国三农发布
点击下载
2 个回答，查看全部。
新人想走训犬这条路应该怎样入行和有哪些注意事项？
哪里可以找到顶尖的训犬师？]]></summary>
        <author>
            <name>中国三农发布</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9 月 30 日是烈士纪念日，今天该如何缅怀他们，才能走得更有力？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/489785273/answer/2147954899</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/489785273/answer/2147954899?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T04:02:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国庆前一天，是烈士纪念日！若无9月30日，何来10月01日？
正是昭示了中国从苦难到辉煌的艰难历程，要人们铭记幸福的生活从哪里来，我们的出发点在哪里
就在烈士纪念日前夕，2021年9月28日，在退役军人事务部指导下，中国退役军人关爱基金会“英烈关爱基金”正式设立。“致敬英烈 关爱烈属”公益募捐活动同时正式启动。
哨位君在现场见证了这一时▼

铭记烈士的功绩，关爱好烈士遗属，正是烈士纪念日的应有之义。
近日边防某团官兵在战位缅怀边境牺牲的烈士▼



英雄，民敬仰，事迹，永不忘。不论何时不论何地永远不要忘了那2000万为国牺牲的英灵。
你若记得，他便无悔。

来源：知乎 www.zhihu.com
一号哨位
点击下载
231 个回答，查看全部。
今天是我国第八个烈士纪念日。我们可以通过怎样的方式来纪念他们？你有哪些话，想对英烈诉说？
去参加烈士陵园可以发朋友圈吗？]]></summary>
        <author>
            <name>一号哨位</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9 月 30 日是烈士纪念日，今天该如何缅怀他们，才能走得更有力？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/489785273/answer/2147845424</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/489785273/answer/2147845424?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T03:59:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大好河山  寸土不让
二零二零年六月
边境线上突发战斗
4位英雄的边防官兵
将宝贵生命永远留在了战位
国家烈士纪念日之际
新疆军区某团官兵
来到烈士们战斗过的地方
缅怀英雄、继承遗志

（视频剪辑：徐立玲）
喀喇昆仑山见证
加勒万河谷铭记
你们用生命捍卫祖国尊严
我们用青春抒写如山承诺

活动现场

气氛庄严肃穆
参加仪式的官兵
紧握手中钢枪静静肃立
深切哀悼陈红军、陈祥榕
肖思远、王焯冉四位烈士

一起带孩子、做饭、钓鱼……
这是陈红军烈士给妻子的承诺
发520元的微信红包给妈妈
这是肖思远烈士表达爱意的方式
“如果我死了，照顾好我老娘”
这是王焯冉烈士牺牲前留给战友的话
“清澈的爱，只为中国”
这是陈祥榕烈士用生命完成的誓言
此刻，官兵们用深深的哀悼
表达对战友的无尽思念

崇尚英雄才会产生英雄
争做英雄才能英雄辈出
听，铮铮誓言
如你们一般铿锵
看，挺拔身姿
如你们一般坚韧
英勇战斗，不怕牺牲
人民军队的英雄基因生生不息

肖思远烈士牺牲后
战友们接过肖班长的接力棒
光荣地坚守战位
用行动传承发扬
誓死捍卫祖国领土完整的
“尖刀班”精神

一个战士，就是一个界碑
彻夜不寐
只为身后安眠无忧
血染沙场
方能护佑万家灯火
请烈士们放心
战友们正踏着你们的足迹
守卫这片深爱的土地

我把青春融进祖国的山河
山知道我，江河知道我
祖国不会忘记
不会忘记我
因为，我站立的地方是祖国
五星红旗永远是我
最值得的骄傲

千里热血边关
遍地英雄屹立
大好河山，寸土不让！

来源：知乎 www.zhihu.com
西部战区
点击下载
231 个回答，查看全部。
今天是我国第八个烈士纪念日。我们可以通过怎样的方式来纪念他们？你有哪些话，想对英烈诉说？
去参加烈士陵园可以发朋友圈吗？]]></summary>
        <author>
            <name>西部战区</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[初学者如何选购尤克里里？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/24107519/answer/2159812708</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/24107519/answer/2159812708?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T03:54:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[超全选购攻略：从300-10000音色试听，如何选择一把适合的尤克里里？
哈喽，大家好，我是丸子
特别感谢 @知乎生活 的邀请来做这次尤克里里的测评，我帮大家收集了市面上300-10000元区间的几款热门尤克里里，同时也在评论区选了几款呼声比较高有代表性的来做测评。让大家通过这篇文章，更加直观的了解影响一把琴价格的不同因素。
在这篇测评里，我从入门级别到收藏级别给大家介绍来自五个不同品牌（UMA,TODO,POPULELE,ACE,KAMAKA），不同价位（300-5000），不同材质（桃花心，相思木，炭纤维）和工艺（合板，面单，全单）的五款尤克里里，我将从手感，音色和性价比三个方面来给出一个综合评分。并且给大家推荐一些不同价位，我自己使用过且觉得使用感还不错的尤克里里型号。
其实已经不只是初学者尤克里里的选购了，更像是一个超全科普～
本文较长，先上目录
1、测评前言
2、如何选择尺寸
3、合板和单板的区别
4、选琴三要素：预算，音色，功能性
5、从300～10000尤克里里音色试听
6、Uma 03c测评
7、TODO富士山下测评
8、Populele2智能尤克里里测评
9、Ace A65测评
6、Kamaka HP1测评
7、总结

这些都是在大理新采购的琴
先介绍一下我自己。
我是一个音乐旅行博主，大学期间就在琴行授课所以接触到了各个品牌的琴，后来自己出来也做过不少知名尤克里里品牌的代理商，再后来自己创业直接接触制琴师和渠道工厂，深入尤克里里的制作过程。



造访不同工厂拍的照片，了解制琴的各个环节
在测评琴之前，我们需要先了解一下：
尺寸 – 影响音域和音色
- 尺寸越小，音域越窄，音色越尖锐 -
- 尺寸越大，音域越宽，音色越沉稳 -
- 简称： S型、C型、T型 -
视频1：如何选择适合自己的尤克里里尺寸
21/23/26,如何选择适合你的尤克里里尺寸？
视频…]]></summary>
        <author>
            <name>丸子里里</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[真正懂乒乓球的人，都买了什么样的乒乓球和乒乓球拍？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/475060391/answer/2028684418</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/475060391/answer/2028684418?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-08T03:11:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[算不上什么真正懂乒乓球的人，回答这个问题未免有些僭越。权当是抛砖引玉了。
前言
乒乓球拍是由底板和套胶组合而成的。在不以玩器材或收藏为目的的前提下，底板的开销远远小于套胶——底板可以保持性能稳定数年、十数年乃至数十年，中高档的底板价格在几百到小千元不等；而套胶的寿命通常最多只有一两年，价位却常常破百，中高档在中百元左右。
在使用的过程中，尤其是业余爱好者的使用过程中，套胶的不同所产生的体验的不同，亦通常大于底板不同所造成的差异。因为力量一定是先作用于套胶，而后才是底板，而业余爱好者常常无法将力量高效传导进底板中。因此，业余玩家击球的体验主要与套胶有关。这正是笔者想探究的——究竟哪一款套胶能给玩家以最好的正手使用体验呢？国内最流行、口碑最好的，自然是红双喜出品的狂飙3系列。那么，除了它，是否还会有一样好，甚至更好的选择呢？
我们不妨来做个实验探究一下。实验的主题就是：“什么是世界上最好的正手套胶？除了狂飙3，是否还有其他的替代品？”

引子
红双喜狂飙3的前身问世之初，尚是小球时代。它以其精准的控制能力，出色的粘性摩擦，在近台有着优秀全面的表现，完美契合了中式灵巧、抢先上手的打法。随着时间的推移、器材的更迭，传统打法渐渐退下历史的舞台。但国人的智慧是无穷的，紧跟时代改进技术动作，形成了全身充分发力、打磨结合的正手体系；与此同时，它的配方也在不断从胶面、海绵等多个维度进行调整——在40mm赛璐珞时代确定了狂飙、天极系列，狂飙3成为明星产品，并继续改进以适应无机胶水、40mm+新材料球等器材规则的变化。
正是由于国人的不懈努力，狂飙3长盛不衰，与之配套的技术动作也始终在先进程度上屹立世界之巅。狂飙3称得上是国民正手套胶，既在王谢堂前，又在百姓家中。不论是科班小选手，教练配置的第一支练习拍；抑或是信息不甚发达之时，业余爱好者们购买的第一支成品拍，狂飙3在绝大多数情况下都是他们的启蒙…]]></summary>
        <author>
            <name>叶子盛</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 178 期）：家庭太阳能发电的春天]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-178.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-178.html"/>
        <updated>2021-10-08T00:38:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。
本杂志开源（GitHub: ruanyf/weekly），欢迎提交 issue，投稿或推荐科技内容。
周刊讨论区的帖子《谁在招人？》，提供大量程序员就业信息，欢迎访问或发布工作/实习岗位。
封面图

10月5日，俄罗斯宇宙飞船将一名女演员（左一）和一名导演（右一）送入了国际空间站。他们将在那里停留12天，拍摄一部电影。电影讲述一个宇航员突发疾病，生命垂危，地面控制中心决定紧急派遣一名医生去治疗。（via）
本周话题：家庭太阳能发电的春天
最近，全国供电紧张，很多省的工业用电不够了。
我在想，会不会因为这件事，家庭太阳能发电就要流行了。

理由是这样的，这一次的供电紧张，主要原因是煤价涨了，从2021年初到现在翻了一倍。大家看下图，最后一个月（刚刚过去的9月份）的价格简直是飞涨。

但是，电价没涨，火力发电厂因此陷入亏损，每发一度电都会亏钱。偏偏又遇上用电量猛增，今年前八个月，全国用电量增加了13.8%，相比之下，这个数字去年是3.1%，前年是4.5%。用电量增长太快，电厂又无力多发电，所以电就不够了。
有的同学可能会说，火电不行，不是还有风电和光电吗？问题是它们只是一个零头，不到全部发电量的10%，根本替代不了火电，火电是绝对的大头，占到70%以上。
而且，风电和光电不稳定，英国的北海今年突然风停了，风电急剧减少，英国的能源就紧张到90%的加油站没有汽油了。

总之，要解决供电紧张，还是离不开煤炭，最简单的方法就是让煤价下跌。但是这一次，煤价很可能不会下跌。"碳达峰、碳中和"是国家战略，这种背景下，政府不会大量投资去增产煤炭，煤炭供应不足可能会持续下去。
另一方面，以后用电量肯定持续增长。别的不说，全国每年新增那么多电动车，都需要用电啊，单单一台特斯拉 Model 3 的功率（220kw）大约是家用空调的100倍。马斯克最近说，美…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[电影《长津湖》中的哪些细节最让你印象深刻？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488769477/answer/2156921582</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488769477/answer/2156921582?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-07T02:42:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「疼……疼死我了……别……别把我……别把我一个人留在这儿……」
火光映天，炸弹轰鸣，「人人那个都说哎，沂蒙山好啊」，《沂蒙山小调》响起，整个世界都仿佛安静了下来。

七连的第17名兵、经历那么多生死战役的老排长——雷公永远倒下了……牺牲前，他唯一的愿望就是不想一个人留在异国他乡。
昨天，走进电影院观看《长津湖》，看到这里，我再也绷不住了，彻底破防，泪水决堤。
作为军人，雷公（胡军 饰）冒着枪林弹雨、驾驶车辆运送标识弹冲进敌营，浑身已被战火烧得面目全非，却全然不顾疼痛。然而，牺牲前，他回归了自己，感受到了身体上的疼痛，想回家了。雷公的愿望何尝不是那些留在异国他乡的志愿军英雄的遗愿呢？
雷公，七连现役中最老的同志、元老人物，在枪林弹雨中与七连一起成长，教出了伍百里、伍千里等连队的一代代骨干，外表严厉、内心炽热的山东大汉，真实、豪爽、耿直、憨厚、温暖的老班长、老兵的样子。
看到他，也许很多人都会想起自己的老班长。
这正是影片《长津湖》的可贵之处：塑造的英雄真实、接地气。英雄绝不是从天而降，他们都经历了磨砺、经历了考验，先是一个个活生生的人，然后才是成长、英勇、升华。
这就是真实的中国军人的样子、英雄的样子！不是高高在上、高不可攀，而是这样的简单纯粹，扛起崇高的使命：保家卫国！为了保卫母亲和孩子，为了打败杀我同胞、侵我边境的美帝野心狼。

——因为懂得这个崇高的使命，所以，伍千里（吴京 饰）在接到归队命令后，毫不犹豫打起背包就出发。

本打算给父母盖个房子，摆脱世世代代在渔船上漂泊的孤苦生活，再给十年没见的三弟伍万里说个媳妇，一家人安安稳稳地过日子。但现在，有人想破坏这份安稳的生活，有人想夺去这份来之不易的和平。祖国的号召，战士们打起背包奔赴战场，保家卫国，义不容辞。
若有战，召必回！

——因为懂得这个崇高的使命，指导员梅生（朱亚文 饰）明明已经退伍，可以告别枪林弹雨的战争和流血…]]></summary>
        <author>
            <name>三剑客</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有哪些好用的键盘值得推荐？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/23598328/answer/2157019005</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/23598328/answer/2157019005?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-06T16:50:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[各位好，我是 @Domino。
非常荣幸参加知乎的翻牌众测活动。
每个人对“好用”这个词的定义都是不一样的。
我遇到过太多这样的朋友：看了我的文章，最后买了某机械键盘。但是收到后，发现键盘太高了，手腕抬着难受。又或者用惯了笔记本键盘，到手后发现常规的机械键盘键程太长，按起来太费劲。
对这部分用户来说，常规的机械键盘是不好用的。我认为可以考虑“矮轴”机械键盘。


“矮轴”顾名思义就是比常规轴要“矮”的轴体。以cherry轴举例，常规轴体高度为18.5MM，但是cherry的矮轴仅为11.9MM

如果在键盘上更直观的展示，就是这个样子的：

为了可以知道哪些矮轴键盘好用，我把常见品牌的矮轴键盘全部都买了回来，型号如下：

keychron/京造 K3：茶轴，佳达隆矮轴（十字轴心）
keychron/京造 K1：青轴，佳达隆矮轴（直插轴心）
达尔优EK868：茶轴，凯华矮轴（直插带钩轴心）
RK速写96：茶轴，凯华矮轴（直插轴心）
ikbc S200：青轴，TTC矮轴（十字轴心）
ikbc S300：茶轴，TTC矮轴（十字轴心）
酷冷至尊SK621：红轴，Cherry矮轴（十字轴心）
雷神璃月 KC3094：红轴，高特矮轴（十字轴心）

同品牌相同设计不同配列的键盘没有购入，如达尔优EK869

依旧把结论放在最上面。
只使用win电脑的用户：
推荐在 雷神璃月KC3094，京造K3、京造K1、ikbc S200、ikbc S300 之间选购。
这几个之间的挑选建议主要参考下图中的配列和价格，其次是看下文中的使用体验。

只使用mac电脑的用户：
推荐在 京造K3、京造K1、达尔优EK868 之间选购
这几个之间的挑选建议主要参考下图中的配列和价格，其次是看下文中的使用体验。K1不太推荐青轴。


win与mac都要使用的用户：
推荐在 京造K3、京造K1 之间选购，如果在W…]]></summary>
        <author>
            <name>Domino</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[4年21份资料10万字：记录RISC-V在中国的一条轨迹]]></title>
        <id>http://zhuanlan.zhihu.com/p/417167775</id>
        <link href="http://zhuanlan.zhihu.com/p/417167775?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-05T16:37:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作者： 中科院计算所研究员 包云岗
过去4年，我们团队在开源芯片和RISC-V领域撰写了21份材料，总计超过十万字，记录了我们在这个领域的一些思考和进展。当然，我们的工作只是RISC-V在中国快速发展的一条轨迹而已。如今，RISC-V在中国得到越来越多的关注和投入，越来越多的出色成果涌现出来，前景可期。过去4年，我们在梳理这些资料的过程中，对开源芯片、敏捷设计、RISC-V的认识与理解不断深入。这让我们在开源芯片方向上更加坚定，更充满信心。趁国庆假期，把近4年来团队撰写的这21份资料做了一个汇编，并对每一份资料加上一小段注解，与大家分享。希望能对大家了解开源芯片与RISC-V有一些帮助。

（1）2017年12月：《关于RISC-V成为印度国家指令集的一些看法》
这篇文章是11月28日从海南回北京的飞机上手写完成初稿（见下图），尔后整理发表于《中国计算机学会通讯》2018年第1期，是国内最早系统性介绍RISC-V的文章。这篇文章得到网信办、工信部等多个部门的关注和重视，组织了多次专题研讨，推动了中国开放指令生态（RISC-V）联盟的成立。

（2）2018年10月：《RISC-V 手册》中文版
这是《RISC-V Reader》的中文翻译版本，由勾凌睿、黄成、刘志刚三位同学完成翻译，其中勾凌睿和刘志刚后来也成为了开源高性能RISC-V处理器“香山”的主力成员。

（3）2019年1月：《芯片敏捷开发实践：标签化RISC-V》
这篇文章记录了我们团队从2013年7月选择开源的OpenSparc T1开始，如何一步步探索最终选择RISC-V。这个过程中我们也开展基于Chisel的处理器芯片敏捷开发方法的实践，进行了一系列Chisel与Verilog的量化对比实验，为我们后来选择Chisel作为开发语言提供了依据。

（4）2019年2月：《开放指令集与开源芯片 发展报告 》白皮…]]></summary>
        <author>
            <name>香山开源处理器</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国庆节去天安门广场看升旗仪式是一种什么体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/485008530/answer/2152790197</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/485008530/answer/2152790197?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-03T13:25:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是全国人民庆祝中国共产党成立100周年之际迎来的国庆节；这是我们站在“两个一百年”奋斗目标历史交汇点迎来的国庆节；这是全面建成小康社会后的“首个”国庆节；这是开启全面建设社会主义现代化国家新征程的“首个”国庆节！


10月1日清晨，庄严肃穆的天安门广场安静地等待着国庆升旗仪式。
6时06分，城楼吹响升旗号角，
升旗仪式护旗方队整齐、飒爽的脚步声扣人心弦！
一声嘹亮的“向国旗敬礼！”之后，雄壮的国歌声响彻天安门广场，伴随着东方的一缕朝霞，鲜艳的五星红旗冉冉升起！
中国文艺网记者也在天安门广场，与现场群众共同见证这一庄严时刻。

天安门广场举行国庆升旗仪式。中国文艺网记者王解生、马征，2021年10月1日拍摄于北京天安门广场。

数万名市民和游客齐聚天安门广场，见证五星红旗冉冉升起的庄严时刻。中国文艺网记者王解生、马征，2021年10月1日拍摄于北京天安门广场。

国庆升旗仪式结束后，人们在天安门广场合影留念。中国文艺网记者王解生、马征，2021年10月1日拍摄于北京天安门广场。

国庆升旗仪式结束后，人们在天安门广场合影留念。中国文艺网记者王解生、马征，2021年10月1日拍摄于北京天安门广场。
升旗仪式结束后，现场群众通过中国文艺网的镜头表达了对祖国母亲的祝福。

在这个举国同庆的日子里
祝福您，伟大的祖国
生日快乐！

来源：知乎 www.zhihu.com
中国文艺网
点击下载
847 个回答，查看全部。
打算国庆节去北京天安门看升旗仪式，有什么好的建议？
想元旦去天安门广场看升旗？]]></summary>
        <author>
            <name>中国文艺网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国产动画《一人之下》第四季开播，你感觉如何？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/488660280/answer/2149822565</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/488660280/answer/2149822565?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-01T10:39:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1、和大家分享一下看到第四季动画时的心情。
感谢知乎邀请，刚看完前两集，很开心，第四季终于上线了。当初看到预告片的时候就觉得很惊艳了。漫画很多没做细致的部分这次动画都丰富了。听说还去了六盘水取材。


2、对《一人之下4》出场的角色塑造满意吗？
角色的刻画很棒。给王震球加的滑板很适合这货。几个临时工的配音也很有意思，二壮还有男版的伪装音，这个构思很巧。


3、最期待在动画里看到的剧情是哪段？
第四季估计大家期待的场面有很多。。我自己么。。除了七人同框的场景外，最期待的就是诸葛大夫治病的剧情了。


4、在您看来，《一人之下》动画化的这5年，最大的感受和变化是什么？
最大的感受就是动画行业也够累的。而且和漫画不同，漫画制作的人员组成比较简单，动画团队要大得多，除了制作本身，方方面面各种事情都要操心。


5、分享一下想对动画制作团队说的话。
感谢这次启缘映画陈导和他的团队。这两年赶上疫情，听说为了动画制作不出叉子，团队一直封闭在一起，辛苦了。期待启缘接下来更多的作品。

来源：知乎 www.zhihu.com
知乎用户（登录查看详情）
点击下载
367 个回答，查看全部。
如何评价《一人之下》八奇技中的神机百炼？
《一人之下》老天师杀那么多全性最终目的是不是为了保护张楚岚？]]></summary>
        <author>
            <name>知乎用户（登录查看详情）</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[成为一名飞行员需要哪些技能？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/489932703/answer/2149690020</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/489932703/answer/2149690020?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-01T09:07:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【海军2022年招飞宣传片《海选》正式上线 片尾彩蛋！】天高海阔，茫茫人海，你想不想成为被“飞鲨”选中的人？驾驶战鹰，驰骋海天！在祖国需要的时候挺身而出！飞天巡海，卫我中华！欢迎加入海军航空兵！（编/海叔）


人民海军
点击下载
4 个回答，查看全部。
刚入职的飞行员有什么加分的技能么？
哪项飞行技能最考验飞行员技术？]]></summary>
        <author>
            <name>人民海军</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国庆节去天安门广场看升旗仪式是一种什么体验？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/485008530/answer/2149386954</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/485008530/answer/2149386954?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-01T04:35:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为现役的时候偶尔去执勤的其中一员，每逢大的节日会的，只不过注意点还真不在看升旗上，更多的是拉出警戒线，防止人员踩踏或者其他的意外情况。

有几年还特别幸运，被安排在花篮的正北方，甬道的两旁，这个为止算是观旗最佳的地点了。
想去观看升旗仪式的话，肯定在时间上越早越好，但是晚上广场是封闭的，太早的话是进不去的。所以最佳的时间应该在零点前后到达，在多个方向都能进入。
最好是公交加步行的方式来比较好，打车也要远远的停车，不然周边真没啥地方停车。
位置没啥好坏，因为除了前排其他的还真看不到什么，更多的是感受一下氛围。
带好身份证，这个是重点，安检的时候是需要查验的。
晚上气温还是比较低的，而且等候时间太长，最好带着厚一点的衣服。简易的坐垫带上不丢人。
手机充满电，毕竟大多数人是需要拍照的。
广场放人的时候是分格逐步放的，各区域都有警察武警的警戒线，一个区域人满了之后就开始放下一个。
手机打字太麻烦了，以后慢慢更新！

来源：知乎 www.zhihu.com
煎饼卷带鱼
点击下载
847 个回答，查看全部。
打算国庆节去北京天安门看升旗仪式，有什么好的建议？
想元旦去天安门广场看升旗？]]></summary>
        <author>
            <name>煎饼卷带鱼</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哪些照片或视频，记录了你和祖国共同成长的故事？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/489322223/answer/2149374990</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/489322223/answer/2149374990?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-01T04:13:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[【我爱你，中国！】
这个国庆节，中部战区官兵在战位祝祖国繁荣昌盛，祝人民幸福安康！强军有我，请放心！

来源：知乎 www.zhihu.com
中部号角
点击下载
344 个回答，查看全部。
有没有一些照片或视频，让你感到「祖国越来越强大」了？
在哪裡可以找到中國的老照片？]]></summary>
        <author>
            <name>中部号角</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国庆期间，你都在哪些地方看到过军人的身影？有什么话想对他们说？]]></title>
        <id>http://www.zhihu.com/question/489246681/answer/2149316122</id>
        <link href="http://www.zhihu.com/question/489246681/answer/2149316122?utm_campaign=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_source=rss&amp;utm_content=title"/>
        <updated>2021-10-01T04:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[唱给祖国的歌
国庆之际，解放军和武警部队官兵枕戈待旦坚守战位，执勤巡逻保卫国家安全和人民美好生活！
（视频来源：新华军事）

来源：知乎 www.zhihu.com
中国军网
点击下载
33 个回答，查看全部。
军人的元宵节是怎么过的？部队在这天会干点儿啥？
部队春节出任务吗？]]></summary>
        <author>
            <name>中国军网</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[JavaScript 侦测手机浏览器的五种方法]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/09/detecting-mobile-browser.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/09/detecting-mobile-browser.html"/>
        <updated>2021-09-29T01:19:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有时候，前端网页需要知道，用户使用的是手机浏览器还是桌面浏览器。
本文根据 StackOverflow，整理了 JavaScript 侦测手机浏览器的五种方法。

一、navigator.userAgent
最简单的方法就是分析浏览器的 user agent 字符串，它包含了设备信息。
JS 通过navigator.userAgent属性拿到这个字符串，只要里面包含mobi、android、iphone等关键字，就可以认定是移动设备。

if (/Mobi|Android|iPhone/i.test(navigator.userAgent)) {
  // 当前设备是移动设备
}

// 另一种写法
if (
  navigator.userAgent.match(/Mobi/i) ||
  navigator.userAgent.match(/Android/i) ||
  navigator.userAgent.match(/iPhone/i)
) {
  // 当前设备是移动设备
}



这种方法的优点是简单方便，缺点是不可靠，因为用户可以修改这个字符串，让手机浏览器伪装成桌面浏览器。
Chromium 系的浏览器，还有一个navigator.userAgentData属性，也是类似的作用。不同之处是它将 user agent 字符串解析为一个对象，该对象的mobile属性，返回一个布尔值，表示用户是否使用移动设备。

const isMobile = navigator.userAgentData.mobile; 



注意，苹果的 Safari 浏览器和 Firefox 浏览器都不支持这个属性，具体情况可以查看 Caniuse 网站。
此外，还有一个已经废除的navigator.platform属性，所有浏览器都支持，所以也可以用。它返回一个字符串，表示用户的…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.11.2]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.2</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.2"/>
        <updated>2021-09-26T18:45:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: unicode characters in URL caused download error
Fixed: project root npm install error
Added: unit test library
Chore: Dependency updates
Thank you: @CaptNo1]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 177 期）：iPad 的真正用途]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/09/weekly-issue-177.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/09/weekly-issue-177.html"/>
        <updated>2021-09-24T00:31:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。（[通知] 下周五是十一假期，周刊暂停一期。）
本杂志开源（GitHub: ruanyf/weekly），欢迎提交 issue，投稿或推荐科技内容。
周刊讨论区的帖子《谁在招人？》，提供大量程序员就业信息，欢迎访问或发布工作/实习岗位。
封面图

23岁的宁夏青年董书畅，今年6月份在西藏阿里地区，拍到了一张完美的日环食照片。最近获得了英国格林威治天文台评选的2021年天文摄影冠军照片。（via）
本周话题：iPad 的真正用途
大家的平板电脑，都用来干嘛？
根据我的观察，第一位的用途都是看视频，其次是玩游戏。

如果有人说，平板电脑是生产力工具，那属于胡说。无论是学习和工作，它远远不如笔记本电脑好用和强大。
我曾经幻想，外出时使用平板电脑开发。结果发现根本不可行，要什么缺什么，开发体验极差，最多只能紧急时登录服务器，或者偶尔改一下仓库代码。
但是，我最近发现有一个用途，平板电脑大大强于笔记本，几乎可以说，是为这种用途量身定制的工具。
那就是普通人的视频处理。

专业级别的视频处理，平板电脑肯定是不行的。但是，普通人偶尔剪剪视频，它真的是利器，尤其是 iPad pro。
我使用 GoPro 拍摄旅游视频，每次要导入桌面设备处理，非常麻烦。要是身边没有笔记本电脑，就只能等到旅行结束再说。手机倒是可以剪视频，但是对于 2K 或 4K 分辨率，处理起来很慢。

今年上半年，苹果公司发布了新的 M1 架构的 iPad Pro。我眼前一亮，这个硬件配置跟 Mac mini 是一样的，而我们已经知道，后者的视频处理能力很强。
而且，iPad Pro 采用 Type-C 接口，可以直接连移动硬盘，导出文件。它的大屏也适合视频预览。总之，种种特点都表明这个设备特别适合视频处理。

入手以后，经过几个月的试用，它的表现跟我预想的基本一样，现场拍完就能剪…]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
</feed>